<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- Text -->
<!-- Author: Plati -->
<GameData>
	<BaseGameText>
		<!-- Core -->
		<Row tag="LOC_UNIT_GREAT_GreatEntertainers_NAME" >
			<Text>Великий развлекатель</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_GREAT_PERSON_CLASS_GreatEntertainers_NAME" >
			<Text>Великий развлекатель</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_UNIT_GREAT_GreatEntertainers_DESCRIPTION" >
			<Text>Великие развлекательные деятели представляют отдельную категорию личностей, которые на протяжении всей истории формировали мир массовых развлечений и популярной культуры, оказывая влияние на общество и принося радость людям из всех социальных слоёв. В отличие от великих художников, сосредотачивавшихся на изобразительном искусстве, эти деятели внесли вклад в создание доступных, массовых форм развлечений, которые обращались к повседневным людям. Иногда даже к привередливым аристократам — они тоже заслуживают немного веселья. От древних атлетов, таких как Милон Кротонский, и ранних драматургов, таких как Феспид из Икарии, заложивших основы спорта и театра как основных общественных зрелищ, до венецианских куртизанок, таких как Вероника Франко, покоривших Ренессанс своим остроумием и красотой, великие развлекательные деятели охватывают широкий спектр форм и талантов. Эти люди и их труды глубоко соединялись с народом, делая развлечения неотъемлемой частью общественной жизни.</Text>
		</Row>
		<!-- Люди -->
		<Row tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_ENTERTAINER_FIRST_NAME" >
			<Text>Хью Хефнер</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_GREATPERSON_PLATI_ENT_ACTIVE" >
			<Text>Создаёт три копии [ICON_RESOURCE_PLAYBOY] Мужских журналов, каждый из которых обеспечивает +5 [ICON_Amenities] довольства.</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_ENTERTAINER_FIRST_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" >
			<Text>Хью Хефнер (1926–2017) был американским издателем журналов, наиболее известным как основатель журнала Playboy. Хефнер выпустил первый номер Playboy в 1953 году, в котором на обложке была представлена Мэрилин Монро, установив новый стандарт для мужских журналов, совмещая откровенный контент с качественной журналистикой, интервью и материалами о стиле жизни. Хефнер создал публичный образ "великого плейбоя", живущего в роскошных особняках, окружённого красивыми женщинами, и проповедующего философию сексуального освобождения и свободы выражения. Со временем Хефнер расширил свой бренд, включая телешоу, клубы и другие проекты, превратив Playboy в культурный символ, раздвигающий границы общественных норм.</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_ENTERTAINER_FIRST_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" >
			<Text>Наследие Хефнера в индустрии развлечений многогранно. Он революционизировал изображение секса в массовых медиа, бросая вызов консервативным ценностям 1950-х годов и стимулируя сексуальную революцию 1960-х годов. Помимо провокационных изображений, Playboy стал известен публикацией литературных произведений таких авторов, как Курт Воннегут, Рэй Брэдбери и Норман Мейлер, а также интервью с влиятельными фигурами, такими как Мартин Лютер Кинг и Малкольм Икс. Хефнер также сыграл значительную роль в становлении реалити-шоу, таких как "Девушки из соседнего дома", и его бренд оказал влияние на моду, ночную жизнь и поп-культуру на протяжении десятилетий. Несмотря на споры о сексуализации женщин, империя Хефнера оставила неизгладимый след как в индустрии взрослого контента, так и в более широких культурных дискуссиях о сексуальности и свободе.</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_ENTERTAINER_MILO_NAME" >
			<Text>Милон Кротонский</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_GREATPERSON_PLATI_MILO_ACTIVE" >
			<Text>Обеспечивает +1 [ICON_Amenities] довольства в этом городе. Арены предоставляют +1 [ICON_Production] производства и +1 [ICON_Faith] веры.</Text>
		</Row>

		<Row tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_ENTERTAINER_MILO_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" >
			<Text>Милон Кротонский был известным греческим борцом VI века до н.э., родом из города Кротон в Южной Италии. Он прославился своей невероятной силой и одержал множество побед в крупных спортивных состязаниях, включая шесть Олимпийских титулов и семь титулов Пифийских игр. Легенды гласят, что Милон носил быка на своих плечах и разрывал дерево голыми руками. Его успехи в спорте сделали его знаменитостью древнего мира, символом физического совершенства и примером греческого идеала арете – добродетельного превосходства.</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_ENTERTAINER_MILO_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" >
			<Text>Наследие Милона выходит за пределы его жизни, оставив значительное влияние на атлетов и греческую культуру в целом. Он стал вдохновением для будущих поколений спортсменов, воплощая добродетели дисциплины, силы и упорства. Его стремление к развитию физических способностей отражало древнегреческий акцент на гармонии тела и разума, которая считалась необходимой для достижения калокагатии – единства красоты и добродетели. Атлетические достижения Милона укрепили культурную ценность физической подготовки, которая воспринималась не только как средство личного развития, но и как гражданский долг греческих мужчин, ведь физическое совершенство считалось отражением силы государства. Его влияние способствовало идеализации спортсменов в греческом обществе и развитию традиции физического воспитания в западной культуре.</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_ENTERTAINER_THESPIS_NAME" >
			<Text>Феспид из Икарии</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_GREATPERSON_PLATI_THESPIS_ACTIVE" >
			<Text>Обеспечивает +1 [ICON_Amenities] довольства в этом городе. Даёт +20 [ICON_Culture] культуры и, если цивилизация находится в [ICON_GLORY_GOLDEN_AGE] Золотом веке, предоставляет дополнительную [ICON_Culture] культуру, равную удвоенному текущему выходу.</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_ENTERTAINER_THESPIS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" >
			<Text>Феспид из Икарии, поэт и исполнитель VI века до н.э. из Икарии (регион рядом с Афинами), считается первым актёром в истории греческой драмы. Ему приписывают преобразование традиционных хоровых представлений того времени путём введения индивидуальных персонажей и диалогов, что положило начало жанру трагедии. Около 534 года до н.э. Феспид, как считается, одержал победу в первом зарегистрированном драматическом состязании на афинском фестивале Дионисии, где он выступил в роли отдельного персонажа, взаимодействуя с хоровым лидером. Эта инновация положила начало концепции главного героя, навсегда изменив природу театрального повествования.</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_ENTERTAINER_THESPIS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" >
			<Text>Наследие Феспида огромно, так как его считают "отцом трагедии" – драматической формы, которая стала доминирующей в древнегреческом театре и оказала влияние на западную литературу на тысячелетия вперёд. Отказавшись от коллективного хора и создав пространство для индивидуального исполнения, Феспид открыл путь к развитию сложных персонажей и повествований, что привело к созданию шедевров таких драматургов, как Эсхил, Софокл и Еврипид. Его инновация также отражала культурную эволюцию в Древней Греции, где индивидуальность и личное выражение становились всё более ценными. Вклад Феспида в театр не только закрепил роль актёра, но и обогатил афинскую традицию драмы как средства исследования человеческого опыта, эмоций и моральных дилемм, оставив неизгладимый след в искусстве и эволюции театрального исполнения.</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_ENTERTAINER_WILLIAM_NAME" >
			<Text>Уильям Маршал</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_GREATPERSON_PLATI_WILLIAM_ACTIVE" >
			<Text>Обеспечивает +1 [ICON_Amenities] довольства в этом городе. Даёт 1 [ICON_GOVERNOR] титул губернатора или позволяет нанять нового губернатора.</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_ENTERTAINER_WILLIAM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" >
			<Text>Уильям Маршал, которого часто называют одним из величайших рыцарей Средневековья, был подобен "спортивной звезде" своего времени. Родившись около 1146 года, Маршал поднялся из относительно скромного происхождения, чтобы стать одной из самых известных фигур рыцарской культуры средневековья. Его мастерство на турнирах, особенно в рыцарских поединках, принесло ему огромную славу и богатство. Эти турниры были средневековым эквивалентом современных спортивных мероприятий, привлекая большие толпы, знать и даже королевских особ. Искусство Маршала на поле боя и его тактическая гениальность сделали его именем, известным по всей Европе. Он восхищал не только своими военными навыками, но и строгим соблюдением рыцарского кодекса, что способствовало его прочной репутации как воплощения идеального рыцаря.</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_ENTERTAINER_WILLIAM_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" >
			<Text>Наследие Уильяма Маршала тесно связано с культурой рыцарских турниров и состязаний. Он помог преобразовать эти мероприятия из простых военных учений в грандиозные зрелища, определявшие рыцарство Средневековья. Как ключевой участник и организатор турниров, он не только преуспел лично, но и установил новые стандарты для этого вида спорта. Влияние Маршала способствовало формализации рыцарских турниров как центрального элемента рыцарской подготовки и развлечений, что поощряло создание правил и традиций, сохранявшихся веками. Престиж и слава, которые он приобрёл через турниры, вдохновили будущие поколения рыцарей рассматривать их не только как тренировку, но и как путь к славе, чести и социальному восхождению. Его жизнь, увековеченная в "Истории Гийома Маршала", показывает, как он помог утвердить турнир как основу рыцарской идентичности, где репутация ковалась через мастерство, мужество и рыцарство.</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_ENTERTAINER_PASQUA_NAME" >
			<Text>Паскуа Розе</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_GREATPERSON_PLATI_PASQUA_ACTIVE" >
			<Text>Открывает и строит [ICON_TEXTICON_COFFEE_HOUSE] Кофейню – уникальное здание, которое предоставляет +5% [ICON_Culture] культуры в городах в состоянии экстаза.</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_ENTERTAINER_PASQUA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" >
			<Text>Паскуа Розе часто считают основателем культуры кофеен в Англии. Армянин по происхождению, он служил английскому купцу по имени Даниэль Эдвардс и в 1652 году представил концепцию кофейни в Лондоне. Он открыл первое заведение, посвящённое подаче кофе, недалеко от переулка Святого Михаила в Корнхилле. Его кофейня мгновенно стала популярной, привлекая купцов, интеллектуалов и торговцев, которые стремились попробовать этот экзотический напиток и вступить в оживлённые беседы. Популярность кофейни Розе задала тон для появления аналогичных заведений, которые вскоре начали возникать по всему городу. Эти кофейни быстро стали известны благодаря своим живым обсуждениям, за что получили прозвище "пенни-университеты", так как за стоимость чашки кофе можно было участвовать в увлекательных беседах.</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_ENTERTAINER_PASQUA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" >
			<Text>Влияние первых кофеен, начиная с заведения Паскуа Розе, было огромным. Они стали центрами социальной и интеллектуальной жизни того времени, местами, где свободно обсуждались политика, бизнес и идеи. Кофейни способствовали демократическому обмену мнениями, разрушая классовые барьеры и создавая пространства для общения людей из разных социальных слоёв. Они также сыграли ключевую роль в развитии печатной прессы и журналистики, поскольку многие газеты и памфлеты писались, читались и обсуждались именно в кофейнях. Кроме того, кофейни стали площадками для возникновения значительных движений, включая политические реформы, научные исследования и экономические инновации. Такие институты, как Лондонская фондовая биржа и Lloyd's of London, берут своё начало в собраниях, проводимых в кофейнях, что демонстрирует долговременное влияние культуры, созданной Паскуа Розе.</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_ENTERTAINER_CLAIRON_NAME" >
			<Text>Мадемуазель Клерон</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_GREATPERSON_PLATI_CLAIRON_ACTIVE" >
			<Text>Обеспечивает +1 [ICON_Amenities] довольства в этом городе. Даёт случайный общественный строй, если цивилизация находится в [ICON_GLORY_GOLDEN_AGE] Золотом веке.</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_ENTERTAINER_CLAIRON_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" >
			<Text>Мадемуазель Клерон, урождённая Клер-Жозеф Гипполит Лерис в 1723 году, была выдающейся французской актрисой, ставшей знаменитой в середине XVIII века. Её дебют в театре "Комеди Франсез" в 1743 году ознаменовал начало её блестящей карьеры, в течение которой она прославилась своими убедительными выступлениями и сильным сценическим присутствием. Клерон получила признание за исполнение трагических героинь, включая роли в пьесах Вольтера и Корнеля. Её актёрский стиль отходил от традиционных, чрезмерно театральных методов того времени, вводя более тонкий и натуралистический подход, который оказал влияние на будущие поколения артистов. Тем не менее, карьера Клерон не была лишена споров, поскольку она была известна своими бурными отношениями с коллегами и в конечном итоге ушла из театра в 1766 году после конфликта с "Комеди Франсез".</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_ENTERTAINER_CLAIRON_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" >
			<Text>Вклад Клерон в культуру развлечений был значительным, так как она помогла переосмыслить театральное искусство в эпоху Просвещения. Её стремление поднять актёрское мастерство до уровня уважаемой формы искусства, сопоставимой с живописью или музыкой, бросало вызов общественному восприятию актёров, которых часто считали маргинальными фигурами. Клерон также работала над профессионализацией театра, выступая за улучшение условий труда и оплаты актёров. Её натуралистический подход к игре оказал влияние на таких звёзд, как Сара Бернар и других, доминировавших на сцене XIX века. Вклад Клерон в театр, а также её связи с интеллектуалами, такими как Дидро и Вольтер, поставили её в центр культурных дебатов о роли искусства и исполнителя, оставив неизгладимый след в французской и европейской драме.</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_ENTERTAINER_HOTELIER_NAME" >
			<Text>Сезар Риц</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_GREATPERSON_PLATI_HOTELIER_ACTIVE" >
			<Text>Открывает и строит [ICON_TEXTICON_HOTEL] Роскошный отель – уникальное здание, которое содержит слот для [ICON_GreatWork_Landscape] произведений искусства и предоставляет +1 [ICON_Favor] дипломатического влияния за ход во время [ICON_GLORY_GOLDEN_AGE] Золотых веков.</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_ENTERTAINER_HOTELIER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" >
			<Text>Сезар Риц, часто называемый "королём отельеров и отельером королей", революционизировал индустрию роскошного гостеприимства в конце XIX – начале XX века. Родившийся в 1850 году в маленькой швейцарской деревне, Риц начал свою карьеру как официант, но быстро продвинулся, работая в престижных отелях по всей Европе. Прорыв произошёл, когда он управлял Гранд-отелем в Монте-Карло, где он стал известен своим безупречным обслуживанием и пониманием роскоши. В 1898 году Риц открыл свой первый отель под своим именем – культовый Hôtel Ritz в Париже, который быстро стал символом роскоши и высшего общества. Его сотрудничество с известным шеф-поваром Огюстом Эскофье подняло кулинарные впечатления на новый уровень, превратив отельные рестораны в мировые гастрономические направления. Другие проекты Рица, включая отель Carlton в Лондоне, ещё больше укрепили его наследие в мире гостеприимства.</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_ENTERTAINER_HOTELIER_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" >
			<Text>Видение Рица выходило за рамки простого предоставления жилья; он превратил отели в места культуры, утончённости и развлечений. Его объекты были спроектированы таким образом, чтобы предлагать гостям не только роскошные номера, но и полный опыт, включая изысканную кухню, элегантный декор и развлечения мирового класса. Он обслуживал королевских особ, знаменитостей и богатую элиту, создавая среду, где общение и наслаждение искусством, модой и высокой кухней были столь же важны, как и отдых. Его отели стали культурными центрами, где проводились гламурные мероприятия, модные показы и даже художественные выставки, делая их неотъемлемой частью культурной ткани общества. Внимание Рица к каждой детали комфорта, обслуживания и атмосферы установило новый стандарт для роскошных отелей во всём мире, а его наследие продолжается и сегодня в отелях Ritz-Carlton и других роскошных объектах, носящих его имя.</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_ZIRYAB_NAME" >
			<Text>Зирьяб</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_GREATPERSON_PLATI_ZIRYAB_ACTIVE" >
			<Text>Обеспечивает +1 [ICON_Amenities] довольства в этом городе. Если активирован в [ICON_Capital] столице, предоставляет слоты для произведений [ICON_GreatWork_Music] музыки и [ICON_GreatWork_Writing] литературы во дворце.</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_ZIRYAB_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" >
			<Text>Зирьяб, родившийся в Ираке в конце VIII века, был полиматом, музыкантом и культурным новатором, оказавшим глубокое влияние на придворную жизнь средневековой исламской Испании. Его карьера началась в Багдаде, где он обучался у известного музыканта Исхака аль-Мавсили. Однако именно в Кордове, под покровительством двора Омейядов, влияние Зирьяба расцвело. Он революционизировал музыкальный ландшафт, введя более утончённый стиль игры на уд и добавив пятую струну к инструменту. Его выступления при дворе были настолько признаны, что установили новый стандарт музыкальной утончённости и развлечений по всему Аль-Андалусу. Зирьяб также ввёл популяризацию музыкальных ансамблей и разработал структурированную программу выступлений, создав культурный прецедент, который соединил развлечения с изысканными придворными традициями.</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_ZIRYAB_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" >
			<Text>Помимо музыки, влияние Зирьяба распространилось на моду, этикет и гастрономические практики, оставив неизгладимый след в европейской и ближневосточной придворной культуре. Он ввёл сезонную моду, рекомендую лёгкую одежду летом и тёмные, тёплые наряды зимой – практика, сохраняющаяся до сих пор. Вклад Зирьяба в культуру развлечений в Аль-Андалусе был революционным, изменив восприятие музыки и искусства в придворной жизни. Он ввёл формальность и утончённость в музыкальные выступления, организовав их в структурированные многосоставные сессии, включающие вокальные, инструментальные и ансамблевые номера. Эта инновация превратила придворные развлечения в изысканное искусство, где не только музыка, но и атмосфера, одежда и общая презентация становились частью большого культурного опыта. Зирьяб также способствовал повышению статуса музыкантов, превратив их из простых исполнителей в уважаемых артистов, которые обогащали интеллектуальную и эстетическую атмосферу двора. Его наследие вдохновило расцвет искусства и интеллектуальной культуры в средневековой Испании, где музыка, поэзия и философия стали переплетаться, задавая стандарт интеграции развлечений в утончённость придворного общества.</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_ENTERTAINER_CHAPLIN_NAME" >
			<Text>Чарли Чаплин</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_GREATPERSON_PLATI_CHAPLIN_ACTIVE" >
			<Text>Обеспечивает +1 [ICON_Amenities] довольства в этом городе. Даёт +1 очко дипломатической победы.</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_ENTERTAINER_CHAPLIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" >
			<Text>Чарли Чаплин, родившийся в 1889 году в Лондоне, был одной из самых культовых фигур в истории кинематографа. Он начал свою карьеру как театральный артист, прежде чем перейти в зарождающуюся киноиндустрию, где получил мировую известность благодаря созданию образа "Бродяги". Чаплин стал мастером физической комедии и бурлеска, сочетая юмор с глубоким драматизмом. Его фильмы, такие как "Малыш" (1921), "Огни большого города" (1931) и "Новые времена" (1936), часто поднимали социальные темы, такие как бедность, классовая борьба и вызовы индустриализации. В 1940-х годах Чаплин смело сатирировал фашизм в фильме "Великий диктатор" (1940), где он сыграл как Гитлероподобного тирана, так и скромного парикмахера, произнеся одну из самых известных речей в истории кино, призывающую к доброте и единству человечества.</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_ENTERTAINER_CHAPLIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" >
			<Text>Влияние Чаплина распространялось далеко за пределы индустрии развлечений, так как он стал заметным голосом пацифизма, дипломатии и мирового мира. Через свои фильмы и публичные выступления Чаплин выступал за ненасилие и осуждал рост фашизма и войн в 1930-х и 1940-х годах. Его антивоенное послание в "Великом диктаторе" нашло отклик по всему миру, поскольку фильм осуждал Гитлера и Муссолини в то время, когда немногие осмеливались критиковать их так открыто. Чаплин верил в силу человечества разрешать конфликты мирным путём и использовал свою платформу для призывов к миру и состраданию. Несмотря на споры, особенно в США во время эпохи маккартизма, Чаплин оставался верен своим убеждениям, вдохновляя поколения активистов и артистов использовать свои голоса для достижения мира и дипломатии. Его работы остаются мощным напоминанием о роли искусства в борьбе с глобальной несправедливостью.</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_ENTERTAINER_BARNUM_NAME" >
			<Text>Ф.Т. Барнум</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_GREATPERSON_PLATI_BARNUM_ACTIVE" >
			<Text>Обеспечивает +1 [ICON_Amenities] довольства в этом городе. Лагеря и пастбища предоставляют +1 [ICON_Gold] золота и +2 [ICON_Culture] культуры в соседних районах развлекательного комплекса и аквапарка.</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_ENTERTAINER_BARNUM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" >
			<Text>Ф.Т. Барнум, родившийся в 1810 году, запомнился как один из величайших шоуменов в истории, известный своей непревзойдённой способностью захватывать и развлекать аудиторию. Он начал свою карьеру в индустрии развлечений с небольшого музея в Нью-Йорке, где выставлял редкости, диковинки и живые представления, стиравшие грань между естественным и фантастическим. Его самые известные аттракционы включали генерала Тома Тама, исполнителя ростом 25 дюймов, и так называемую "Фиджийскую русалку", которая оказалась искусным обманом. Гений Барнума заключался в его способности рекламировать и превращать эти шоу в грандиозные успехи. В 1871 году он поднял шоу-бизнес на новый уровень, основав "Великое передвижное музейное, менажерийное, караванное и ипподромное шоу Барнума", ставшее предшественником знаменитого цирка Барнума и Бейли. Его сочетание зрелища, ажиотажа и инноваций сделало его имя нарицательным, а его подходы – пионерскими для современной индустрии развлечений.</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_ENTERTAINER_BARNUM_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" >
			<Text>Наследие Барнума в индустрии развлечений бессмертно, особенно в том, как он сформировал массовую культуру через своё влияние на цирки и океанариумы. Его цирк, который в конечном итоге слился с "Братьями Ринглинг", установил формат цирка с "большим шатром", где зрители могли наблюдать сразу три представления. Он сделал цирк американской традицией, объединив акробатику, экзотических животных и человеческие диковинки в передвижное зрелище, которое могло охватить как сельскую, так и городскую аудиторию. Более того, его умение превращать экзотических животных в главные аттракционы заложило основу для современных океанариумов и зоологических выставок. Дух новаторства Барнума в индустрии развлечений превратил обычные аттракционы в необычайные впечатления, а его методы продвижения и шоу продолжают вдохновлять индустрию и сегодня.</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_DISTRICT_PLATI_BARNUM_CULTURE" >
			<Text>+1 [ICON_Culture] культуры от лагерей (Ф.Т. Барнум)</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_DISTRICT_PLATI_BARNUM_GOLD" >
			<Text>+1 [ICON_Gold] золота от лагерей (Ф.Т. Барнум)</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_DISTRICT_PLATI_BARNUM_F_CULTURE" >
			<Text>+1 [ICON_Culture] культуры от пастбищ (Ф.Т. Барнум)</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_DISTRICT_PLATI_BARNUM_F_GOLD" >
			<Text>+1 [ICON_Gold] золота от пастбищ (Ф.Т. Барнум)</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_ENTERTAINER_PETRONIUS_NAME" >
			<Text>Петроний</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_GREATPERSON_PLATI_PETRONIUS_ACTIVE" >
			<Text>Обеспечивает +1 [ICON_Amenities] довольства в этом городе. Даёт 20 [ICON_Culture] культуры за каждую избыточную копию роскошного ресурса, которым вы владеете. Эффект удваивается, если цивилизация находится в [ICON_GLORY_DARK_AGE] Тёмном веке.</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_ENTERTAINER_PETRONIUS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" >
			<Text>Гай Петроний Арбитр (ок. 27–66 гг. н.э.), известный как арбитр элегантности при дворе императора Нерона, был ключевой фигурой в формировании культуры роскошных развлечений в Древнем Риме. Как советник Нерона по вопросам вкуса и изысканности, Петроний играл решающую роль в организации пышных пиров, зрелищ и общественных развлечений, которые определяли социальную жизнь римской элиты. Его влияние выходило за рамки эстетики; он активно участвовал в подготовке роскошных банкетов, где сама роскошь становилась формой развлечения. Роль Петрония в создании этих мероприятий, где изобилие и изысканность были наглядно продемонстрированы, сделала его законодателем вкуса своего времени, способствующим римскому увлечению грандиозностью и выступлениями.</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_ENTERTAINER_PETRONIUS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" >
			<Text>Петроний наиболее известен своим литературным трудом "Сатирикон" – сатирическим романом, который ярко критикует и развлекает через изображение римской роскоши, особенно в знаменитой сцене пира Трималхиона. "Сатирикон" сочетал юмор, сатиру и повествование, высмеивая излишества римских пиров и абсурдность общества элиты, что закрепило за Петронием звание пионера сатиры. Его сочетание пышных общественных зрелищ и сатирической литературы укрепило его наследие как ключевой фигуры культурной жизни Неронова Рима, сделав его Великим Развлекательным как в буквальном, так и в литературном смысле. Жизнь и творчество Гая Петрония Арбитра часто рассматриваются как отражение как культурного расцвета, так и морального упадка, который способствовал падению Рима.</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_ENTERTAINER_ESTHER_NAME" >
			<Text>Эстер Уильямс</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_GREATPERSON_PLATI_ESTHER_ACTIVE" >
			<Text>Обеспечивает +2 [ICON_Amenities] довольства в этом городе. Районы аквапарков предоставляют +8 [ICON_Tourism] туризма.</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_ENTERTAINER_ESTHER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" >
			<Text>Эстер Уильямс была американской спортсменкой-пловчихой и актрисой, родившейся 8 августа 1921 года в Инглвуде, штат Калифорния. Уильямс впервые получила известность как подросток, став чемпионкой по плаванию и установив рекорды в конце 1930-х годов. Её многообещающая карьера в качестве олимпийской спортсменки была прервана началом Второй мировой войны, но её талант в воде привлёк внимание Голливуда. Её подписала студия Metro-Goldwyn-Mayer (MGM), и её дебют в кино состоялся в 1942 году. Уильямс стала крупной звездой 1940-х и 1950-х годов, снимаясь в ряде музыкальных фильмов с водной тематикой, часто называемых "водными мюзиклами". Эти фильмы, такие как "Купальщица" (1944), "Миллионерша-русалка" (1952) и "Опасна, когда мокрая" (1953), демонстрировали её навыки плавания и прыжков в воду в тщательно срежиссированных водных балетах, сочетая спорт с кинематографическим зрелищем.</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_ENTERTAINER_ESTHER_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" >
			<Text>Вклад Эстер Уильямс в водные развлечения был новаторским. Она популяризировала синхронное плавание и водный балет, сделав водные выступления важной частью Голливуда и не только. Её фильмы не только развлекали зрителей яркой водной хореографией, но и открыли новый жанр, который сочетал спорт с искусством и гламуром. Водные сцены Уильямс стали культовыми, повлияв на водные шоу в тематических парках, курортах и даже на спортивное плавание, где синхронное плавание превратилось в вид спорта. Её наследие помогло сформировать современное восприятие водных развлечений, от синхронного плавания на Олимпийских играх до грандиозных водных шоу, таких как выступления Cirque du Soleil. Уильямс также использовала свою известность для продвижения купальников, помогая революционизировать их дизайн и закрепляя своё влияние на водную культуру.</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_ENTERTAINER_PELE_NAME" >
			<Text>Пеле</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_GREATPERSON_PLATI_PELE_ACTIVE" >
			<Text>Обеспечивает +2 [ICON_Amenities] довольства в этом городе. Если в выбранном городе есть стадион, увеличивает его [ICON_Tourism] туризм на 50%.</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_ENTERTAINER_PELE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" >
			<Text>Пеле, родившийся как Эдсон Арантис ду Насименту в 1940 году, широко считается одним из величайших футболистов всех времён. Он вырос в бедной семье в небольшом городе Трес-Корасойнс, Бразилия, и с юных лет демонстрировал выдающийся талант. В 15 лет он присоединился к "Сантос ФК", где началась его звёздная карьера. Международная слава Пеле возросла после его выступления на чемпионате мира 1958 года, когда в 17 лет он помог Бразилии выиграть первый титул, забив шесть голов на турнире. За свою 21-летнюю карьеру Пеле выиграл три чемпионата мира (1958, 1962, 1970) и забил более 1000 голов, что является непревзойдённым достижением в этом виде спорта. Его сочетание мастерства, видения и харизмы сделало его мировой иконой и символом страсти Бразилии к футболу.</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_ENTERTAINER_PELE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" >
			<Text>Помимо своего влияния на футбольном поле, Пеле оказал значительное влияние на международный имидж Бразилии, особенно в области туризма. Его успех прославил Бразилию как страну яркой культуры и спортивного совершенства, привлекая миллионы поклонников и туристов, желающих увидеть родину столь легендарного игрока. В 1960-х и 1970-х годах его статус глобального посла Бразилии стимулировал интерес к достопримечательностям страны, её городам и футбольной культуре. Влияние Пеле распространялось за пределы спорта, поскольку он активно продвигал природную красоту Бразилии, города, такие как Рио-де-Жанейро и Сан-Паулу, и её культурные достопримечательности, делая его ключевой фигурой в развитии туристической индустрии страны.</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_ENTERTAINER_SANDOW_NAME" >
			<Text>Евгений Сандов</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_GREATPERSON_PLATI_SANDOW_ACTIVE" >
			<Text>Обеспечивает +1 [ICON_Amenities] довольства в этом городе. Увеличивает привлекательность всех клеток этого города на +1, удваивается в [ICON_GLORY_GOLDEN_AGE] Золотые века.</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_ENTERTAINER_SANDOW_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" >
			<Text>Евгений Сандов, родившийся в 1867 году в Пруссии, часто считается "отцом современного бодибилдинга". Он прославился в конце XIX века благодаря впечатляющим выступлениям в силовых конкурсах и демонстрации своего телосложения, которые привлекали внимание в Европе и Америке. Мускулистая форма Сандова, созданная с помощью сочетания тяжёлой атлетики и калистеники, восхищала не только своей мощью, но и эстетической привлекательностью, напоминая идеализированные фигуры древнегреческих статуй. Его популярность привела к турне, выставкам и публикации руководств по фитнесу, сделав Сандова одним из первых, кто продвигал физическую культуру как путь к личному совершенствованию. Его акцент на симметрии, балансе и пропорциях заложил основу для современного бодибилдинга.</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_ENTERTAINER_SANDOW_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" >
			<Text>Влияние Сандова выходило далеко за пределы его личных достижений, поскольку он вдохновил новый интерес к физической форме, изменив отношение общества к здоровью и человеческому телу. Он пропагандировал регулярные упражнения как средство для развития физической формы, делая силовые тренировки доступными для широкой публики через свои труды, лекции и создание оборудования для фитнеса. Этот растущий акцент на личном здоровье и эстетике оказал более широкое культурное влияние, поскольку здоровые тела стали восприниматься как неотъемлемая часть процветающего общества. Косвенно это привело к видению, где более физически развитые люди способствуют созданию более привлекательных и "привлекательных" городов, где ухоженные общественные пространства, спортивные объекты и активное население символизируют коллективное стремление к физической и гражданской красоте. Наследие Сандова до сих пор очевидно в мировой индустрии фитнеса, истоки которой восходят к его ранней пропаганде.</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_ENTERTAINER_SANDOW_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" >
			<Text>Помимо своих физических достижений, статус Сандова обеспечил ему доступ к международной элите и главам государств. Он стал фаворитом короля Георга V Англии, который восхищался его физической мощью, и пользовался близкими отношениями с кайзером Вильгельмом II Германии, который награждал его особыми почестями. Выступления Сандова даже достигли царя Николая II России, что ещё больше укрепило его статус среди самых влиятельных фигур Европы.</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_ENTERTAINER_SARAH_NAME" >
			<Text>Сара Бернар</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_GREATPERSON_PLATI_SARAH_ACTIVE" >
			<Text>Роскошные ресурсы в этом городе дают +1 [ICON_Amenities] довольства за каждый тип. Обеспечивает +20 [ICON_Tourism] туризма за каждую избыточную копию роскошного ресурса, которым вы владеете.</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_ENTERTAINER_SARAH_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" >
			<Text>Сара Бернар (1844–1923) была одной из самых культовых актрис XIX и начала XX века, известной как "Божественная Сара" за её выдающийся талант и драматизм. Родившись в Париже в семье куртизанки, Бернар с трудом искала своё место в театральном мире. Она в конечном итоге добилась успеха в "Комеди Франсез", но именно её решение отойти от традиционных театральных институтов выделило её. Она стала знаменитой международной звездой, гастролируя по Европе и Америке со своей собственной театральной труппой. Известная своими ролями в пьесах, таких как "Федра", "Дама с камелиями" и "Гамлет", она завораживала публику своими мощными, эмоционально насыщенными выступлениями. Бернар была пионером культуры знаменитостей, принимая все атрибуты славы и публичности задолго до того, как это стало обычным для артистов.</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_ENTERTAINER_SARAH_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" >
			<Text>Влияние Сары Бернар выходило за пределы театра, сыграв значительную роль в укреплении статуса Парижа как мирового центра роскоши и изысканности. Она олицетворяла парижскую роскошь и помогала продвигать образ города как места художественного и материального избытка. Известная своим роскошным вкусом, Бернар ассоциировалась с предметами роскоши, такими как платья, созданные на заказ Чарльзом Фредериком Вортом, самым выдающимся модельером того времени. Она также заказывала драгоценности у Cartier, обладала роскошной мебелью и путешествовала с такими экстравагантными предметами, как позолоченный гроб, который использовала как реквизит и иногда спала в нём. Её образ жизни, полный роскоши и яркой публичной личности, сделал Париж синонимом не только высокой культуры, но и изысканности и утончённости, способствуя репутации города как центра предметов роскоши и элитного вкуса.</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_ENTERTAINER_MONROE_NAME" >
			<Text>Мэрилин Монро</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_GREATPERSON_PLATI_MONROE_ACTIVE" >
			<Text>Обеспечивает [ICON_Culture] культуру, равную вашему текущему доходу [ICON_Gold] золота.</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_ENTERTAINER_MONROE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" >
			<Text>Мэрилин Монро, урождённая Норма Джин Мортенсон, родилась 1 июня 1926 года и была американской актрисой, моделью и певицей, ставшей одной из самых культовых фигур в истории Голливуда. Выросшая в приёмных семьях и детских домах, она начала свою карьеру как модель, прежде чем подписала контракты с 20th Century Fox и Columbia Pictures. Её прорыв произошёл благодаря фильмам, таким как "Джентльмены предпочитают блондинок" (1953) и "Зуд седьмого года" (1955), где её сочетание сексуальности, очарования и уязвимости завоевало сердца зрителей. Монро была не просто секс-символом, но и талантливой актрисой, получившей признание критиков за свои роли в фильмах, таких как "Автобусная остановка" (1956) и "В джазе только девушки" (1959). Однако за внешним блеском скрывались личные и психические проблемы, и её жизнь трагически оборвалась в 1962 году в возрасте 36 лет из-за передозировки.</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_ENTERTAINER_MONROE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" >
			<Text>Восхождение Монро к славе произошло во время экономического бума послевоенной Америки, известного как "Золотой век Голливуда". Она стала главным символом этой эпохи, олицетворяя не только красоту и гламур, но и образ американского успеха и изобилия. В эпоху беспрецедентного богатства образ Монро продвигался по всему миру, демонстрируя силу американского культурного влияния. Её звёздный статус подчеркнул, как Америка использовала своё благосостояние для подпитки культурной экспансии: голливудские фильмы, американская музыка и модные тенденции стали культурными экспортами, доминирующими на глобальной арене. Образ Монро, излучающий уверенность и сексуальную свободу, отражал растущее влияние страны в формировании современной культуры. Через неё Америка проецировала идеализированное видение процветания, свободы и привлекательности, укрепляя свою роль как культурной супердержавы XX века.</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_ENTERTAINER_DISNEY_NAME" >
			<Text>Уолт Дисней</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_GREATPERSON_PLATI_DISNEY_ACTIVE" >
			<Text>Районы развлекательных комплексов получают +1 [ICON_Culture] культуры за каждый соседний [ICON_District] район и обеспечивают [ICON_Tourism] туризм, равный их бонусу соседства [ICON_Culture] культуры.</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_ENTERTAINER_DISNEY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" >
			<Text>Уолт Дисней родился 5 декабря 1901 года в Чикаго, штат Иллинойс, и с детства увлекался рисованием и рассказами. После службы в Первой мировой войне в качестве водителя скорой помощи Дисней вернулся в США и начал работать в анимации, в конечном итоге основав небольшую анимационную студию вместе со своим братом Роем. В 1920-х годах они создали "Кролика Освальда", но потеряли права на персонажа, что побудило Уолта создать Микки Мауса. Успех Микки Мауса и первого мультфильма с синхронизированным звуком "Пароходик Вилли" в 1928 году принесли Диснею известность. В 1930-х годах он произвёл революцию в анимации, выпустив полнометражные фильмы, такие как "Белоснежка и семь гномов" (1937), который стал огромным успехом и проложил путь для других классических произведений, таких как "Пиноккио", "Фантазия" и "Бэмби". Дисней стал ведущей фигурой американской индустрии развлечений, сочетая инновации с повествованием, создавая долговечные культурные иконы.</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_ENTERTAINER_DISNEY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" >
			<Text>Видение Диснея простиралось за пределы кино и включало парки развлечений. В 1955 году он открыл Диснейленд в Анахайме, штат Калифорния, первый в своём роде парк, созданный для погружения посетителей в его воображаемые миры. В отличие от традиционных ярмарок, Диснейленд предлагал тщательно оформленные "земли", такие как Страна приключений, Страна фантазий и Завтрашняя страна, где гости могли почувствовать себя внутри историй из фильмов Диснея. Успех Диснейленда вдохновил на создание Диснейуорлда во Флориде, который открылся в 1971 году, вскоре после смерти Диснея в 1966 году. Диснейуорлд включал Волшебное королевство и разросся до огромного курортного комплекса. Влияние Диснея на дизайн парков развлечений продолжилось по всему миру с открытием парков в Токио, Париже, Гонконге и Шанхае. Эти парки стали культурными достопримечательностями, ежегодно привлекающими миллионы посетителей и закрепившими наследие Диснея как пионера в области иммерсивных развлечений.</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_PLATI_DISNEY_ADJ_KULT" >
			<Text>+2 [ICON_Culture] культуры за соседний район (Уолт Дисней).</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_ENTERTAINER_RUDOLPH_NAME" >
			<Text>Рудольф Нуреев</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_GREATPERSON_PLATI_RUDOLPH_ACTIVE" >
			<Text>Даёт 200 [ICON_Culture] культуры за каждое Великое произведение [ICON_GreatWork_Music] музыки в этом городе. Ваши города с Театральной площадью и Развлекательным комплексом оказывают +1 давление Лояльности за каждого [ICON_Citizen] жителя.</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_ENTERTAINER_RUDOLPH_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" >
			<Text>Рудольф Нуреев считается одним из величайших артистов балета всех времён, прославившимся своими выдающимися техническими способностями, страстью и артистизмом. Родился в 1938 году в Советском Союзе, Нуреев достиг известности как премьер балета Кировского театра в Ленинграде. Его выступления были захватывающими, сочетая точность классического балета с интенсивностью и харизмой, которые покорили зрителей по всему миру. В начале 1960-х годов Нуреев драматично бежал на Запад, где стал международной звездой. Он расширил границы мужских ролей в балете, увеличив их значимость, и сформировал культовый дуэт с британской балериной Марго Фонтейн. Влияние Нуреева изменило стандарты для мужских артистов балета, сделав его символом художественной свободы и совершенства.</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_ENTERTAINER_RUDOLPH_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" >
			<Text>Побег Нуреева на Запад в 1961 году был больше, чем просто шагом в карьере, — это был мощный политический жест. В разгар Холодной войны его драматическое решение покинуть Советский Союз ради художественной свободы вызвало потрясение как в балетном мире, так и в международной политике. Его побег стал символом сопротивления советскому авторитаризму, вдохновив других советских диссидентов искать свободу. Успех Нуреева на Западе рассматривался как критика репрессивного советского режима, способствуя культурному давлению, которое помогло ослабить хватку Советского Союза на своих гражданах. Его дерзость подчеркнула стремление к личной и художественной свободе, и для многих его смелый поступок стал предвестником политических и культурных изменений, которые в конечном итоге привели к падению Советского Союза.</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_ENTERTAINER_RUNRUN_NAME" >
			<Text>Ран Ран Шоу</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_GREATPERSON_PLATI_RUNRUN_ACTIVE" >
			<Text>Обеспечивает +2 [ICON_Amenities] довольства в этом городе. В [ICON_GLORY_GOLDEN_AGE] Золотые века бонусы соседства [ICON_Gold] золота в этом городе дают равное количество [ICON_Tourism] туризма.</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_ENTERTAINER_RUNRUN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" >
			<Text>Ран Ран Шоу, пионер в области медиа, сыграл ключевую роль в формировании кино- и телевидения Гонконга, а также его международного культурного имиджа. Совместно основав киностудию Shaw Brothers в 1958 году, он помог превратить её в одну из самых влиятельных кинокомпаний Азии, выпустив культовые фильмы о боевых искусствах, такие как "Однорукий меченосец" и "36 ступеней Шаолиня". Эти фильмы познакомили мировую аудиторию с гонконгским кино, популяризировав жанр кунг-фу и закрепив за Гонконгом статус центра культуры боевых искусств. Это способствовало росту международного интереса к китайской культуре, особенно на Западе, и стимулировало приток туристов, желающих увидеть кинематографические локации и культуру, изображённые на экране. Работы Шоу в кино, наряду с международным сотрудничеством, укрепили роль Гонконга как ключевого игрока в мировой киноиндустрии, улучшив имидж города как динамичного и творческого центра.</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_ENTERTAINER_RUNRUN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" >
			<Text>Помимо кино, Шоу в 1967 году стал соучредителем TVB, первого в Гонконге бесплатного телеканала, что ещё больше усилило культурное влияние города через популярные телесериалы и программы. Его вклад в телевидение и вещание, в сочетании с благотворительными усилиями в области образования, здравоохранения и искусства, укрепил репутацию Гонконга как центра интеллектуального и культурного прогресса. Его наследие не только преобразило индустрию развлечений Гонконга, но и способствовало его глобальной культурной силе, закрепив за городом статус современного, космополитического мегаполиса с богатым культурным наследием, который продолжает привлекать международных туристов.</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_ENTERTAINER_PERIGNON_NAME" >
			<Text>Дом Периньон</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_GREATPERSON_PLATI_PERIGNON_ACTIVE" >
			<Text>Создаёт две копии [ICON_RESOURCE_PLATI_CHAMPAGNE] шампанского, каждая из которых предоставляет +4 [ICON_Amenities] довольства.</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_ENTERTAINER_PERIGNON_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" >
			<Text>Дом Периньон, бенедиктинский монах из аббатства Отвилье во Франции, часто считается пионером в производстве шампанского в конце XVII века. Хотя популярная легенда о том, что он изобрёл шампанское, является романтизированной, он действительно значительно улучшил качество игристого вина. Говорят, что Дом Периньон разработал методы смешивания винограда для создания более стабильного и качественного вина, улучшил стеклянные бутылки для выдерживания давления карбонизации и ввёл пробки для более надёжного укупоривания бутылок. Эти усовершенствования позволили вину сохранять нежные пузырьки, характерные для шампанского, которое стало символом роскоши. Работа Дома Периньона заложила основы современного шампанского, а его имя стало синонимом престижного винтажного шампанского, представленного в XX веке.</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_ENTERTAINER_PERIGNON_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" >
			<Text>Влияние Дома Периньона на культуру развлечений огромно, так как шампанское стало синонимом праздника, роскоши и успеха. От королевских дворов Европы до светских вечеринок и современной поп-культуры, шампанское давно является напитком, сопровождающим знаменательные события. Связь между Домом Периньоном и шампанским привнесла атмосферу исключительности и утончённости в такие события, как свадьбы, празднования Нового года и гламурные церемонии награждения. В современности шампанское Дом Периньон часто воспринимается как символ статуса в индустрии развлечений, от кинопремьер до музыкальных клипов, где оно олицетворяет как роскошь, так и веселье. Вклад монаха в виноделие не только повлиял на развитие шампанского, но и связал его с глобальной культурой празднования и наслаждения.</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_ENTERTAINER_GENESIUS_NAME" >
			<Text>Генезий Римский</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_GREATPERSON_PLATI_GENESIUS_ACTIVE" >
			<Text>Развлекательный комплекс предоставляет [ICON_Faith] веру, равную бонусу соседства [ICON_Gold] золота, и увеличивает выход [ICON_Faith] веры на 20% в счастливых городах во время [ICON_GLORY_DARK_AGE] Тёмных веков.</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_ENTERTAINER_GENESIUS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" >
			<Text>Актёр, ставший святым, Святой Генезий Римский, по легенде начал свой путь к освящению на неожиданной сцене: римском театре. Согласно преданию, он был искусным актёром в начале IV века, выступая в комедийных постановках, высмеивающих христиан. Во время одного из таких представлений перед императором Диоклетианом Генезий исполнял роль человека, который принимает крещение и начинает испытывать "обращение" как часть постановки. Однако, проходя христианские обряды на сцене, он якобы ощутил истинное духовное пробуждение и обращение. Генезий публично провозгласил свою веру во Христа, потрясая зрителей и императора. Диоклетиан, разгневанный неожиданным поворотом событий, приказал Генезию отречься от своей веры. Когда тот отказался, он подвергся жестоким пыткам и был казнён, став мучеником за свои убеждения.</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_ENTERTAINER_GENESIUS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" >
			<Text>Внезапное обращение Генезия во время насмешки над христианством и его последующее мученичество сделали его мощным символом для первых христиан, которые восхваляли его храбрость и веру. Легенда о Святом Генезии быстро распространилась, вдохновляя верующих на почитание его как символа мужества, духовной убеждённости и преобразующей силы веры. Его связь с театром и мученичество в конечном итоге сделали его покровителем актёров, комиков и артистов. Эта роль обеспечила уникальный мост между священным и светским мирами, позволяя артистам обращаться к фигуре из их профессии, прошедшей через глубокое обращение и заплатившей за это высшую цену. История обращения Генезия передавала сильное послание как артистам, так и христианским верующим, подчёркивая, что искупление и спасение возможны даже в самых неожиданных обстоятельствах и для людей, считавшихся за пределами досягаемости божественной благодати.</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_ENTERTAINER_GENESIUS_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" >
			<Text>Существование покровителя актёров, такого как Святой Генезий, возможно, способствовало постепенному изменению отношения общества к артистам и искусству в позитивную сторону. Его почитание указывало на раннее признание актёров в христианской вере, несмотря на их ассоциацию с языческими практиками и светскими развлечениями. Со временем это признание могло способствовать более широкому уважению к искусствам и признанию артистических профессий как морально значимых и даже духовно значимых. Такое уважение, возможно, заложило основу для расцвета художественного выражения и гуманистических ценностей, которые определили эпоху Возрождения. Постепенное принятие религиозными институтами художников и актёров сделало искусство законным способом выражения глубоких человеческих и духовных переживаний, что в конечном итоге способствовало культурному возрождению гуманизма и празднованию человеческого потенциала в эпоху Ренессанса.</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_ENTERTAINER_RAEGAN_NAME" >
			<Text>Рональд Рейган</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_GREATPERSON_PLATI_RAEGAN_ACTIVE" >
			<Text>В [ICON_GLORY_GOLDEN_AGE] Золотые века даёт один бесплатный слот экономической политики в любом правительстве. Во время войны этот слот становится универсальным.</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_ENTERTAINER_RAEGAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" >
			<Text>Рональд Рейган сыграл множество ролей в своей жизни: радиоведущий, кинозвезда, профсоюзный лидер, телеведущий, губернатор, критик большого правительства и президент США. Известный своими афоризмами, самым знаменитым из которых стало обращение к Михаилу Горбачёву в 1987 году: "Господин Горбачёв, снесите эту стену". Это заявление оказало значительное влияние на ход человеческой истории.</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_ENTERTAINER_RAEGAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" >
			<Text>Рональд Рейган родился 6 февраля 1911 года в Тампико, штат Иллинойс, и вырос в скромных условиях во время Великой депрессии. Будучи одарённым коммуникатором с юных лет, Рейган учился в колледже Эврика, где изучал экономику и социологию, активно участвовал в студенческой жизни и спорте. Его карьера началась как радиоведущего в Айове, что в конечном итоге привело его в Голливуд в 1930-х годах. Рейган снялся более чем в 50 фильмах, заработав славу харизматичного и дружелюбного актёра. Будучи президентом Гильдии киноактёров, он сыграл ключевую роль в период антикомунистических расследований в Голливуде, преодолевая напряжённость между профсоюзами и политическим давлением.</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_ENTERTAINER_RAEGAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" >
			<Text>Во время работы телеведущим на "General Electric Theater" Рейган глубже погрузился в политику, перейдя от либерального демократа к убеждённому консервативному республиканцу к началу 1960-х годов. Этот идеологический сдвиг стал основой его политической карьеры, кульминацией которой стало избрание губернатором Калифорнии в 1966 году. На посту губернатора Рейган проводил политику, отражающую его консервативную философию, сосредотачиваясь на налоговой реформе, сокращении масштаба государственного управления и борьбе со студенческими протестами.</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_ENTERTAINER_RAEGAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" >
			<Text>Президентство Рейгана олицетворяло американскую мечту, демонстрируя, как решимость и упорство могут привести человека от скромного актёра к высшей государственной должности. Его экономическая политика, известная как "рейганомика", стремилась раскрыть потенциал американской экономики путём снижения налогов, сокращения государственного регулирования и продвижения принципов свободного рынка. Эти меры способствовали значительному экономическому росту, снижению инфляции и восстановлению национальной уверенности, создавая атмосферу оптимизма по всей стране. На международной арене Рейган сыграл центральную роль в окончании холодной войны, сочетая жёсткую позицию против советского коммунизма с готовностью к дипломатии. Его призыв к Горбачёву "снести эту стену" символизировал его приверженность свободе и веру в демократию, способствуя падению Берлинской стены и распаду Советского Союза. Путь Рейгана от голливудской звезды до лидера свободного мира воплощает дух американской амбициозности, самосовершенствования и настойчивости.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_POLICY_ENTERTAINERS_NAME" >
			<Text>Любители игр</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_POLICY_ENTERTAINERS_DESCRIPTION" >
			<Text>+2 [ICON_GreatEntertainers] очка великих артистов за ход.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_ENTERTAINERS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" >
			<Text>Фраза "Plebs amator ludorum" переводится как "Плебеи любят игры" и отражает ключевой аспект римского общества в поздней Республике и в эпоху Империи. По мере роста Рима как империи, города становились всё более густонаселёнными, и политические лидеры всё чаще использовали общественные зрелища, такие как гладиаторские игры, гонки на колесницах и театральные представления, чтобы развлечь и умиротворить массы. Плебеи, или простолюдины, с удовольствием посещали эти грандиозные мероприятия, которые часто спонсировались богатыми политиками, стремящимися завоевать общественное расположение. Эта фраза отражает растущую тенденцию среди римских лидеров предоставлять масштабные развлечения как средство поддержания политической стабильности и предотвращения гражданских беспорядков.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_POLICY_POLICY_ENTERTAINERS_LATE_ERA_NAME" >
			<Text>Время шоу!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_POLICY_POLICY_ENTERTAINERS_LATE_ERA_DESCRIPTION" >
			<Text>+4 [ICON_GreatEntertainers] очка великих артистов за ход. +2 [ICON_GreatEntertainers] очка великих артистов за каждый Стадион и Аквацентр.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_ENTERTAINERS_LATE_ERA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" >
			<Text>В XIX и XX веках индустрия развлечений, включая спорт, пережила стремительный рост благодаря индустриализации, урбанизации и развитию массовых медиа. Правительства играли ключевую роль в популяризации развлечений через политику, которая способствовала общественному доступу к спорту и досугу. В Великобритании Закон об образовании 1871 года, вводивший обязательное школьное образование, подчёркивал важность физического воспитания, что привело к институционализации спорта. В США Новая сделка 1930-х годов финансировала строительство общественных парков, театров и спортивных объектов для стимулирования экономики и предоставления отдыха населению. Европейские правительства поддерживали культурные программы, такие как субсидии на фильмы и театры, чтобы укрепить национальную идентичность. Международные мероприятия, такие как Олимпийские игры, при поддержке государств, способствовали популяризации спорта на глобальном уровне. Эта политика сделала развлечения и спорт неотъемлемой частью современного общества.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_POLICY_POLICY_ENTERTAINERS_LATE_ERA_JNR_DESCRIPTION" >
			<Text>+4 [ICON_GreatEntertainers] очка великих артистов за ход. +2 [ICON_GreatEntertainers] очка великих артистов за каждый Стадион, Конгресс-центр, Круизный терминал и Аквацентр.</Text>
		</Row>
		<!-- Resources -->
		<Row tag="LOC_RESOURCE_PLAYBOY_NAME" >
			<Text>Мужские журналы</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_PLAYBOY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" >
			<Text>Журнал Playboy был основан в 1953 году Хью Хефнером, став значимым событием как в издательском деле, так и в популярной культуре. Первый выпуск с Мэрилин Монро на обложке стал мгновенным успехом, разойдясь тиражом более 50 000 экземпляров. Playboy сочетал в себе обнажённые фотографии с статьями, интервью, художественными текстами и журналистскими расследованиями, привлекая широкую аудиторию и устанавливая бренд, пропагандирующий образ жизни, основанный на утончённости и сексуальной свободе. В 1960-х и 70-х годах Playboy играл заметную роль в сексуальной революции, хотя и подвергался критике за изображение женщин. Со временем влияние журнала ослабло из-за изменения культурных взглядов, роста интернет-порнографии и конкуренции со стороны других медиа, что привело к прекращению регулярного печатного издания в 2020 году.</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_RESOURCE_PLATI_CHAMPAGNE_NAME" >
			<Text>Шампанское</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_PLATI_CHAMPAGNE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" >
			<Text>Алкоголь — это весело, пузыри — тоже весело. Игристый алкоголь — ещё веселее. Шампанское, игристое вино из региона Шампань во Франции, стало символом праздника и роскоши на протяжении веков. Его история началась с бенедиктинских монахов в XVII веке, включая Дома Пьера Периньона, которого часто (хотя и мифически) считают "изобретателем" шампанского. Хотя он не создал шампанское в том виде, как мы его знаем, он значительно улучшил качество вин, стремясь создать белое вино без пузырьков. Иронично, что шипучесть, изначально считавшаяся дефектом, со временем была принята и усовершенствована благодаря достижениям в производстве стекла и пробок, которые могли выдерживать давление. К XIX веку шампанское стало культовым игристым вином, ассоциирующимся с торжественными событиями благодаря умелому маркетингу и вкусу французской аристократии к его уникальным пузырькам.</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_BUILDING_PLATI_COFFEE_HOUSE_NAME" >
			<Text>Кофейня</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_BUILDING_PLATI_COFFEE_HOUSE_DESCRIPTION" >
			<Text>Даёт +5% [ICON_Culture] культуры в городах с восторженным настроением. Не заменяет другие здания, но требует развлекательный район.</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_PLATI_COFFEE_HOUSE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" >
			<Text>Во времена Просвещения и промышленной революции кофейни стали важными центрами интеллектуальной и коммерческой активности по всей Европе, особенно в Англии, Франции и Австрии. Появившись в XVII веке, эти заведения предоставляли новую публичную площадку, где люди разных социальных классов — учёные, бизнесмены, писатели и политики — могли собираться для обмена идеями. Известные как "пенсовые университеты" благодаря низкой стоимости входа, кофейни способствовали обсуждению философии, науки, политики и экономики, способствуя распространению идей Просвещения. По мере развития промышленной революции они также стали центрами деловых операций, биржевой торговли и распространения новостей, выступая в роли неформальных офисов для купцов и трейдеров. Их влияние на формирование общественного мнения и демократический обмен идеями сделало их неотъемлемой частью интеллектуальных и экономических преобразований эпохи.</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_BUILDING_PLATI_HOTEL_NAME" >
			<Text>Роскошный отель</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_BUILDING_PLATI_HOTEL_DESCRIPTION" >
			<Text>Дорогое здание с местом для [ICON_GreatWork_Landscape] шедевров пейзажа, даёт +1 [ICON_Amenities] довольства. В [ICON_GLORY_GOLDEN_AGE] золотые века также приносит +1 [ICON_Favor] дипломатического влияния за ход. Не заменяет другие здания, но требует развлекательный район.</Text>
		</Row>
		<Row tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_PLATI_HOTEL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" >
			<Text>Влияние и успех отелей Ritz лежат в их новаторском подходе к роскошному гостеприимству, который трансформировал индустрию и установил новые глобальные стандарты сервиса и элегантности. Отели Сезара Рица были известны своей утончённой атмосферой, вниманием к деталям и исключительным обслуживанием, привлекая королевских особ, аристократов и знаменитостей. Его объекты стали синонимом роскоши, где гости получали не просто место для сна, а возможность погрузиться в атмосферу культуры, изысканной кухни и высшего общества. Риц ввёл новшества, такие как частные ванные комнаты в номерах, свежие цветы в комнатах и безупречный сервис, которые с тех пор стали эталонами в индустрии роскошных отелей. Постоянный успех бренда Ritz отражается в продолжающемся престиже отелей Ritz-Carlton, где основные принципы элегантности, дискретности и непревзойдённого обслуживания, заложенные Рицем, остаются в центре их мировой репутации.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PROJECT_BREAD_AND_CIRCUSES_DESCRIPTION">
			<Text>Городской проект, увеличивающий давление Лояльности, которое этот город оказывает на себя и соседние города.[NEWLINE][NEWLINE]Во время его выполнения каждый ваш [ICON_Citizen] житель здесь даёт +0.5 давления Лояльности для этого города. Это давление также влияет на другие города в пределах 9 клеток, но на 10% менее эффективно на каждую клетку. После завершения мгновенно приносит [ICON_GreatEntertainers] очки великих артистов и +20 Лояльности в этом городе.[NEWLINE][NEWLINE]Требуется: развлекательный район.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PROJECT_BREAD_AND_CIRCUSES_DESCRIPTION_ALT">
			<Text>Городской проект, увеличивающий давление Лояльности, которое этот город оказывает на себя и соседние города.[NEWLINE][NEWLINE]Во время его выполнения каждый ваш [ICON_Citizen] житель здесь даёт +1 давление Лояльности для этого города. Это давление также влияет на другие города в пределах 9 клеток, но на 10% менее эффективно на каждую клетку. После завершения мгновенно приносит [ICON_GreatEntertainers] очки великих артистов и +20 Лояльности в этом городе.[NEWLINE][NEWLINE]Требуется: аквапарк.</Text>
		</Row>
</GameData>