<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<EnglishText>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_UFFIZI_NAME" Language="ru_RU">
			<Text>Уффици</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_UFFIZI_DESCRIPTION" Language="ru_RU">
			<Text>1 бесплатный Великий Художник появляется рядом с городом, где построено это чудо. Имеет 3 слота для Великих Работ Искусства. Любой город с Музеем Искусств получает +1 Культуры. Требуется построить на плоской Грassy или Степной клетке рядом с Центром Города. Требуется здание Банка.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_UFFIZI_QUOTE" Language="ru_RU">
			<Text>"Все эти вещи принесли мне наибольшее удовлетворение и радость, потому что они не только для чести Бога, но и для моего собственного воспоминания." - Косимо де Медичи</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_UFFIZI_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Строительство Уффици началось с 1560 по 1581 годы н. э. в качестве офисов (по-итальянски "uffizi") для флорентийских магистратов, и Уффици стал одним из самых старых и известных художественных хранилищ в мире, хранящим лучшие коллекции итальянской живописи Ренессанса. Сейчас это также дом для бесценных антиквариатов, скульптур и более 100 000 рисунков и гравюр. В 1574 году незаконченный верхний этаж был преобразован в хранилище для художественных сокровищ, собранных правящей семьей де Медичи. В последующие десятилетия другие части здания были отреставрированы в художественные галереи и склады. По словам Васари, такие художники, как да Винчи и Микеланджело, собирались в Уффици "для красоты, для работы и для отдыха".</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_UFFIZI_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_UFFIZI_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_CWON_BOTTICELLI_NAME" Language="ru_RU">
			<Text>Сандро Боттичелли</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_CWON_RAPHAEL_NAME" Language="ru_RU">
			<Text>Рафаэль</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_CWON_CARAVAGGIO_NAME" Language="ru_RU">
			<Text>Караваджо</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_CWON_RAPHAEL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Рафаэль Санцио да Урбино (1483 — 6 апреля 1520), известный как Рафаэль, был итальянским живописцем и архитектором Высокого Ренессанса. Его работы восхищают своей ясностью формы, легкостью композиции и визуальным выражением неоплатонического идеала человеческого величия. Вместе с Микеланджело и Леонардо да Винчи он составляет традиционную тройку великих мастеров этого периода.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_CWON_RAPHAEL_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text>Рафаэль был невероятно продуктивным художником, возглавив необычно большое мастерское, и, несмотря на свою смерть в 37 лет, оставил большое количество работ. Многие из его произведений находятся в Ватиканском дворце, где расписанные Рафаэль комнаты стали центральной и крупнейшей работой его карьеры. Самое известное произведение — "Афины" в Ватикане, в Станце делла Сеньятура. После первых лет в Риме, многие из его работ были выполнены его мастерской по его рисункам, что привело к значительной утрате качества. Он был чрезвычайно влиятельным при жизни, однако за пределами Рима его работы в основном были известны благодаря его совместному гравированию.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_CWON_RAPHAEL_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text>После его смерти влияние его великого соперника Микеланджело было более широким до XVIII-XIX веков, когда более спокойные и гармоничные качества Рафаэля снова стали считаться высшими моделями. Его карьера естественно делится на три фазы и три стиля, которые впервые описал Джорджо Васари: его ранние годы в Умбрии, затем период около четырех лет (1504–1508), когда он впитывал художественные традиции Флоренции, и его последние насыщенные и триумфальные двенадцать лет в Риме, работая на двух Пап.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_CWON_BOTTICELLI_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Алессандро ди Мариано ди Ванни Филиппепи (ок.1445 — 17 мая 1510), известный как Сандро Боттичелли, был итальянским живописцем Раннего Ренессанса. Он принадлежал Флорентийской школе под покровительством Лоренцо де Медичи, движению, которое Джорджо Васари охарактеризовал менее чем сто лет спустя в своей Вите о Боттичелли как "золотой век". Посмертная репутация Боттичелли страдала до конца XIX века; с тех пор его работы стали восприниматься как символы линейной грации Раннего Ренессанса.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_CWON_BOTTICELLI_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text>Кроме небольшого числа мифологических тем, которые в настоящее время являются его самыми известными работами, он писал широкий спектр религиозных тем и также несколько портретов. Он и его мастерская были особенно известны своими Мадоннами и младенцами, многими в круглой тондо-форме. Самые известные работы Боттичелли — "Рождение Венеры" и "Примавера", обе находятся в Уффици во Флоренции. Он всю свою жизнь прожил в одном районе Флоренции, вероятно, только дважды покидая его — для работы в Пизе в 1474 году и для Сикстинской капеллы в Риме в 1481–82 годах.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_CWON_BOTTICELLI_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text>Только одна из его картин датирована, хотя другие можно датировать по другим записям с разной степенью точности, и развитие его стиля можно уверенно проследить. Он был независимым мастером на протяжении всех 1470-х годов, растущим в мастерстве и репутации, а 1480-е годы были его самым успешным десятилетием, когда были выполнены все его крупные мифологические картины и многие из его лучших Мадонн. К 1490-м годам его стиль стал более личным и отчасти манерным, и можно увидеть, как он двигается в направлении, противоположном Леонардо да Винчи (семь лет младше его) и новому поколению художников, создающих стиль Высокого Ренессанса, так как Боттичелли вернулся в некоторых аспектах к готическому стилю.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_CWON_CARAVAGGIO_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Микеланджело Мериси да Караваджо (28 сентября 1571 — 18 июля 1610) был итальянским живописцем, работавшим в Риме, Неаполе, Мальте и Сицилии с начала 1590-х до 1610 года. Его картины сочетали реалистичное наблюдение за человеческим состоянием, как физическим, так и эмоциональным, с драматическим использованием освещения, что оказало формирующее влияние на живопись Барокко.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_CWON_CARAVAGGIO_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text>Караваджо использовал тщательное физическое наблюдение с драматическим использованием света и тени, что стало известно как тенебризм. Он сделал эту технику доминирующим стилистическим элементом, затемняя тени и фиксируя субъекты в ярких лучах света. Караваджо ярко выражал важнейшие моменты и сцены, часто изображая насилие, пытки и смерть. Он работал быстро, с живыми моделями, предпочитая обходиться без рисунков и работать прямо на холсте. Его влияние на новый стиль Барокко, возникший из Маньеризма, было глубочайшим. Оно проявляется прямо или косвенно в работах Питера Пауля Рубенса, Хосепе де Риберы, Джан Лоренцо Бернини и Рембрандта, а также художников следующего поколения, которых называли "караводжистами" или "тенебристами".</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_CWON_CARAVAGGIO_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text>Караваджо учился живописи в Милане, прежде чем переехать в Рим в двадцатилетнем возрасте. Он приобрел значительное имя как художник и как жестокий, раздражительный и провокационный человек. Потасовка привела к смертельному приговору за убийство, и заставила его бежать в Неаполь. Там он снова стал одним из самых выдающихся итальянских художников своего поколения. Он путешествовал в 1607 году на Мальту, а затем в Сицилию и добивался помилования за свой приговор. В 1609 году он вернулся в Неаполь, где попал в жестокую стычку, его лицо было обезображено, и ходили слухи о его смерти. Вопросы о его психическом состоянии возникли из-за его странного и беспокойного поведения. Он умер в 1610 году при неясных обстоятельствах, когда ехал из Неаполя в Рим. Сообщения утверждали, что он умер от лихорадки, но выдвигались предположения, что его убили или что он умер от отравления свинцом.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_CWON_RAPHAEL_1_NAME" Language="ru_RU">
			<Text>Систинская Мадонна</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_CWON_RAPHAEL_2_NAME" Language="ru_RU">
			<Text>Преображение</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_CWON_RAPHAEL_3_NAME" Language="ru_RU">
			<Text>Ла Донна Велата</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_CWON_BOTTICELLI_1_NAME" Language="ru_RU">
			<Text>Рождение Венеры</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_CWON_BOTTICELLI_2_NAME" Language="ru_RU">
			<Text>Поклонение волхвов</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_CWON_BOTTICELLI_3_NAME" Language="ru_RU">
			<Text>Примавера</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_CWON_CARAVAGGIO_1_NAME" Language="ru_RU">
			<Text>Вечеря в Эммаусе</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_CWON_CARAVAGGIO_2_NAME" Language="ru_RU">
			<Text>Медуза</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_CWON_CARAVAGGIO_3_NAME" Language="ru_RU">
			<Text>Неуверенность святого Фомы</Text>
		</Row>

	</EnglishText>
</GameData>