<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<EnglishText>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_BURJ_KHALIFA_NAME" Language="ru_RU">
			<Text>Бурдж-Халифа</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_BURJ_KHALIFA_DESCRIPTION" Language="ru_RU">
			<Text>Дает +3 [ICON_RESOURCE_OIL] Нефти. Нефтяные вышки, платформы и шахты в пределах 9 клеток дают +2 [ICON_Culture] Культуры. +15% [ICON_Gold] Золота в этом городе. +1 [ICON_TradeRoute] Торговый путь.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_BURJ_KHALIFA_QUOTE" Language="ru_RU">
			<Text>"Я — сердце города и его людей, маркер, который определяет... блестящую мечту Дубая. Я не просто момент времени, я определяю моменты для будущих поколений. Я — Бурдж-Халифа." – надпись на входе</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_BURJ_KHALIFA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Бурдж-Халифа — небоскрёб в Дубае, Объединённые Арабские Эмираты. С общей высотой 829,8 м (2 722 фута) и высотой крыши (без учёта антенны) 828 м (2 717 футов), Бурдж-Халифа является самым высоким сооружением и зданием в мире с момента завершения строительства в 2009 году.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_BURJ_KHALIFA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text>Строительство Бурдж-Халифа началось в 2004 году, а внешний вид был завершён пять лет спустя, в 2009 году. Основная структура выполнена из армированного бетона. Здание было открыто в 2010 году в рамках нового проекта Downtown Dubai. Оно было спроектировано как центральная часть крупномасштабного многофункционального проекта. Решение о строительстве было принято в рамках стратегии диверсификации экономики, чтобы Дубай мог занять международное положение. Здание изначально называлось Бурдж-Дубай, но было переименовано в честь правителя Абу-Даби и президента ОАЭ Халифы бин Заида Аль Нахайяна, когда правительство Абу-Даби и ОАЭ предоставило Дубаю деньги для выплаты долгов. Здание побило множество рекордов по высоте, включая титул самого высокого здания в мире.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_BURJ_KHALIFA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text>Бурдж-Халифа была спроектирована Адрианом Смитом из компании Skidmore, Owings & Merrill, которая также проектировала Уиллис-Тауэр и Всемирный торговый центр. Инженером-надзорщиком был выбран Hyder Consulting, а архитектурный надзор осуществляла компания NORR Group Consultants International Limited. Дизайн здания основан на исламской архитектуре региона, например, на Великой мечети Самарры. Трипартитная форма этажей в Y-образной компоновке была разработана для оптимизации жилых и гостиничных помещений. Центральный каркас и крылья используются для поддержания высоты здания. Хотя этот дизайн был заимствован от Tower Palace III, центральный каркас Бурдж-Халифа включает все вертикальные транспортные системы, за исключением лестниц эвакуации в крыльях здания. Структура также включает систему облицовки, предназначенную для защиты от жаркого летнего климата Дубая. В здании расположены 57 лифтов и 8 эскалаторов.</Text>
		</Row>

	</EnglishText>
</GameData>