<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<GameData>
	<LocalizedText>


		<Row Tag="LOC_BUILDING_PHANTA_LEIFENG_PAGODA_NAME" Language="ru_RU">
			<Text>Пагода Лэйфэн</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_PHANTA_LEIFENG_PAGODA_DESCRIPTION" Language="ru_RU">
			<Text>Получайте бесплатного строителя при покупке апостола. +2 [ICON_Food] еды и +1 [ICON_Faith] веры ко всем улучшениям на озерах или на потрясающих участках в вашей империи. Должна быть построена рядом со Священным местом с храмом и рядом с улучшением рыболовные лодки.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_PHANTA_LEIFENG_PAGODA_QUOTE" Language="ru_RU">
			<Text>«Вкратце, госпожу Белую Змею заманил в ловушку Фахай. Чаша была зарыта под землю, а сверху построена пагода, чтобы удерживать её.»[NEWLINE]– Лу Синь</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_PHANTA_LEIFENG_PAGODA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>На южном берегу озера Сиху возвышалась пагода Лэйфэн, построенная в 975 году по приказу короля Цянь Хунчу из царства Уюэ. Пагода изначально была семиэтажной и хранила ценные буддийские реликвии и тексты, но была перестроена в пятиэтажную после сильных повреждений во времена Северной Сун. Поэты и художники включили «Закат на Лэйфэн» в список «Десяти живописных мест озера Сиху». Пагода Лэйфэн также занимает особое место в китайском фольклоре благодаря легенде о Белой Змее. Популярная народная сказка повествует о любви Бай Сужэнь, духа белой змеи, и Сюй Сяня, смертного мужчины. Их брак был нарушен буддийским монахом Фахаем, который победил белую змею и запечатал её под пагодой Лэйфэн. История имеет множество вариаций: в одних её спасает сын своей сыновней почтительностью, в других – магическая сила Сяоцин (духа зелёной змеи, которую Бай Сужэнь спасла от смерти). Однако пагода Лэйфэн в действительности обрушилась в 1924 году из-за отсутствия ухода и частых краж кирпичей (существовали суеверия в её магической силе). В 2002 году пагоду восстановили, и новая пагода стала как туристической достопримечательностью, так и местом хранения артефактов старой пагоды.</Text>
		</Row>


		<Row Tag="LOC_BUILDING_PHANTA_LEIFENG_PAGODA_NAME" Language="zh_Hans_CN">
			<Text>雷峰塔</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_PHANTA_LEIFENG_PAGODA_DESCRIPTION" Language="zh_Hans_CN">
			<Text>购买使徒时获得一个免费的建造者。帝国中所有建造在湖泊和魅力值为“惊艳”的单元格的改良设施+2 [ICON_Food] 食物和+1 [ICON_Faith] 信仰值。必须建造邻近圣地区域（须建有寺庙）和渔船改良设施的单元格上。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_PHANTA_LEIFENG_PAGODA_QUOTE" Language="zh_Hans_CN">
			<Text>总而言之，白蛇娘娘终于中了法海的计策，被装在一个小小的钵盂里了。钵盂埋在地里，上面还造起一座镇压的塔来，这就是雷峰塔。[NEWLINE]——鲁迅</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_PHANTA_LEIFENG_PAGODA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="zh_Hans_CN">
			<Text>雷峰塔屹立在西湖南岸，由吴越国王钱弘俶于公元975下令建造。这座宝塔保存国王珍贵的佛教祕宝和文献，原高七层，但在北宋时期严重受损后改建为五层。诗人和画家视“雷峰夕照”为“西湖十景”之一。因为《白蛇传》，雷峰塔在中国人民心中有特别的地位。这个着名的民间故事讲述白蛇精白素贞和凡人许仙之间的爱情。他们的婚姻被法海禅师阻碍，白素贞被封在雷峰塔低下。这个故事派生出不同的版本，有白素贞被儿子孝心拯救的版本，有被小青（曾被白素贞所救的绿蛇精）施展法术救出的版本，也有雷峰塔不倒则永无天日的版本。不过，雷峰塔的确在1924年，原因是日久失修和盗挖塔砖（当时的人民盲目相信雷峰塔的魔力）。在2002年雷峰塔重建竣工，新塔既是旅游景点，也是旧塔文物的保存场所，</Text>
		</Row>

		<Row Tag="LOC_BUILDING_PHANTA_LEIFENG_PAGODA_NAME" Language="zh_Hant_HK">
			<Text>雷峰塔</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_PHANTA_LEIFENG_PAGODA_DESCRIPTION" Language="zh_Hant_HK">
			<Text>購買使徒時獲得一個免費的建造者。帝國中所有建造在湖泊和「極大魅力」單元格的改良設施+2 [ICON_Food] 食物和+1 [ICON_Faith] 信仰值。必須建造鄰近聖地區域（須建有寺廟）和漁船改良設施的單元格上。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_PHANTA_LEIFENG_PAGODA_QUOTE" Language="zh_Hant_HK">
			<Text>「總而言之，白蛇娘娘終於中了法海的計策，被裝在一個小小的鉢盂裏了。缽盂埋在地裏，上面還造起一座鎮壓的塔來，這就是雷峰塔。」[NEWLINE]——魯迅</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_PHANTA_LEIFENG_PAGODA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="zh_Hant_HK">
			<Text>雷峰塔屹立在西湖南岸，由吳越國王錢弘俶於公元975下令建造。這座寶塔保存國王珍貴的佛教祕寶和文獻，原高七層，但在北宋時期嚴重受損後改建為五層。詩人和畫家視「雷峰夕照」為「西湖十景」之一。因為《白蛇傳》，雷峰塔在中國人民心中有特別的地位。這個著名的民間故事講述白蛇精白素貞和凡人許仙之間的愛情。他們的婚姻被法海禪師阻礙，白素貞被封在雷峰塔低下。這個故事派生出不同的版本，有白素貞被兒子孝心拯救的版本，有被小青（曾被白素貞所救的綠蛇精）施展法術救出的版本，也有雷峰塔不倒則永無天日的版本。不過，雷峰塔的確在1924年，原因是日久失修和盜挖塔磚（當時的人民盲目相信雷峰塔的魔力）。在2002年雷峰塔重建竣工，新塔既是旅遊景點，也是舊塔文物的保存場所，</Text>
		</Row>

		<Row Tag="LOC_BUILDING_PHANTA_LEIFENG_PAGODA_NAME" Language="ja_JP">
			<Text>雷峰塔</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_PHANTA_LEIFENG_PAGODA_DESCRIPTION" Language="ja_JP">
			<Text>使徒を購入した際に、労働者1ユニットを無料で得る。自文明の湖やアピールが「最高」のタイルに建設された施設の [ICON_Food] 食料+2、 [ICON_Faith] 信仰力+1。神殿が存在する聖地区域と漁船施設に隣接した土地にのみ建設可能。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_PHANTA_LEIFENG_PAGODA_QUOTE" Language="ja_JP">
			<Text>「結局、白蛇娘々はついに法海の計策にはまり、小さな鉢盂に入れられた。鉢盂は地面に埋められ、その上に鎮圧の塔が建てられ、それが雷峰塔である。」[NEWLINE]– 魯迅</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_PHANTA_LEIFENG_PAGODA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ja_JP">
			<Text>西湖の南岸に建つ雷峰塔は、西暦975年に呉越王の銭弘俶の命により建てられた。当初は七重の塔で、王の貴重な仏舎利や書物を保管していたが、北宋時代に大きな被害を受け、五重塔に改修された。「雷峰の夕日」は詩人や画家によって「西湖十景」のひとつにあげられた。白蛇伝により、雷峰塔は中国の人々の心に特別な位置を占めている。この有名な民話は、白蛇の精である白素貞と人間の徐仙の恋を描いたもの。二人の婚姻は法海禅師に阻まれ、白素貞は雷峰塔の下に封印される。この物語にはさまざまなバージョンがある。白素貞が息子の孝行によって救われる説、小青（かつて白素貞に助けられた青蛇の精）の法術に助けられる説、塔が倒れるまで日の目を見ない説などもいる。しかし、1924年、雷峰塔は本当に崩れ落ちた、その理由はメンテナンス不足とレンガの盗難（塔の魔力にまつわる愚かな迷信があった）。2002年にび再建され、新しい塔は観光地として、また古い塔の遺物を保存する場所として機能している。</Text>
		</Row>

	</LocalizedText>
</GameData>