<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<EnglishText>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_ABU_SIMBEL_NAME">
			<Text>Абу-Симбел</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_ABU_SIMBEL_DESCRIPTION">
			<Text>Предоставляет бесплатную Амбар для каждого города, включая новые города, построенные позже. Дает +2 Лояльности для городов в пределах 6 клеток. Должна быть построена на водно-болотных угодьях (пустыня, равнина или трава).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_ABU_SIMBEL_QUOTE">
			<Text>"Я даю вам, Рамсесу II, постоянные урожаи, чтобы кормить две земли в любое время; их снопы как песок, их амбары приближаются к небесам, а их горы с зерном как горы." – надпись в Великом храме</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_ABU_SIMBEL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Храмы Абу-Симбела — это два огромных вырубленных в скале храма в Абу-Симбеле, деревне в губернаторстве Асуан, Верхний Египет, недалеко от границы с Суданом. Они расположены на западном берегу озера Нассер, примерно в 230 км (140 миль) к юго-западу от Асуана. Комплекс является частью Всемирного наследия ЮНЕСКО, известного как "Нубийские памятники", который протянулся от Абу-Симбела до Филаи (рядом с Асуаном). Два храма были вырезаны в горе в XIII веке до н. э., во время правления фараона Рамсеса II. Они служат вечным памятником королю и его жене Нефертари и увековечивают его победу в битве при Кадеше. Их огромные внешние каменные рельефы стали знаковыми.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_ABU_SIMBEL_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Во время своего правления Рамсес II начал масштабную программу строительства по всему Египту и Нубии, которую контролировал Египет. Нубия была очень важна для египтян, потому что она являлась источником золота и других драгоценных торговых товаров. Поэтому он построил несколько величественных храмов там, чтобы продемонстрировать нубийцам могущество Египта и египтизировать народ Нубии. Самые знаменитые храмы — это вырубленные в скале храмы рядом с современным поселением Абу-Симбел, на Втором Нильском водопаде, границе между Нижней и Верхней Нубией. Существуют два храма: Великий храм, посвященный самому Рамсесу II, и Малый храм, посвященный его главной жене, королеве Нефертари. Строительство храмового комплекса началось около 1264 года до н. э. и длилось около 20 лет, до 1244 года до н. э. Он был известен как "Храм Рамсеса, любимого Амуном".</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_ABU_SIMBEL_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Комплекс был полностью перемещен в 1968 году под руководством польского археолога Казимежа Михаловского на искусственный холм, построенный из куполообразной конструкции, высоко над водохранилищем Высокого Асуанского плотины. Перемещение храмов было необходимостью, иначе они были бы затоплены при создании озера Нассер, огромного искусственного водохранилища, образовавшегося после строительства Асуанской плотины на реке Нил.</Text>
		</Row>

	</EnglishText>
	<LocalizedText>
		<Replace Tag="LOC_BUILDING_ABU_SIMBEL_NAME" Language="de_DE">
			<Text>Abu Simbel</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_BUILDING_ABU_SIMBEL_DESCRIPTION" Language="de_DE">
			<Text>Gewährt einen kostenlosen Kornspeicher in jeder Stadt, einschließlich zukünftig gegründeter Städte. Städte innerhalb von 6 Geländefeldern erhalten zudem +2 Loyalität. Muss auf Flussland (Wüste, Ebene oder Grasland) errichtet werden.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_BUILDING_ABU_SIMBEL_QUOTE" Language="de_DE">
			<Text>Ich gebe Euch, Ramessses II., beständige Ernten, um die Zwei Länder jederzeit zu ernähren. Ihre Garben sind wie Sand, ihre Getreidespeicher nähern sich dem Himmel, und ihre Getreidehaufen gleichen Bergen." – Inschrift im großen Tempel</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_ABU_SIMBEL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="de_DE">
			<Text>Die Tempel von Abu Simbel, ein großer Tempel zum Ruhm Ramses’ II. und ein kleiner Hathor-Tempel zur Erinnerung an dessen königliche Gemahlin Nefertari, sind zwei Felsentempel am Westufer des Nassersees. Sie befinden sich im ägyptischen Teil Nubiens am südöstlichen Rand des Ortes Abu Simbel und wurden im 13. Jahrhundert v. Chr. unter Pharao Ramses II. aus der 19. Dynastie des altägyptischen Neuen Reiches errichtet. Beide Tempel befinden sich nicht mehr an ihrem ursprünglichen Standort. Um sie vor dem ansteigenden Wasser des Nassersees, des durch den Assuan-Staudamm aufgestauten Stausees des Nil, zu retten, wurden sie in den Jahren 1963 bis 1968 abgetragen und 64 Meter höher auf der Hochebene von Abu Simbel wieder aufgebaut. Dort erheben sie sich heute auf einer Insel im Nassersee, die an der Nordwestseite durch einen befahrbaren Damm mit dem Ort Abu Simbel verbunden ist.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_ABU_SIMBEL_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="de_DE">
			<Text>Die Tempel übernahmen als „Zweigniederlassung des Königspalastes“ die Repräsentation als „göttliche Aufenthaltsstätte“, in der der König symbolisch durch seine göttliche Legitimation als irdischer Herrscher die Gottheiten anruft, um mit ihnen in Kontakt zu treten. Damit fungieren die Tempel als Bindeglied zwischen Himmel und Erde im Rahmen der göttlichen Himmelskosmologie.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_ABU_SIMBEL_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="de_DE">
			<Text>Genaue Daten über die Planung und Errichtung der Tempel von Abu Simbel existieren nicht, jedoch kann angenommen werden, dass die Arbeiten zur Zeit des nubischen Vizekönigs Iunj erfolgten: Eine Inschrift, die sich in Nähe des kleinen Tempels fand, weist darauf hin, dass der König einen seiner engsten Vertrauten damit betraut hatte, die Anfangsarbeiten zu beaufsichtigen. Allgemein gelten die Jahre zwischen 1260 und 1250 v. Chr. als mutmaßliche Zeit des Tempelbaus. In diesen Zeitraum fällt der Tod der großen königlichen Gemahlin Nefertari Meritenmut um 1255 v. Chr., die eine herausgehobene Rolle am Hof des von 1279 bis 1213 v. Chr. regierenden Königs Ramses II. spielte. Sie wird letztmals im 24. Regierungsjahr von Ramses II. anlässlich der Einweihung der beiden Tempel von Abu Simbel erwähnt.</Text>
		</Replace>
	</LocalizedText>
</GameData>