<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<GameData>
	<LocalizedText>

		<Row Tag="LOC_BUILDING_PHANTA_LONDON_TOWER_NAME" Language="ru_RU">
			<Text>Лондонский Тауэр</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_PHANTA_LONDON_TOWER_DESCRIPTION" Language="ru_RU">
			<Text>Этот город может построить на два специализированных района больше, и каждый специализированный район в этом городе даёт +2 [ICON_Culture] Культуры и +2 [ICON_Gold] Золота. Вражеские шпионы работают на 2 уровня ниже обычного в этом городе. Обеспечивает те же оборонительные бонусы, что и улучшение Форт. Должен быть построен рядом с рекой, прилегающей к центру города.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_PHANTA_LONDON_TOWER_QUOTE" Language="ru_RU">
			<Text>«Остановись, но взгляни со мной на Тауэр.[NEWLINE]Жалейте, древние камни, этих милых младенцев,[NEWLINE]Которых зависть заключила в ваши стены![NEWLINE]Грубая колыбель для таких милых малышей![NEWLINE]Суровая, угрюмая няня, старая сдержанная подруга,[NEWLINE]Для нежных принцев, позаботьтесь о моих детях хорошо![NEWLINE]Так глупое горе прощается с вашими камнями.»[NEWLINE]– Уильям Шекспир, Ричард III</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_PHANTA_LONDON_TOWER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>После решающей победы в битве при Гастингсе в 1066 году Вильгельм Завоеватель построил укрепления на северном берегу Темзы. Замок впоследствии стал известен как Лондонский Тауэр, названный в честь центральной башни, Белой башни, возведённой в 1078 году. Лондонский Тауэр выполнял множество функций, начиная от королевской резиденции, арсенала, королевского монетного двора, зверинца, архива общественных записей и, что самое печальное, тюрьмы для тех, кто проиграл в придворных интригах и борьбе за власть. Некоторые узники, такие как Анна Болейн и Джейн Грей, были казнены в Лондонском Тауэре, а два принца в Тауэре просто исчезли после того, как их отправили в замок. Однако были и те, кому повезло прожить долго и покинуть замок, как, например, принцесса Елизавета, позже коронованная как королева Елизавета I. В наше время Лондонский Тауэр служит новой цели — он стал туристической достопримечательностью (как и многие другие замки мира), хотя в нём всё ещё сохраняются несколько традиций, которые длятся веками. Например, традиция содержания воронов, которая, возможно, началась в XVII веке, основывалась на вере, что если вороны исчезнут, то страна потеряет свою силу.</Text>
		</Row>


		<Row Tag="LOC_BUILDING_PHANTA_LONDON_TOWER_NAME" Language="zh_Hans_CN">
			<Text>伦敦塔</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_PHANTA_LONDON_TOWER_DESCRIPTION" Language="zh_Hans_CN">
			<Text>此城市能建造额外两座专业化区域，每座位于此城市的专业化区域提供+2 [ICON_Culture] 文化值和+2 [ICON_Gold] 金币。敌方间谍在此城市中的行动等级减2。提供同堡垒改良设施一样的防御加成。必须建造在相邻市中心的河流旁边。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_PHANTA_LONDON_TOWER_QUOTE" Language="zh_Hans_CN">
			<Text>且等一会儿，陪我回头一看伦敦塔。古老的石块呀，可怜我两个幼儿，为了遭人忌妒关进了你的四壁高垣，如此柔嫩，如此俊美的小王子，你当保姆未免太粗鲁，当游伴未免太森严，做摇床又未免太坚硬！还望你，多温存。我这里痴情含愁痛，谨向你告别了。[NEWLINE]——威廉·莎士比亚，《理查三世》</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_PHANTA_LONDON_TOWER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="zh_Hans_CN">
			<Text>征服者威廉在1066年的黑斯廷斯战役中取得决定性胜利后，在泰晤士河北岸修建了防御工事。这座城堡后来被称为伦敦塔，因在1078年开始建设的城堡主楼白塔而得名。伦敦塔曾作为王室居所、兵工厂、王家铸币厂、动物园、公共档案办公室——最恶名远播的则是作为关押宫廷阴谋和权力斗争败者的监狱。安妮·波林和简·格雷等囚犯在伦敦塔中被处死，而两名塔中的王子则在被送入城堡后消失无踪。然而，也有少数人能幸运地活着离开城堡，其中最着名的是伊丽莎白公主，加冕后即为伊丽莎白一世。在现代，伦敦塔的新用途是作为旅游景点（就像世界上许多其他城堡一样），但它仍然保持一些延续了几个世纪的传统。例如，饲养乌鸦的传统可以追溯到17世纪，因为人们相信，如果乌鸦从伦敦塔消失，国家亦将不復存在。</Text>
		</Row>

		<Row Tag="LOC_BUILDING_PHANTA_LONDON_TOWER_NAME" Language="zh_Hant_HK">
			<Text>倫敦塔</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_PHANTA_LONDON_TOWER_DESCRIPTION" Language="zh_Hant_HK">
			<Text>此城市能建造額外兩座專業化區域，每座位於此城市的專業化區域提供+2 [ICON_Culture] 文化值和+2 [ICON_Gold] 金幣。敵方間諜在此城市中的行動等級減2。提供同堡壘改良設施一樣的防禦加成。必須建造在相鄰城市中心的河流旁邊。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_PHANTA_LONDON_TOWER_QUOTE" Language="zh_Hant_HK">
			<Text>「且等一會兒，陪我回頭一看倫敦塔。古老的石塊呀，可憐我兩個幼兒，為了遭人忌妒關進了你的四壁高垣，如此柔嫩，如此俊美的小王子，你當保姆未免太粗魯，當遊伴未免太森嚴，做搖床又未免太堅硬！還望你，多溫存。我這裡痴情含愁痛，謹向你告別了。」[NEWLINE]——威廉·莎士比亞，《理查三世》</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_PHANTA_LONDON_TOWER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="zh_Hant_HK">
			<Text>征服者威廉在1066年的黑斯廷斯戰役中取得決定性勝利後，在泰晤士河北岸修建了防御工事。這座城堡後來被稱為倫敦塔，因在1078年開始建設的城堡主樓白塔而得名。倫敦塔曾作為王室居所、兵工廠、王家鑄幣廠、動物園、公共檔案辦公室——最惡名遠播的則是作為關押宮廷陰謀和權力鬥爭敗者的監獄。安妮·波林和簡·格雷等囚犯在倫敦塔中被處死，而兩名塔中的王子則在被送入城堡後消失無蹤。然而，也有少數人能幸運地活着離開城堡，其中最著名的是伊麗莎白公主，加冕後即為伊麗莎白一世。在現代，倫敦塔的新用途是作為旅遊景點（就像世界上許多其他城堡一樣），但它仍然保持一些延續了幾個世紀的傳統。例如，飼養烏鴉的傳統可以追溯到17世紀，因為人們相信，如果烏鴉從倫敦塔消失，國家亦將不復存在。</Text>
		</Row>

		<Row Tag="LOC_BUILDING_PHANTA_LONDON_TOWER_NAME" Language="ja_JP">
			<Text>ロンドン塔</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_PHANTA_LONDON_TOWER_DESCRIPTION" Language="ja_JP">
			<Text>この都市はさらに2つ多く専門区域を建設でき、これらの専門区域の [ICON_Culture] 文化力+2、 [ICON_Gold] ゴールド+2。この都市で活動する敵スパイは、レベルが通常より2つ下がる。要塞と同じ防御力ボーナスを得る。都心に隣接した川の隣にのみ建設可能。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_PHANTA_LONDON_TOWER_QUOTE" Language="ja_JP">
			<Text>「ここに留まり、私と一緒に塔を振り返ろう。哀れみたまえ、古代の石たちよ。妬みで城壁の中に閉じ込めてしまった者たちを！そのような小さな可愛い子、あなたは子守というにはあまりに無礼で、遊び相手というにはあまりに厳しく、揺りかごというにはあまりに固い！優しくしてほしい。私はここで、哀切な愛情とともにあなたに別れを告げよう。」[NEWLINE]– ウィリアム・シェイクスピア、『リチャード三世』</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_PHANTA_LONDON_TOWER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ja_JP">
			<Text>1066年のヘイスティングズの戦いで決定的な勝利を収めたウィリアム征服王は、テムズ川北岸に城砦を築いた。後にこの城はロンドン塔と呼ばれるようになり、その名は1078年に建設された中央のキープ、ホワイト・タワーに由来する。ロンドン塔は多くの役割を果たした。王室の住居、武器庫、造幣局、動物園、公文書館、そして最も悪名高いのは、宮廷の陰謀や権力闘争に敗れた人々の牢獄であった。アン・ブーリンやジェーン・グレイのようにロンドン塔で処刑された囚人もいれば、2人の塔の王子は城に送られた後行方不明になった。しかし、幸運にも長生きしてこの城を去ることができた者も数人いた。その中でも特に有名なのが、エリザベス王女（後にエリザベス1世として戴冠）である。現代では、ロンドン塔は（世界の他の多くの城と同じように）観光名所として新たな役割を果たしているが、何世紀にもわたって続いている伝統もいくつか残っている。例えば、カラスを飼う伝統は17世紀まで遡ることができ、カラスがいなくなれば国もなくなるという信仰に由来する。</Text>
		</Row>
	</LocalizedText>
</GameData>