<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- ru_RU -->
<!-- Author: shafrancrocus -->
<!-- DateCreated: 2/18/2024 -->
<GameData>
	<LocalizedText>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_OPH_GATE_OF_THE_SUN_NAME" Language="ru_RU">
			<Text>Врата Солнца</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_OPH_GATE_OF_THE_SUN_DESC" Language="ru_RU">
			<Text>Можно использовать устремления [ICON_GLORY_DARK_AGE] темного века во время [ICON_GLORY_GOLDEN_AGE] золотого века.[NEWLINE][NEWLINE]Можно построить только на холмах, рядом с [ICON_RESOURCE_STONE] камнем.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_OPH_GATE_OF_THE_SUN_QUOTE" Language="ru_RU">
			<Text>«Барельефы покрыты гравированными рисунками, которые нельзя рассматривать как линии, нарисованные наугад. Можно утверждать, что они имеют значение, возможно, менее символическое, чем идеографическое».[NEWLINE]— Чарльз Винер</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_OPH_GATE_OF_THE_SUN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Мегалитические ворота древней культуры Тиауанако находились в Боливийском нагорье. Возможно, это был вход в огромный храм с барельефной резьбой, названный так по изображению бога Солнца, высеченному на перемычке. На фризе вырезан ковровый узор, а в центре - изображение бога, держащего в одной руке скипетр, стоящего перед ним, в одежде, украшенной головами пленных на войне, с лучеобразными линиями вокруг головы, с головами животных в верхней части линий, а концы скипетра украшены орлом, символом солнца в Америке, что не вызывает сомнений, что это бог солнца. С каждой стороны — три ряда таинственных животных в конусообразных цветочных коронах и со скипетрами в руках, стоящих на коленях и обращенных к богу в центре. Сверху и снизу расположены человеческие головы, широко открытые глаза, какая-то рука держит кондора, обращенного к богу солнца. Таинственный колорит и сложный иносказательный характер рельефов на Воротах Солнца, отражающий представления людей того времени о явлениях Вселенной, содержит эзотерическую календарную систему счисления.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="MOD_OPH_GATEOFTHESUN_NAME" Language="ru_RU">
			<Text>Врата солнца (Чудо света)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="MOD_OPH_GATEOFTHESUN_DESC" Language="ru_RU">
			<Text>Добавляет «Врата Солнца» в список чудес света.</Text>
		</Row>
	</LocalizedText>
</GameData>