<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<GameData>
	<LocalizedText>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_PHANTA_GRAND_CANAL_NAME" Language="ru_RU">
			<Text>Великий канал</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_PHANTA_GRAND_CANAL_DESCRIPTION" Language="ru_RU">
			<Text>После завершения строительства автоматически создаются 1 или 2 прилегающих района Канала. Чудо-плитка Канала теперь доступна для прохода морских юнитов. [ICON_TradeRoute] Торговые пути, проходящие через него, могут умножать [ICON_Gold] Золото, получаемое от районов в их пункте назначения.[NEWLINE][NEWLINE]Должен быть построен на плоской плитке, где имеются две прилегающие плитки непосредственно напротив строительной плитки, которые соответствуют следующим критериям: одна прилегающая плитка должна быть пригодна для размещения района Канала, соединяющегося с плиткой Великого канала; другая должна быть либо городом, водной плиткой, либо другой плиткой, на которой можно разместить соединяющий Канал.[NEWLINE][NEWLINE]Цивилизация, построившая первый Великий канал, открывает район Канала и может строить дополнительные Великие каналы в других городах (по одному на город). Каждый Великий канал предоставляет +2 [ICON_TradeRoute] к вместимости торговых путей и 2 торговца.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_PHANTA_GRAND_CANAL_QUOTE" Language="ru_RU">
			<Text>«Этот канал обвиняли в падении династии Суй.[NEWLINE]Но по его волнам товары доставляются всем.[NEWLINE]Если бы не было парада драконьих лодок,[NEWLINE]Его создателя могли бы сравнить с великим Юем.»[NEWLINE]– Пи Жисю</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_PHANTA_GRAND_CANAL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Великий канал, простирающийся через равнины восточного Китая, является самым длинным искусственным внутренним водным путем в мире. Великий канал — это не единый канал, построенный за одну ночь, а сеть водных путей, создаваемая и поддерживаемая на протяжении династий, начиная с 484 года до нашей эры, когда Ханьский канал соединил реки Хуай и Си. Во времена династии Суй императоры Вэнь и Ян посвятили себя строительству ряда каналов, сосредоточенных вокруг Лояна, таких как каналы Гуантун, Юнцзи, Тунцзи, Шанъян и Цзяннань. Их усилия создали сеть водных путей, простирающуюся от Пекина на севере до Ханчжоу на юге. Однако во времена правления императора Яна чрезмерная трудовая повинность вызвала недовольство народа, что стало причиной падения династии Суй. Во времена династии Юань Хубилай выбрал Даду (современный Пекин) в качестве столицы и построил такие каналы, как Цзичжоу, Хуэйтун и Тунхуэй, что позволило зерновым кораблям из Ханчжоу на юге достигать столицы без необходимости делать крюк через Лоян. Гидротехнический проект Великого канала стал основным внутренним логистическим маршрутом Китая, а взлеты и падения династий были тесно связаны с его строительством, расчисткой и управлением.</Text>
		</Row>


		<Row Tag="LOC_BUILDING_PHANTA_GRAND_CANAL_NAME" Language="zh_Hans_CN">
			<Text>大运河</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_PHANTA_GRAND_CANAL_DESCRIPTION" Language="zh_Hans_CN">
			<Text>修建完成后，将自动建造1或2个相邻运河区域。海军单位现可穿越运河奇观单元格。如 [ICON_TradeRoute] 贸易路线途径此处，其将从目的地的区域处获得成倍 [ICON_Gold] 金币。[NEWLINE][NEWLINE]必须修建在平坦地形单元格上，同时建筑单元格两侧相邻的两个正对单元格必须满足以下条件：其中一块单元格必须能够修建与大运河单元格连接的运河区域；另一块单元格则必须为城市、水域或可以修建相连运河的单元格。[NEWLINE][NEWLINE]拥有首座大运河的文明解锁运河区域，并可在其他城市建造额外的大运河（每座城市仅限建造一座）。每座大运河提供+2 [ICON_TradeRoute] 贸易路线容量和2个商人单位。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_PHANTA_GRAND_CANAL_QUOTE" Language="zh_Hans_CN">
			<Text>尽道隋亡为此河，[NEWLINE]至今千里赖通波。[NEWLINE]若无水殿龙舟事，[NEWLINE]共禹论功不较多。[NEWLINE]——皮日休</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_PHANTA_GRAND_CANAL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="zh_Hans_CN">
			<Text>大运河纵贯中国东部平原，是世界上最长的人工内陆水道。大运河并非一夕而成的单一运河，而是历朝历代建造与维持的水道网络，最早可追溯至公元前484年连接淮河与泗河的邗沟。隋朝时期，隋文帝和隋炀帝以洛阳为中心，先后建造广通渠、永济渠、通济渠、山阳渎和江南运河，确立了北起北京南至杭州的水路网格局，但隋炀帝时期过重的劳役致使民怨四起，成为了隋朝灭亡的导火索。在元朝，忽必烈定都大都（今北京），修建济州河、会通河、通惠河等运河，使来自南方杭州的漕船无须绕道洛阳即能直达首都。大运河水利工程形成了中国内陆的交通及漕运要道，而王朝的兴盛和衰亡与运河的修建、疏浚和管理息息相关。</Text>
		</Row>

		<Row Tag="LOC_BUILDING_PHANTA_GRAND_CANAL_NAME" Language="zh_Hant_HK">
			<Text>大運河</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_PHANTA_GRAND_CANAL_DESCRIPTION" Language="zh_Hant_HK">
			<Text>修建完成後，將自動建造1或2個相鄰運河區域。海軍單位現可穿越運河奇觀單元格。如 [ICON_TradeRoute] 貿易路線途徑此處，其將從目的地的區域處獲得成倍 [ICON_Gold] 金幣。[NEWLINE][NEWLINE]必須修建在平坦地形單元格上，同時建築單元格兩側相鄰的兩個正對單元格必須滿足以下條件：其中一塊單元格必須能夠修建與大運河單元格連接的運河區域；另一塊單元格則必須為城市、水域或可以修建相連運河的單元格。[NEWLINE][NEWLINE]擁有首座大運河的文明解鎖運河區域，並可在其他城市建造額外的大運河（每座城市僅限建造一座）。每座大運河提供+2 [ICON_TradeRoute] 貿易路線容量和2個商人單位。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_PHANTA_GRAND_CANAL_QUOTE" Language="zh_Hant_HK">
			<Text>「盡道隋亡為此河，[NEWLINE]至今千里賴通波。[NEWLINE]若無水殿龍舟事，[NEWLINE]共禹論功不較多。」[NEWLINE]——皮日休</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_PHANTA_GRAND_CANAL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="zh_Hant_HK">
			<Text>大運河縱貫中國東部平原，是世界上最長的人工內陸水道。大運河並非一夕而成的單一運河，而是歷朝歷代建造與維持的水道網絡，最早可追溯至公元前484年連接淮河與泗河的邗溝。隋朝時期，隋文帝和隋煬帝以洛陽為中心，先後建造廣通渠、永濟渠、通濟渠、山陽瀆和江南運河，確立了北起北京南至杭州的水路網格局，但隋煬帝時期過重的勞役致使民怨四起，成為了隋朝滅亡的導火索。在元朝，忽必烈定都大都（今北京），修建濟州河、會通河、通惠河等運河，使來自南方杭州的漕船無須繞道洛陽即能直達首都。大運河水利工程形成了中國內陸的交通及漕運要道，而王朝的興盛和衰亡與運河的修建、疏浚和管理息息相關。</Text>
		</Row>

		<Row Tag="LOC_BUILDING_PHANTA_GRAND_CANAL_NAME" Language="ja_JP">
			<Text>大運河</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_PHANTA_GRAND_CANAL_DESCRIPTION" Language="ja_JP">
			<Text>完成すると、隣接する運河区域が1つまたは2つ、自動的に建設される。海洋ユニットが運河の遺産タイルを通行可能になる。ここを通過する [ICON_TradeRoute] 交易路は、目的地で得られる [ICON_Gold] ゴールドを増加させる。[NEWLINE][NEWLINE]平坦な陸地タイルにのみ建設可能。また、建設するタイルを挟んで向かい合う2つの隣接タイルのうち、1つは大運河の建設タイルと連結する運河区域を築けるタイルで、もう1つは都市か水域タイル、あるいは連結する運河を築けるタイルでなければならない。[NEWLINE][NEWLINE]初の大運河を持つ文明は運河区域をアンロックし、他の都市に大運河を建設することができる（1都市につき1つしか建設できない）。大運河1つにつき、交易路の数+2、交易商ユニットを2つ得る。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_PHANTA_GRAND_CANAL_QUOTE" Language="ja_JP">
			<Text>「盡く道ふ 隋の亡ぶは 此の河の為なり、[NEWLINE]今に至るも 千里まで通波に頼る。[NEWLINE]若し 水殿龍舟の事が無ければ、[NEWLINE]禹と共に功を論ずるも 較多からざらんや。」[NEWLINE]– 皮日休</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_PHANTA_GRAND_CANAL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ja_JP">
			<Text>中国東部の平原にまたがる大運河は、世界最長の人工内陸水路である。大運河は一夜にして建設された一本の水路ではなく、歴代王朝を通じて建設と維持されてきた水路網である。その歴史は古く、紀元前484年の淮河と泗河を結んだ邗溝まで遡る。隋王朝の時代、文帝と煬帝は洛陽を中心に、広通河、永済河、通済河、山陽瀆と江南運河など数多くの運河の建設に尽力した。彼らの努力により、北の北京から南の杭州まで大運河の水路網が張り巡らされた。しかし、煬帝の時代、過度の強制労働が民衆の不満を招き、隋が滅亡するきっかけとなった。元王朝の時代になると、フビライ・ハンは大都（現在の北京）を首都に定め、済州河、会通河、通恵河などの運河を建設し、南方の杭州からの穀物船が洛陽まで迂回することなく首都に到着できるようにした。大運河は中国内陸部の主要な交通・輸送ルートであり、王朝の興亡は運河の建設、浚渫、管理と密接な関係があった。</Text>
		</Row>


	</LocalizedText>
</GameData>