<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<LocalizedText>

		<!-- IRONWORKS -->

		<Replace Tag="LOC_NAT_WONDER_CL_IRONWORKS_NAME" Language="ru_RU">
			<Text>Металлургический завод|металлургического завода|металлургическому заводу|металлургический завод|металлургическим заводом|металлургическом заводе</Text>
			<Gender>masculine</Gender>
			<Plurality>1</Plurality>
		</Replace>

			<Replace Tag="LOC_NAT_WONDER_CL_IRONWORKS_QUOTE" Language="ru_RU">
				<Text>«Не ждите, пока железо станет горячим, нагрейте его, ударами молота» [NEWLINE]- Уильям Батлер Йейтс</Text>
			</Replace>

			<Replace Tag="LOC_NAT_WONDER_CL_IRONWORKS_DESCRIPTION" Language="ru_RU">
				<Text>Национальное чудо света. Может быть построено только один раз в вашей империи. Чтобы разблокировать: требуется как минимум 6 улучшенных стратегических ресурсов в вашей империи. [NEWLINE][NEWLINE]Каждый улучшенный стратегический ресурс в пределах 4 клеток этого национального чуда обеспечивает +3 [ICON_PRODUCTION] производства и +1 [ICON_SCIENCE] науки в городе с металлургическим заводом . Должно быть построено рядом с районом промышленной зоны.</Text>
			</Replace>

				<Replace Tag="LOC_NAT_WONDER_CL_IRONWORKS_DESCRIPTION_INTERNAL" Language="ru_RU">
					<Text>Национальное чудо света. В вашей империи можно построить только один раз. [COLOR: Red] Для разблокировки: требуется как минимум 6 улучшенных стратегических ресурсов в вашей империи. [ENDCOLOR] [NEWLINE][NEWLINE]Каждый улучшенный стратегический ресурс в пределах 4 клеток этого национального чуда дает + 3 [ICON_PRODUCTION] производства и +1 [ICON_SCIENCE] науки в городе с металлургическим заводом. Должно быть построено рядом с районом промышленной зоны.</Text>
				</Replace>		

					<Replace Tag="LOC_PEDIA_NAT_WONDER_CL_IRONWORKS_1" Language="ru_RU">
						<Text>Металлургический завод - это объект, на котором железная руда очищается и превращается в железо или сталь. Процесс начинается с воздействия на сырье чрезвычайно высокой температуры и после возможного смешивания с другими материалами приводит к получению некоторой формы очищенного железа или стали. Выплавка железа восходит к 1200 г. до н.э., а возможно, и раньше. Неудивительно, что металлургические заводы - опасное место, и для них требуются крепкие, высококвалифицированные и мужественные рабочие.</Text>
					</Replace>

		<!-- FINANCIAL CENTER -->

		<Replace Tag="LOC_NAT_WON_CL_FINANCE_NAME" Language="ru_RU">
			<Text>Финансовый центр|финансового центра|финансовому центру|финансовый центр|финансовым центром|финансовом центре</Text>
			<Gender>masculine</Gender>
			<Plurality>1</Plurality>
		</Replace>

			<Replace Tag="LOC_NAT_WON_CL_FINANCE_QUOTE" Language="ru_RU">
				<Text>«Я против миллионеров, но предлагать мне эту позицию было бы опасно»[NEWLINE]- Марк Твен</Text>
			</Replace>

			<Replace Tag="LOC_NAT_WON_CL_FINANCE_DESCRIPTION" Language="ru_RU">
				<Text>Национальное чудо света. Может быть построено только один раз в вашей империи. Для разблокировки: требуется, чтобы у вас было не менее 8 единиц торговцев. [NEWLINE][NEWLINE]Международные [ICON_TRADEROUTE] торговые пути из этого города приносят +1 [ICON_GOLD] золота за каждое здание банка и +2 [ICON_GOLD] золота за каждое здание биржи в вашей империи. Обеспечивает прилегающие районы к центру коммерции + 100% бонусом за соседство с районом. Должно быть построено рядом с центром коммерции.</Text>
			</Replace>

				<Replace Tag="LOC_NAT_WON_CL_FINANCE_DESCRIPTION_INTERNAL" Language="ru_RU">
					<Text>Национальное чудо света. В вашей империи можно построить только один раз. [COLOR: Red] Для разблокировки: требуется, чтобы у вас было не менее 8 единиц торговцев. [ENDCOLOR] [NEWLINE][NEWLINE]Международные [ICON_TRADEROUTE] торговые пути из этого города получают +1 [ICON_GOLD] Золото за каждое здание банка и +2 [ICON_GOLD] золота за каждое здание биржи в вашей империи. Обеспечивает прилегающие районы к центру коммерции + 100% бонусом за соседство с районом. Должно быть построено рядом с центром коммерции.</Text>
				</Replace>		

					<Replace Tag="LOC_PEDIA_NAT_WON_CL_FINANCE_1" Language="ru_RU">
						<Text>Финансовый центр или финансовый хаб - это место с концентрацией участников банковского дела, управления активами, страхования или финансовых рынков с местами проведения и вспомогательными услугами для этих видов деятельности. В число участников могут входить финансовые посредники, такие как банки и брокеры; институциональные инвесторы, такие как инвестиционные менеджеры, страховщики и хедж-фонды; и эмитенты, такие как компании и правительства. Торговая деятельность может осуществляться в таких местах, как торговые площадки, и включать клиринговые палаты для надзора за обменом платежами, ценными бумагами и производными финансовыми инструментами между участниками.</Text>
					</Replace>					

					<Replace Tag="LOC_PEDIA_NAT_WON_CL_FINANCE_2" Language="ru_RU">
						<Text>Международный валютный фонд подразделяет главный финансовый центр на международные финансовые центры, такие как Нью-Йорк или Лондон; Региональные финансовые центры, такие как Шанхай или Франкфурт; и оффшорные финансовые центры, которые, как правило, специализируются на налоговых услугах, например, на Каймановых островах, в Дублине или Сингапуре. Эти офшорные финансовые центры стали синонимом налоговых гаваней.</Text>
					</Replace>	

		<!-- INTERNATIONAL TEREMINAL -->

		<Replace Tag="LOC_NAT_WON_CL_AIRPORT_NAME" Language="ru_RU">
			<Text>Международный терминал|междануродного терминала|международному терминалу|международный терминал|международному терминалу|международном терминале</Text>
			<Gender>masculine</Gender>
			<Plurality>1</Plurality>
		</Replace>

			<Replace Tag="LOC_NAT_WON_CL_AIRPORT_QUOTE" Language="ru_RU">
				<Text>«Вряд ли может быть совпадением, что ни один язык на земле никогда не использовал выражение «Красиво, как аэропорт». [NEWLINE]- Дуглас Адамс</Text>
			</Replace>

			<Replace Tag="LOC_NAT_WON_CL_AIRPORT_DESCRIPTION" Language="ru_RU">
				<Text>Национальное чудо света. Может быть построено только один раз в вашей империи. Чтобы разблокировать: требуется, чтобы вы построили как минимум 3 здания аэропорта. [NEWLINE][NEWLINE]Каждое здание аэропорта дает дополнительно +4 [ICON_PRODUCTION] к производству для всех зданий аэропорта в вашей империи. Районы аэродромов, прилегающие к Международному терминалу, получают +2 площадки аэродрома. + 100% [ICON_TOURISM] Туризма от чудес за каждые 10 [ICON_CITIZEN] жителей этого города (максимум + 400%). Должен быть построен на ровной местности, прилегающей к району аэродрома.</Text>
			</Replace>

				<Replace Tag="LOC_NAT_WON_CL_AIRPORT_DESCRIPTION_INTERNAL" Language="ru_RU">
					<Text>Национальное чудо света. В вашей империи можно построить только один раз. [COLOR: Red] Для разблокировки: требуется, чтобы вы построили как минимум 3 здания аэропорта. [ENDCOLOR] [NEWLINE][NEWLINE]Каждое здание аэропорта дает дополнительный +4 [ICON_PRODUCTION] к производству всем зданиям аэропорта в вашей империи. Районы аэродромов, прилегающие к Международному терминалу, получают +2 площадки аэродрома. + 100% [ICON_TOURISM] Туризма из чудес за каждые 10 [ICON_CITIZEN] жителей этого города (максимум + 400%). Должен быть построен на ровной местности, прилегающей к району аэродрома.</Text>
				</Replace>		

					<Replace Tag="LOC_PEDIA_NAT_WON_CL_AIRPORT_1" Language="ru_RU">
						<Text>Международный терминал - это часть аэропорта со средствами таможенного и пограничного контроля, позволяющими пассажирам путешествовать между странами. Аэропорты с международными терминалами обычно больше, чем только внутренние аэропорты, и часто имеют более длинные взлетно-посадочные полосы и помещения для размещения более тяжелых самолетов, обычно используемых для международных и межконтинентальных перелетов.</Text>
					</Replace>					

					<Replace Tag="LOC_PEDIA_NAT_WON_CL_AIRPORT_2" Language="ru_RU">
						<Text>В 1919 году аэродром Хаунслоу Хит в Лондоне стал первым аэропортом в мире, принимавшим регулярные международные коммерческие рейсы. За прошедшие с тех пор десятилетия аэропорты, способные выполнять международные рейсы, стали обычным явлением в большинстве крупных городов. В настоящее время самый большой международный терминал расположен в новом международном аэропорту Пекина Дасин и занимает площадь более 7,5 миллионов квадратных футов, что эквивалентно 98 футбольным полям!</Text>
					</Replace>					

	</LocalizedText>
</GameData>

