<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<LocalizedText>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_JAPAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_6" Language="ru_RU">
			<Text>Когда Минамото-но Еритомо умер, семья его жены – клан Ходзё – захватила контроль над сегунатом. Помимо прочего, Ходзё Токимунэ отбил два монгольских нашествия, способствовал распространению дзэн-буддизма и помог окончательно сформулировать кодекс бусидо. Монгольские нашествия важны для японской истории по двум причинам. Японцы пришли в ужас, когда их мечи стали ломаться о монгольские доспехи из толстой, вареной кожи, и это заставило оружейников усовершенствовать производство знаменитых катан. Свирепые самураи столкнулись с иностранным врагом в первый из трех раз (двумя другими были корейцы в 1592 году и государство Рюкю в 1609 году). Обычно-то они просто рубили друг друга на куски.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_JAPAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_7" Language="ru_RU">
			<Text>Клан Ходзё оставался у власти до 1333 года, когда император Го-Дайго устроил переворот, чтобы вернуть реальную власть императорской семье. Его поддержала группа аристократов, а также несколько самурайских кланов и некоторые воинственные буддийские монахи. Впрочем, ряд союзников Го-Дайго остался недоволен полученными наделами, и в 1336 году они восстали, заставив императора отступить на север, в горы Есино. В течение следующих 60 лет власть в Японии была поделена между Северным и Южным императорскими дворами. Южный император был просто марионеткой, а реальная власть находилась в руках южного сегуната. В 1391 году императорский двор воссоединился, и власть перешла в руки великого сегуна Асикаги Такаудзи.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_10_CHAPTER_CONTENT_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>В Civilization VI постройки не сосредоточены, как раньше, в центре города, а распределены по районам. Работа с картой важна как никогда, потому что именно ориентируясь на карту вы будете принимать важнейшие стратегические решения. Кампусы и священные места получают бонусы при размещении вблизи от гор, а вот джунгли полезны только для кампусов.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_10_CHAPTER_CONTENT_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text>Районы могут быть размещены на клетках с лесами или джунглями. Для этого потребуется технология, позволяющая вырубать эти леса, а само строительство займет больше времени. Ни один район нельзя построить в пойме реки.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_11_CHAPTER_CONTENT_PARA_16" Language="ru_RU">
			<Text>-1: за соседство с каждой клеткой джуглей, болота или поймы реки</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_WORLD_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>В Civilization VI мир состоит из шестиугольных клеток (также иногда называемых плитками или сотами). Эти клетки характеризуются различными типами ландшафта: это могут быть пустыни, равнины, луга, холмы и т.д. На многих из них встречаются такие особенности, как леса и джунгли. От этих элементов зависит, насколько полезной может быть клетка для соседнего города и насколько сложно юнитам по ней передвигаться. Ландшафт и особенности клетки оказывают существенное влияние на ход боевых действий на ней.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_7_CHAPTER_CONTENT_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text>Сочетая военную мощь с правильной организацией войск, навыками командира и интуитивным использованием местности можно уничтожать армии врага, какими бы сильными или совершенными они ни казались. Свойства местности можно использовать, например, для получения дополнительной защиты – при расположении своих войск на холмах, в лесах или джунглях, а также на противоположном от врага берегу реки. Наблюдая за перемещением приближающихся к вам вражеских войск по клеткам, вы сможете понять план врага и определить предположительное направление его удара.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_DISTRICTS_PAGE_INTRO_CHAPTER_CONTENT_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>В Civilization VI постройки не сосредоточены, как раньше, в центре города, а распределены по районам. Работа с картой важна как никогда, потому что именно ориентируясь на карту вы будете принимать важнейшие стратегические решения. Кампусы и священные места получают бонусы при размещении вблизи от гор, а вот джунгли полезны только для кампусов.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_JUNGLE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Джунгли отличаются невероятным биоразнообразием: из-за густой растительности по ним очень трудно перемещаться, но обилие экзотической флоры делает их настоящей сокровищницей для науки и медицины. Дождевые леса Азии, Африки и Южной Америки обеспечили современной цивилизации все виды богатств и пищи, а теперь еще и дорогих лекарств.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_GOVERNMENT_COMMUNISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text> В теории коммунизм — это скорее экономическая система, чем государственный строй. В его основе лежит общественный конфликт между трудом и стоимостью. В своих трудах Карл Маркс демонстрировал такую проблему: стоимость создается в результате труда, но рабочие (пролетариат) получают лишь минимальную плату за свой труд, которая позволяет им не умереть от голода. Все доходы при этом отправляются в карманы владельца фабрики (фермы, акций или, выражаясь словами Маркса, «средств производства»). Многие в конце XIX — начале XX в. расценивали такое положение дел как грабеж, ведь плоды их трудов доставались владельцам фабрик (буржуазия), которые сами никаким трудом не занимались. В ответ на такую несправедливость родилась идея коммунизма — «диктатуры пролетариата», власти трудящихся и свободного доступа рабочих к плодам своих трудов. Такой строй не должен иметь ничего общего с автократической диктатурой: в идеале в число пролетариата должны в конце концов войти все граждане. Само коммунистическое общество при этом должно функционировать по принципу «от каждого — по способностям, каждому — по потребностям», а все рабочие в нем должны иметь возможность участвовать в демократическом управлении государством (впрочем, в истории трудно найти крупное коммунистическое государство с работающими демократическими институтами). На практике с реализацией коммунистических идеалов у государств возникли серьезные проблемы. В основе марксистской теории лежит промышленное производство и создание таких предприятий — но как тогда быть аграрным странам? Религия с точки зрения коммунизма считается «опиумом для народа», призванным держать массы в подчинении, — но что делать с рабочими, которые не хотели отказываться от веры? Согласно коммунистической теории, классовая борьба должна объединить все народы и разрушить границы государств, но как быть с теми, кто не готов влиться в коммунистический интернационал? Поиск ответов на эти вопросы привел к расколу в рядах марксистов. Советский Союз принял на вооружение идею о том, что перемены должна возглавить группа избранных — Коммунистическая партия (этот подход, получивший название «марксизма-ленинизма», можно наблюдать сегодня во Вьетнаме). Позднее Иосиф Сталин привнес в некогда интернациональную идеологию идею национализма и культа личности. С течением времени советскому руководству приходилось бороться с противниками их пути все более жестокими методами. В Китае Мао Цзэдун исходил из того, что основой коммунистического движения должны стать не рабочие, а крестьяне. Лидеры таких стран, как Северная Корея, вслед за Сталиным начали строить тоталитарные общества с идеологиями, практически неотличимыми от фашизма, против которого они на словах яростно боролись. </Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_INDUSTRIAL_RELOCATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Во время Второй мировой войны в ответ на вторжение фашистской Германии Советский Союз предпринял колоссальных масштабов эвакуацию промышленных предприятий: в одном только ноябре 1941 года на восток было вывезено 1503 крупных и мелких предприятия. На более поздних этапах войны подобные меры принимали Германия и Япония, хотя и далеко не в таких масштабах. В послевоенное время получила распространение практика переноса предприятий промышленного производства в страны с более низкими зарплатами и менее строгим трудовым или природоохранным законодательством. Развивающиеся страны извлекают из этого определенную выгоду в виде роста налоговых поступлений, приобретения технологий и роста занятости, но есть у такого положения дел и довольно серьезные и вполне очевидные недостатки, как показала произошедшая в 2013 году катастрофа на текстильном производстве в бангладешском городе Савар.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HOJO_TITLE" Language="ru_RU">
			<Text>Ходзё Токимунэ</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HOJO_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Он был старшим сыном Токиери, пятого сиккэна (регента) сегуната Камакуры и фактического правителя Японии. Токимунэ с самого рождения был признан токусо (главой) клана Ходзё и старательно готовился стать преемником отца. В 1268 году в не таком уж и нежном возрасте 18 лет он стал сиккэном. К моменту своей смерти в 34 года Токимунэ полностью перестроил Японию.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HOJO_CHAPTER_HISTORY_PARA_7" Language="ru_RU">
			<Text>Отчасти благодаря победе Токимунэ над монголами дзен буддизм стал довольно быстро распространяться среди самураев. Некоторые искренне верили в учение, другие принимали его, стараясь угодить сиккэну. Столь незначительная ранее вера сначала стала популярна в Камакуре, где концентрировалась власть Ходзё, а затем и в столице империи, Киото. Токимунэ также связал дзен с кодексом самурайской «чести» бусидо (современный термин для старой философии), который основывался на скромности, боевых искусствах, верности и «сохранении чести до самой смерти». Зародившись из неоконфуцианства, бусидо после вмешательства Токимунэ был дополнен элементами синто и дзена, что прибавило порцию мудрости и равновесия в довольно жесткий свод правил. Значительно позже, во времена сегуна Токугавы, некоторые из учений бусидо переросли в японский феодальный закон.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HOJO_CHAPTER_HISTORY_PARA_9" Language="ru_RU">
			<Text>Однако, посреди всего этого великолепия, Ходзё Токимунэ неожиданно умер по неизвестной причине после болезни в 1284 году. Токимунэ героически служил Японии, за что его превозносили в народе. Но большие расходы на войну с монголами и распространение дзен ослабили сегунат Канакуры и клан Ходзё (на святыни Токимунэ потратил большую часть семейного состояния) до такой степени, что им пришлось отойти от власти. Через 50 лет на замену им пришла Реставрация Кэмму, а вскоре после этого сегунат Асикага.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HOJO_CHAPTER_CAPSULE_BODY" Language="ru_RU">
			<Text>Под руководством Ходзё «путь воина» для Японии означает постройку небольшой симпатичной прибрежной империи, с развитой религией и [ICON_Culture] культурой, а также передовой военной техникой.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HOJO_CHAPTER_DETAILED_BODY" Language="ru_RU">
			<Text>Япония получает неплохие бонусы за соседство от размещения Священных мест и кампусов рядом друг с другом и с горами. Так что японцам не приходится страдать из-за неудачного расположения, и они могут рассчитывать на плотную компоновку городов. Ходзё процветает на береговой линии, где его земля и военно-морские силы наиболее эффективны – следите за ними на картах моря! Япония под руководством Ходзё может стать сильной военной державой, а также успешно конкурировать в развитии религии или [ICON_Culture] культуры. В XX веке Электронная промышленность поможет японцам вырваться вперед и сделать их фаворитами в гонке за [ICON_Culture] культурной победой.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_MVEMBA_CHAPTER_CAPSULE_BODY" Language="ru_RU">
			<Text>Конго Мвембы – это земля парадоксов: Религиозная цивилизация без [ICON_Faith] религии или священных мест, но способная достичь высокой численности [ICON_Citizen] населения посреди джунглей.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ARTILLERY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Полевые пушки проделали длинный путь со времен, когда Густав Адольф впервые использовал их, эволюционировав во множество видов артиллерии. На самом деле любой механизм, способный бросить камень или выпустить снаряд, – это артиллерия, но обычно этот термин используется для обозначения большой, заряжаемой с казенной части пушки с нарезным стволом. Благодаря развитию металлургии и предприятий промышленного производства, а также Крымской войне, показавшей недостатки ветхих британских пушек, Уильям Армстронг получил контракт на разработку подходящей замены. В результате в 1855 году появилась первая современная артиллерия, способная стрелять прямой и непрямой наводкой. В 1897 году французы кое-что усовершенствовали и произвели «French 75», пожалуй, самый распространенный вид артиллерии в истории. Пушки становились больше, надежнее, точнее и смертоноснее, а генералы все радостнее. Так и повелось.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_LEADER_HOJO_NAME" Language="ru_RU">
			<Text>Ходзё Токимунэ|Ходзё Токимунэ|Ходзё Токимунэ|Ходзё Токимунэ|Ходзё Токимунэ|Ходзё Токимунэ</Text>
			<Gender>masculine</Gender>
			<Plurality>1</Plurality>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_FEATURE_JUNGLE_NAME" Language="ru_RU">
			<Text>Джунгли|джунглей|джунглям|джунгли|джунглями|джунглях</Text>
			<Plurality>2</Plurality>
		</Replace>
		<Replace Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_50" Language="ru_RU">
			<Text>Некоторые ресурсы, такие как этот, можно убрать. Ресурс пропадет, немедленно принеся нам ощутимую прибыль, но после этого уже никогда не вернется.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_70" Language="ru_RU">
			<Text>Пригороды с высокой привлекательностью способны вместить больше жителей, а районы около болот, аэропортов и джунглей будут пустовать.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_META_107_BODY" Language="ru_RU">
			<Text>Каждая клетка в границах вашего города может производить два типа продукции, необходимой для развития цивилизации.[ICON_Food] Пища и [ICON_Production] производство – два из них. [NEWLINE][NEWLINE][ICON_Food] Пища стимулирует рост города, увеличивает его [ICON_Citizen] население. Чем больше [ICON_Food] пищи, тем быстрее рост.[NEWLINE][NEWLINE][ICON_Production] Производство помогает создавать новые объекты – боевые юниты и городские улучшения. Чем больше [ICON_Production] производства, тем быстрее идет создание чудес, юнитов и зданий.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_META_128_BODY" Language="ru_RU">
			<Text>Наверное, вы заметили, что ваши города производят небольшое количество [ICON_Faith] веры за ход.[NEWLINE][NEWLINE][ICON_Faith] Веру постоянно создают определенные здания, районы и политические курсы.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_BUILDING_CHICHEN_ITZA_DESCRIPTION" Language="ru_RU">
			<Text>+2 [ICON_Culture] культуры и +1 [ICON_Production] производства на всех клетках джунглей у этого города. Можно построить только в джунглях.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_BUILDING_PETRA_DESCRIPTION" Language="ru_RU">
			<Text>+2 [ICON_Food] пищи, +2 [ICON_Gold] золота и +1 [ICON_Production] производства от всех клеток города с пустынями (кроме поймы рек). Можно построить только в пустыне или в пойме реки без холмов.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_LA_VENTA_BONUS" Language="ru_RU">
			<Text>Теперь ваши строители могут строить гигантские головы.[NEWLINE][NEWLINE]Гигантская голова дает +2 [ICON_Faith] веры. +1 [ICON_Faith] веры за каждые 2 соседние клетки джунглей. +1 [ICON_Faith] веры за каждые 2 соседние клетки леса. Нельзя строить в снегах и на заснеженных холмах.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_RAPA_NUI_BONUS" Language="ru_RU">
			<Text>Теперь ваши строители могут строить моаи.[NEWLINE][NEWLINE]Моаи дает +1 [ICON_Culture] к культуре. +1 [ICON_Culture] к культуре за каждые 2 соседних моаи. +2 [ICON_Culture] к культуре на клетках вулканической почвы или рядом с ними. +1 [ICON_Culture] к культуре рядом с клетками побережья или озера. Дополнительная [ICON_Culture] культура и [ICON_Tourism] туризм по мере продвижения по дереву технологий и социальных институтов. Можно построить на равнинах и лугах (с холмами или без них), а также на вулканической почве. Нельзя построить рядом с клетками лесов или джунглей.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_LA_VENTA_BONUS_XP2" Language="ru_RU">
			<Text>Теперь ваши строители могут создавать гигантские головы.[NEWLINE][NEWLINE]Гигантская голова приносит +2 [ICON_Faith] веры. +1 [ICON_Faith] веры за каждые 2 соседние клетки джунглей, а после открытия гуманизма – за каждую клетку. +1 [ICON_Faith] веры за каждые 2 соседние клетки леса, а после открытия гуманизма – за каждую клетку. Дает [ICON_TOURISM] туризм, равный [ICON_FAITH] вере, после исследования авиации. Нельзя строить в снегах и на заснеженных холмах.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_POLICY_VETERANCY_DESCRIPTION" Language="ru_RU">
			<Text>+30% [ICON_Production] производства при создании военных лагерей, гаваней и зданий в таких районах.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TRAIT_CIVILIZATION_AMAZON_DESCRIPTION" Language="ru_RU">
			<Text>Джунгли дают бонус за соседство +1 для кампуса, центра коммерции, священного места и театральной площади, а также дают +1 престижа соседним клеткам вместо обычного -1.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_LEADER_HOJO_ANY" Language="ru_RU">
			<Text>Я Ходзё Токимунэ из Японии, скромный последователь Бусидо.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_DISTRICT_CAMPUS_DESCRIPTION_ADJACENCY" Language="ru_RU">
			<Text>Соседство: стандартный бонус к [ICON_Science] науке за каждую гору по соседству. Небольшой бонус к [ICON_Science] науке за соседство с другими городскими районами и джунглями.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_DISTRICT_MBANZA_DESCRIPTION" Language="ru_RU">
			<Text>Уникальный район Конго, который можно построить только в джунглях и лесах. Заменяет собой пригород, но становится доступным раньше, дешевле в строительстве. Дает +5 [ICON_Housing] к жилью, +2 [ICON_Food] пищи и +4 [ICON_Gold] золота, независимо от престижа.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_MAP_RAINFALL_ARID_DESCRIPTION" Language="ru_RU">
			<Text>Карта, где мало лесов, джунглей и болот.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_MAP_RAINFALL_STANDARD_DESCRIPTION" Language="ru_RU">
			<Text>Карта, где среднее количество лесов, джунглей и болот.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_MAP_RAINFALL_WET_DESCRIPTION" Language="ru_RU">
			<Text>Карта, где много лесов, джунглей и болот.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_LOADING_PLEASE_WAIT" Language="ru_RU">
			<Text>Загрузка, пожалуйста, подождите...</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_HOJO" Language="ru_RU">
			<Text>Ходзё Токимунэ, сиккэн Японии! Великая волна буддизма следует за вами. Вашему народу не чужда внутренняя гармония, и даже самые могучие самураи хорошо образованны и духовно развиты. Будьте сильны – и на вас снизойдет просветление.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_MVEMBA" Language="ru_RU">
			<Text>Мать-земля щедро одарила вас, Мвемба а Нзинга. Джунгли стали вторым домом для вашего народа, крадущегося среди деревьев. Велики и могущественны подарки, которые путешественники привозят из дальних земель. Пусть мир вдохновит ваш народ на величественные шедевры.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_PEDRO" Language="ru_RU">
			<Text>Император Педру II, ваши подданные ждут выхода Бразилии на мировую арену. Ваша репутация покровителя творцов, ученых и инженеров привлекает великие умы планеты в наши плодородные земли, в щедрые джунгли, где бурлит жизнь. Любуйтесь, как народ танцует самбу на карнавале в честь ваших великих подвигов, о Педру Великодушный.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_IMPROVEMENT_COLOSSAL_HEAD_DESCRIPTION" Language="ru_RU">
			<Text>Позволяет строителям создавать гигантские головы.[NEWLINE][NEWLINE]+2 [ICON_Faith] веры. +1 [ICON_Faith] веры за каждые 2 соседние клетки джунглей. +1 [ICON_Faith] веры за каждые 2 соседние клетки леса. Нельзя строить в снегах и на заснеженных холмах.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_HUD_UNIT_ACTION_INDUSTRY_INVALID_ALREADY_HAVE_RESOURCE_INDUSTRY" Language="ru_RU">
			<Text>У вас уже есть предприятие для этого ресурса.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_HUD_UNIT_ACTION_INDUSTRY_INVALID_RESOURCE_CLASS" Language="ru_RU">
			<Text>Предприятие можно создавать только на клетке с редким ресурсом.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_HUD_UNIT_ACTION_INDUSTRY_INVALID_ALREADY_HAVE_CITY_INDUSTRY" Language="ru_RU">
			<Text>В этом городе уже есть предприятие, второго в нем построить нельзя.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_HUD_UNIT_ACTION_CORPORATION_INVALID_NEED_RESOURCE_INDUSTRY" Language="ru_RU">
			<Text>Чтобы создать корпорацию, нужно сначала возвести для источника этого ресурса предприятие при помощи строителя.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_HUD_UNIT_ACTION_CORPORATION_INVALID_NEED_INDUSTRY_TILE" Language="ru_RU">
			<Text>Создать корпорацию можно только на клетке с предприятием.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_UNITOPERATION_HARVEST_RESOURCE_DESCRIPTION" Language="ru_RU">
			<Text>Убрать ресурс</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_DECLARE_WAR" Language="ru_RU">
			<Text>Твоя мать была хомячком, а твой отец смердел бузиной![NEWLINE]Между нами теперь война.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_AGENDA_NATURALIST_DESCRIPTION" Language="ru_RU">
			<Text>Старается искать чудеса природы. Любит цивилизации, которые не вырубают леса и джунгли, а также создают национальные парки.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_LEADER_TRAIT_LA_VENTA_DESCRIPTION" Language="ru_RU">
			<Text>Теперь ваши строители могут строить гигантские головы.[NEWLINE][NEWLINE]Гигантская голова дает 2 [ICON_Faith] ед. веры. +1 [ICON_Faith] к вере за каждые 2 соседние клетки джунглей. +1 [ICON_Faith] к вере за каждые 2 соседние клетки леса. Нельзя строить в снегах и на заснеженных холмах.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PROMOTION_RANGER_DESCRIPTION" Language="ru_RU">
			<Text>Ускоренное [ICON_Movement] перемещение по лесам и джунглям.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_CIVIC_CONSERVATION_QUOTE_2" Language="ru_RU">
			<Text>«Уничтожать джунгли ради экономической выгоды – все равно, что сжигать картину эпохи Возрождения, чтобы приготовить еду».[NEWLINE]– Эдвард Уилсон</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_BELIEF_SACRED_PATH_DESCRIPTION" Language="ru_RU">
			<Text>Священные места получают +1 [ICON_Faith] веры за соседние клетки джунглей.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_BELIEF_GODDESS_OF_THE_HARVEST_DESCRIPTION" Language="ru_RU">
			<Text>Удаление ресурсов и элементов ландшафта приносит [ICON_Faith] веру, равную количеству полученной продукции.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TECH_POTTERY_DESCRIPTION" Language="ru_RU">
			<Text>Позволяет убирать бонусные ресурсы.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TECH_MINING_DESCRIPTION" Language="ru_RU">
			<Text>Позволяет рубить деревья в лесах и убирать [ICON_RESOURCE_Copper] медь.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TECH_IRRIGATION_DESCRIPTION" Language="ru_RU">
			<Text>Позволяет осушать болота и убирать [ICON_RESOURCE_BANANAS] бананы.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TECH_MASONRY_DESCRIPTION" Language="ru_RU">
			<Text>Позволяет убирать [ICON_RESOURCE_STONE] камень.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TECH_BRONZE_WORKING_DESCRIPTION" Language="ru_RU">
			<Text>Позволяет рубить деревья в джунглях. Открывает [ICON_RESOURCE_IRON] железо.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TECH_CARTOGRAPHY_DESCRIPTION" Language="ru_RU">
			<Text>Рыбацкое судно дает +2 [ICON_Gold] золота. Все корабли и юниты на борту могут перемещаться по клеткам океана.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TECH_SANITATION_DESCRIPTION" Language="ru_RU">
			<Text>Ступенчатые колодцы получают +1 [ICON_Housing] к жилью (уникально для Индии).</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_BOOST_TRIGGER_SIEGE_TACTICS" Language="ru_RU">
			<Text>Создайте 2 требушета.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_BOOST_TRIGGER_REPLACEABLE_PARTS" Language="ru_RU">
			<Text>Создайте 3 линейных пехотинцев.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_BOOST_TRIGGER_MUST_STEAL" Language="ru_RU">
			<Text>Нужно похитить ускорение. (Великий ученый может дать озарение).</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_UNIT_BUILDER_DESCRIPTION" Language="ru_RU">
			<Text>Строит улучшения, вырубает леса, джунгли и добывает ресурсы. Строителей можно использовать 3 раза. Этот показатель можно повысить с помощью политического курса или чудес света (например, пирамид).</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_UNIT_HEAVY_CHARIOT_DESCRIPTION" Language="ru_RU">
			<Text>Мощная тяжелая кавалерия Древнего мира. Получает дополнительно 1 [ICON_Movement] ОП, если начинает ход на равнинной клетке без лесов, джунглей и холмов.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_UNIT_KONGO_SHIELD_BEARER_DESCRIPTION" Language="ru_RU">
			<Text>Уникальный конголезский юнит Античности, заменяющий мечника. +10 к [ICON_Strength] боевой мощи при обороне от дальнобойных атак. Может перемещаться и видеть сквозь леса и джунгли.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_ABILITY_NAGAO_DESCRIPTION" Language="ru_RU">
			<Text>+10 [ICON_Strength] к боевой мощи против стрелков при обороне.[NEWLINE][ICON_Bullet]Может видеть сквозь элементы ландшафта.[NEWLINE][ICON_Bullet]Проходит через леса и джунгли без штрафа к [ICON_Movement] перемещению.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_ABILITY_HOJO_TOKIMUNE_COASTAL_COMBAT_BONUS_DESCRIPTION" Language="ru_RU">
			<Text>+5 [ICON_Strength] к боевой мощи в боях на побережье (Ходзё Токимунэ).</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_ABILITY_HOJO_TOKIMUNE_SHALLOW_WATER_COMBAT_BONUS_DESCRIPTION" Language="ru_RU">
			<Text>+5 [ICON_Strength] к боевой мощи в боях на мелководье (Ходзё Токимунэ).</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_MOD_VIKINGS_SCENARIO_DESCRIPTION" Language="ru_RU">
			<Text>В этом 60-ходовом сценарии ваша задача в роли предводителя викингов – подчинить Европу своей власти. Играйте за одного из трех уникальных правителей из Дании, Норвегии или Швеции. Грабьте и разоряйте все на своем пути по Европе. Выступите в морской поход против Англии, захватите Париж, пройдите через Гибралтар и хозяйничайте на Средиземном море. [NEWLINE][NEWLINE]Вернувшись домой, проложите торговые пути в богатейшие города и постройте торговую империю. А если вы – последователь какой-либо религии, то распространяйте благую весть и укрепляйте [ICON_Faith] веру своего народа.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_DISTRICT_JUNGLE_SCIENCE" Language="ru_RU">
			<Text>+{1_num} [ICON_Science] к науке за соседство с джунглями.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_DISTRICT_JUNGLE_2_GOLD" Language="ru_RU">
			<Text>+{1_num} [ICON_Gold] золота за {1_Num : plural 1?соседнюю клетку джунглей; other?соседние клетки джунглей;}.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_DISTRICT_JUNGLE_2_FAITH" Language="ru_RU">
			<Text>+{1_num} [ICON_Faith] веры за {1_Num : plural 1?соседнюю клетку джунглей; other?соседние клетки джунглей;}.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_DISTRICT_JUNGLE_2_CULTURE" Language="ru_RU">
			<Text>+{1_num} [ICON_Culture] культуры за {1_Num : plural 1?соседнюю клетку; other?соседние клетки;} с джунглями.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_DISTRICT_JUNGLE_2_SCIENCE" Language="ru_RU">
			<Text>+{1_num} [ICON_Science] науки за {1_Num : plural 1?соседнюю клетку джунглей; other?соседние клетки джунглей;}.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_DISTRICT_JUNGLE_FAITH" Language="ru_RU">
			<Text>+{1_num} [ICON_Faith] веры за {1_Num : plural 1?соседнюю клетку джунглей; other?соседние клетки джунглей;}.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_GREATPERSON_SPACE_RACE_PRODUCTION_RATE_SMALL" Language="ru_RU">
			<Text>+{Amount}% [ICON_Production] производства при выполнении проектов «Космической гонки».</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_GREATPERSON_GRANT_PRODUCTION_IN_CITY_EARLY_SPACE_RACE" Language="ru_RU">
			<Text>Дает +{Amount} [ICON_Production] производства при выполнении проектов «Космической гонки».</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_GREATPERSON_ADJACENT_RAINFOREST_SCIENCE" Language="ru_RU">
			<Text>Получите {Amount} [ICON_Science] науки за каждую клетку с джунглями здесь или рядом.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_GREATPERSON_GRANT_PRODUCTION_IN_CITY_LATE_SPACE_RACE" Language="ru_RU">
			<Text>Дает +{Amount} [ICON_Production] производства при выполнении проектов «Космической гонки».</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_GREATPERSON_SPACE_RACE_PRODUCTION_RATE_LARGE" Language="ru_RU">
			<Text>+{Amount}% [ICON_Production] производства при выполнении проектов «Космической гонки».</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_HUD_UNIT_ACTION_INDUSTRY_INVALID_RESOURCE_AMOUNT" Language="ru_RU">
			<Text>Для создания предприятия нужно не менее {1_AmountNeeded} улучшенных источников редкого ресурса. Число источников этого ресурса под вашим контролем: {2_AmountControlled}.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_CITY_NAME_SEVEN_BROTHERS" Language="ru_RU">
			<Text>Семибратное|Семибратного|Семибратному|Семибратное|Семибратным|Семибратном</Text>
			<Gender>neuter</Gender>
			<Plurality>1</Plurality>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_FOUND_CITY_WILL_REMOVE_FEATURE" Language="ru_RU">
			<Text>Удалит {1_Feature[4]} с этой клетки.</Text>
		</Replace>
		    <Replace Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GREATPEOPLE_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_1" Language="ru_RU">
      <Text>[ICON_GreatPerson] Великие люди – это художники, торговцы, инженеры, ученые и воины, которые могут в одиночку изменить ход истории. Существует девять видов [ICON_GreatPerson] великих людей: [ICON_GreatArtist] великие художники, [ICON_GreatWriter] великие писатели, [ICON_GreatMusician] великие музыканты, [ICON_GreatEngineer] великие инженеры, [ICON_GreatMerchant] великие торговцы, [ICON_GreatScientist] великие ученые, [ICON_GreatProphet] великие пророки, [ICON_GreatAdmiral] великие адмиралы и [ICON_GreatGeneral] великие полководцы.</Text>
    </Replace>
		   <Replace Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GREATPEOPLE_3_CHAPTER_CONTENT_PARA_2" Language="ru_RU">
      <Text>Пассивный эффект начинает действовать, как только [ICON_GreatPerson] великий человек появился на карте. В основном они используются для генералов и адмиралов.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_INTRO_CHAPTER_CONTENT_PARA_1" Language="ru_RU">
      <Text> Великие люди – это художники, торговцы, изобретатели, ученые и воины, которые могут в одиночку изменить ход истории. В Civilization VI каждый из великих людей – индивидуальность. У каждого из них есть имя, каждый по-своему действует в игре. Существует семь видов великих людей: великие художники (или великие писатели или великие музыканты), великие изобретатели, великие торговцы, великие ученые, великие пророки, великие адмиралы и великие полководцы.</Text>
    </Replace>    
	<Replace Tag="LOC_GREAT_PERSON_CLASS_ADMIRAL_NAME" Language="ru_RU">
      <Text>Великий адмирал|великого адмирала|великому адмиралу|великого адмирала|великим адмиралом|великом адмирале</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
		    <Replace Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_33" Language="ru_RU">
      <Text>Развитие военного флота нашей цивилизации привело к появлению великого адмирала. Его присутствие на боевом корабле даст заметное преимущество в морском бою.</Text>
    </Replace>
		    <Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_WOLIN_BONUS" Language="ru_RU">
      <Text>Победы наземных юнитов в бою с другими цивилизациями или городами-государствами дают очки [ICON_GreatGeneral] великих полководцев, а победы морских юнитов - очки [ICON_GreatAdmiral] великих адмиралов в размере 25% силы противника (на стандартной скорости).</Text>
    </Replace>
	    <Replace Tag="LOC_POLICY_NAVIGATION_DESCRIPTION" Language="ru_RU">
      <Text>+2 очка [ICON_GreatAdmiral] великих адмиралов за ход.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREATPERSON_COMBAT_STRENGTH_AOE_SEA_MODIFIER" Language="ru_RU">
      <Text>Боевой бонус +5 [ICON_Strength] от великого адмирала.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_ABILITY_GREAT_ADMIRAL_MOVEMENT_DESCRIPTION" Language="ru_RU">
      <Text>Великий адмирал дает +1 [ICON_Movement] ОП.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PEOPLE_CANNOT_EARN_PERSON_NO_VALID_SPAWN_SEA" Language="ru_RU">
      <Text>Для получения великого адмирала у вас должен быть прибрежный городской центр или гавань.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_PROJECT_ENHANCE_DISTRICT_HARBOR_DESCRIPTION" Language="ru_RU">
      <Text>Внутрирайонный проект. Генерирует [ICON_Gold] золото на каждом ходу и по завершении строительства дает [ICON_GreatAdmiral] очки великих адмиралов.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_GREAT_ADMIRAL_DESCRIPTION" Language="ru_RU">
      <Text>Каждый [ICON_GreatAdmiral] великий адмирал имеет уникальные способности, в том числе пассивный эффект и эффект отхода от дел. Откройте панель великих людей, чтобы узнать больше и увидеть свой прогресс.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_GREAT_PEOPLE_RECRUIT_DETAILS" Language="ru_RU">
      <Text>Вы накопили достаточное количество [ICON_GreatPerson] ОВЛ этого типа, и теперь можете потратить {1_RecruitCost} {1:plural 1?очко; 2?очка; other?очков;}, чтобы нанять [ICON_GreatPerson] великого человека, который немедленно появится в вашей [ICON_Capital] столице, или великого адмирала, который появится в ближайшем городе на побережье.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_UNIT_GREAT_ADMIRAL_NAME" Language="ru_RU">
      <Text>Великий адмирал|великого адмирала|великому адмиралу|великого адмирала|великим адмиралом|великом адмирале</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Replace>
	
	
	</LocalizedText>
</GameData>