<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<EnglishText>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_GLOBE_THEATRE_NAME" Language="ru_RU">
			<Text>Глобус</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_GLOBE_THEATRE_DESCRIPTION" Language="ru_RU">
			<Text>+1 [ICON_Amenities] Довольства во всех городах, где есть Амфитеатр. Содержит 2 слота для Великих Работ Писательства [ICON_GreatWork_Writing]. 1 бесплатный Великий Писатель появляется рядом с городом, где построено чудо (если доступен). Должно быть построено на травяном поле, равнине или тундре рядом с Центром Города.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_GLOBE_THEATRE_QUOTE" Language="ru_RU">
			<Text>"Хорошо, мой лорд, увидите ли вы, как хорошо устроены актёры? Слушайте, пусть их используют хорошо; ибо они — абстрактные и краткие хроники времени: после вашей смерти вам будет лучше иметь плохую эпитафию, чем их дурную репутацию, пока вы живы."[NEWLINE]–Гамлет, Акт II, Сцена 2.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_GLOBE_THEATRE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Построенный в 1599 году на улице Мейден Лейн в Лондоне по заказу «Лорда Chamberlain’s Men» — театральной компании, в которой Уильям Шекспир был акционером, Глобус стал одним из самых известных театров в мире, вобрав в себя несколько инноваций в дизайне.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_GLOBE_THEATRE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text>В 1613 году Глобус сгорел до основания, когда соломенная крыша загорелась от пушечных выстрелов во время постановки "Генриха VIII"; его восстановили на том же месте в 1614 году, и он продолжал работать до 1642 года, когда был закрыт пуританами. Несмотря на то, что точные размеры театра неизвестны, известно, что Глобус был трёхэтажным, круглым амфитеатром с открытым небом, диаметром около 30 метров (100 футов) и вмещал около 300 зрителей.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_GLOBE_THEATRE_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text>Сцена была шириной 13 метров (43 фута), глубиной 8 метров (27 футов) и возвышалась на пять футов над землёй, позволяя использовать потайные двери.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_CWON_DANTE_NAME" Language="ru_RU">
			<Text>Данте Алигьери</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_CWON_JOHN_DONNE_NAME" Language="ru_RU">
			<Text>Джон Донн</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_CWON_MOLIERE_NAME" Language="ru_RU">
			<Text>Мольер</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_CWON_JOHN_DONNE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Джон Донн (22 января 1572 – 31 марта 1631) был английским поэтом и священником в Церкви Англии. Он считается выдающимся представителем метафизической поэзии. Его произведения известны своей сильной, чувственной манерой и включают сонеты, любовные стихотворения, религиозные стихи, латинские переводы, эпиграммы, элегии, песни, сатиры и проповеди. Его поэзия отмечена живостью языка и изобретательностью метафор, особенно по сравнению с его современниками. Стиль Донна характеризуется резкими началами, парадоксами, ирониями и нарушениями логики. Эти черты, а также его частые драматические или повседневные ритмы речи, напряжённая синтаксис и суровая красноречивость были как реакцией против гладкости традиционной елизаветинской поэзии, так и адаптацией в английском языке европейских барочных и маньеристских техник. Раннее творчество Донна было отмечено глубокими познаниями английского общества, которые он подвергал острой критике. Еще одной важной темой в его поэзии является идея истинной религии, о которой он много размышлял и о которой часто теоретизировал. Он писал как светские стихи, так и эротические и любовные. Он особенно известен своим мастерством метафизических сравнений. Несмотря на своё великое образование и поэтические таланты, Донн несколько лет жил в бедности, сильно полагаясь на состоятельных друзей. Он потратил большую часть унаследованных денег на женщин, литературу, развлечения и путешествия. В 1601 году Донн тайно женился на Анне Мур, с которой у него было двенадцать детей. В 1615 году он был рукоположён в диаконы, а затем в священники Англиканской церкви, хотя не хотел принимать священный сан и сделал это только по приказу короля. В 1621 году он был назначен деканом собора Святого Павла в Лондоне. Он также был членом Парламента в 1601 и 1614 годах.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_CWON_DANTE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Джованни ди Алигьери, обычно известный под своим псевдонимом Данте Алигьери (около 1265 – 1321), был итальянским поэтом конца Средневековья. Его «Божественная комедия», первоначально называвшаяся «Комедия» и позже получившая название «Божественная» от Джованни Боккаччо, считается самым важным стихотворением Средневековья и величайшим литературным произведением на итальянском языке. В позднее Средневековье большинство поэзии писалось на латыни, что делало её доступной лишь для самых образованных читателей. Однако в «О благозвучии в народном языке» Данте отстаивал использование народного языка в литературе. Он даже писал на тосканском диалекте, таких произведений как «Новая жизнь» (1295) и «Божественная комедия»; этот весьма необычный выбор стал предвестием того, что важные последующие итальянские писатели, такие как Петрарка и Боккаччо, будут следовать этому примеру.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_CWON_MOLIERE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Жан-Баптист По́клен, известный под сценическим псевдонимом Мольер (15 января 1622 – 17 февраля 1673), был французским драматургом, актёром и поэтом, широко признанным одним из величайших писателей на французском языке и в мировой литературе. Его сохранившиеся произведения включают комедии, фарсы, трагикомедии, комедийные балеты и другие. Его пьесы были переведены на все основные живые языки и ставятся в Комеди-Франсез чаще, чем пьесы любого другого драматурга. Его влияние так велико, что французский язык часто называют «языком Мольера».</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_CWON_JOHN_DONNE_1_NAME" Language="ru_RU">
			<Text>Девotions upon Emergent Occasions</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_CWON_JOHN_DONNE_2_NAME" Language="ru_RU">
			<Text>Песни и сонеты</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_CWON_DANTE_2_NAME" Language="ru_RU">
			<Text>Парадиж</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_CWON_DANTE_1_NAME" Language="ru_RU">
			<Text>Ад</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_CWON_MOLIERE_1_NAME" Language="ru_RU">
			<Text>Мизантроп</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_CWON_MOLIERE_2_NAME" Language="ru_RU">
			<Text>Тартюф</Text>
		</Row>

		<Row Tag="LOC_GREATWORK_CWON_JOHN_DONNE_1_QUOTE" Language="ru_RU">
			<Text>Ни один человек не является островом, целым сам по себе; каждый человек — часть континента, часть целого; смерть любого человека уменьшает меня, потому что я связан с человечеством. И поэтому никогда не спрашивай, для кого звонит колокол; он звонит для тебя.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_CWON_JOHN_DONNE_2_QUOTE" Language="ru_RU">
			<Text>Мы можем умереть от этого, если не жить ради любви, и если нам не место в могилах и катафалках, наша легенда будет достойна стихов; и если мы не будем частью хроник, мы построим в сонетах уютные комнаты; так же, как хорошо сделанная урна становится для величайших прахов, как и полугектарные могилы, и по этим гимнам все одобрят нас как канонизированных за любовь.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_CWON_DANTE_2_QUOTE" Language="ru_RU">
			<Text>Здесь силы моего воображения иссякли: но к тому времени моё желание и воля были обращены, как сбалансированное колесо, вращающееся равномерно, Любовью, которая движет солнцем и другими звездами.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_CWON_DANTE_1_QUOTE" Language="ru_RU">
			<Text>Как маленькие цветы, которые холод ночи согнул и склонил, когда белое солнце ударяет, они растут прямо и полностью раскрываются на своих стеблях, так и я, тоже, с моей исчерпанной силой.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_CWON_MOLIERE_1_QUOTE" Language="ru_RU">
			<Text>Если бы все были одеты в честность, если бы каждое сердце было справедливым, откровенным, добрым, другие добродетели были бы почти бесполезными, так как их главная цель — заставить нас терпеливо переносить несправедливость наших ближних.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_CWON_MOLIERE_2_QUOTE" Language="ru_RU">
			<Text>Те, чье поведение даёт повод для разговоров, всегда первыми нападают на своих соседей.</Text>
		</Row>

	</EnglishText>
	<LocalizedText>
		<Replace Tag="LOC_BUILDING_GLOBE_THEATRE_NAME" Language="es_ES">
			<Text>Globe Theatre</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_BUILDING_GLOBE_THEATRE_QUOTE" Language="es_ES">
			<Text>"Y vos, mi buen señor, ¿podéis aseguraros de que los comediantes reciban buen hospedaje? ¿Me oís? Tratadlos bien, porque a su cargo está representar breve y esencialmente las crónicas de nuestros tiempos. Más os vale un mal epitafio que un retrato poco lisonjero en una de sus comedias."[NEWLINE] - Hamlet Acto II, Escena 2.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_GLOBE_THEATRE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="es_ES">
			<Text>Construido en el año 1599 en Maiden Lane, en Londres, por Lord Chamberlain's Men, la compañía teatral de la que William Shakespeare era accionista, el Globe Theatre incorporó un gran número de innovaciones en su diseño.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_GLOBE_THEATRE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="es_ES">
			<Text>En 1613, el Globe se incendió hasta los cimientos después de que su techo de paja prendiera debido al fuego de un cañón durante la representación de Enrique VIII. Se reconstruyó en el mismo sitio en 1614 y siguió funcionando hasta que los puritanos lo cerraron en 1642. Aunque no hay constancia de sus dimensiones exactas, se sabe que el Globe Theatre era un anfiteatro de tres plantas circulares y al aire libre de unos 30 metros de diámetro y capaz de acoger a unos 300 espectadores.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_GLOBE_THEATRE_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="es_ES">
			<Text>El escenario tenía 13 metros de ancho por 8 de profundidad y se levantaba metro y medio del suelo, lo que permitía el uso de trampillas.</Text>
		</LocalizedText>
	</GameData>