<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- ru_RU -->
<!-- Author: shafrancrocus -->
<!-- DateCreated: 2/16/2024 0:42:00 PM -->
<GameData>
	<LocalizedText>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_OPH_ARC_DE_TRIOMPHE_NAME" Language="ru_RU">
			<Text>Триумфальная арка Этуаль</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_OPH_ARC_DE_TRIOMPHE_DESC" Language="ru_RU">
			<Text>[ICON_GreatGeneral] Великие полководцы имеют дополнительный заряд. Когда [ICON_GreatGeneral] великий полководец отправляется в отставку, сухопутные юниты в пределах 2 клеток восстанавливают до 50 ОЗ.[NEWLINE][NEWLINE]Можно построить только на ровном участке в городе с военной академией.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_OPH_ARC_DE_TRIOMPHE_QUOTE" Language="ru_RU">
			<Text>«О, дети родины, вперед;[NEWLINE]Настал день нашей славы!»[NEWLINE]— Марсельеза</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_OPH_ARC_DE_TRIOMPHE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>В честь победы над русскими и австрийскими войсками в 1805 году Наполеон распорядился построить в 1806 году "великую скульптуру", чтобы приветствовать триумфальное возвращение французских солдат. 15 августа того же года началось строительство по проекту знаменитого архитектора Жана Шальгрена. Однако после поражения Наполеона строительство было прервано. Строительство возобновилось только после свержения династии Бурбонов. Окончательно Триумфальная арка была открыта 29 июля 1836 года, после 30 лет перерыва в строительстве.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_OPH_ARC_DE_TRIOMPHE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text>Триумфальная арка, как и ее название, воздвигнута в честь возвращения армии победителей. Она была самой высокой триумфальной аркой, пока ее рекорд не был побит Монументом революции. Сейчас находится в центре площади Шарля де Голля, которая была построена с поправкой на арку. Поскольку после строительства создавала проблемы с движением, в 19 веке вокруг нее была построена круглая площадь и двенадцать дорог. Дороги шириной 40-80 м были лучезарными, как лучи света, исходящие от звезды, поэтому площадь первоначально называлась площадью Этуаль, а Триумфальная арка — Триумфальной аркой Этуаль.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="MOD_OPH_ARCDETRIOMPHE_NAME" Language="ru_RU">
			<Text>Триумфальная арка Этуаль (Чудо света)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="MOD_OPH_ARCDETRIOMPHE_DESC" Language="ru_RU">
			<Text>Добавляет «Триумфальную арку Этуаль» в список чудес света.</Text>
		</Row>
	</LocalizedText>
</GameData>