<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<GameData>
	<LocalizedText>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_PHANTA_GREAT_SPHINX_NAME" Language="ru_RU">
			<Text>Великий Сфинкс в Гизе</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_PHANTA_GREAT_SPHINX_DESCRIPTION" Language="ru_RU">
			<Text>Чудеса света дают +2 [ICON_Culture] культуры и +2 [ICON_Faith] веры (включая Великого Сфинкса в Гизе). Каменоломни дают +2 [ICON_Faith] веры. Можно покупать строителей и памятники за [ICON_Faith] веру. Должен быть построен рядом с улучшением "Каменоломня".</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_PHANTA_GREAT_SPHINX_QUOTE" Language="ru_RU">
			<Text>«Теперь статуя великого Хепри покоилась в этом месте, славная и священная, тень Ра покоилась на нём. Мемфис и каждый город по обеим сторонам приходили к нему, подняв руки в поклонении, неся великие дары для его Ка.»[NEWLINE]– Тутмос IV, Стела грёз</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_PHANTA_GREAT_SPHINX_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Великий Сфинкс в Гизе — самая древняя известная монументальная скульптура Египта, вероятно, относящаяся к эпохе правления Хафры в XXVI веке до н.э. Исходная форма Великого Сфинкса была высечена из цельного куска известняка и изображала сидящего льва с человеческим лицом высотой 20 метров и длиной 73 метра от лап до хвоста. Мало что известно о статусе Великого Сфинкса в эпоху Древнего царства, когда он был создан, но ясно, что в период Нового царства эта колоссальная статуя почиталась как икона Хепри и Хор-эм-ахета («Гор Горизонта»), о чём свидетельствует упоминание Тутмосом IV на Стеле грёз, установленной между передними лапами Сфинкса. В современности нос Великого Сфинкса был утрачён, и согласно популярному мифу, он был разрушен во время французской кампании в Египте армией Наполеона Бонапарта. Однако этот миф был опровергнут несколькими изображениями Сфинкса без носа, созданными ещё до рождения Наполеона. Сегодня Великий Сфинкс остаётся одним из знаковых символов древнеегипетской цивилизации.</Text>
		</Row>


		<Row Tag="LOC_BUILDING_PHANTA_GREAT_SPHINX_NAME" Language="zh_Hans_CN">
			<Text>吉萨狮身人面像</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_PHANTA_GREAT_SPHINX_DESCRIPTION" Language="zh_Hans_CN">
			<Text>奇观提供+2 [ICON_Culture] 文化值和+2 [ICON_Faith] 信仰值（包括吉萨狮身人面像本身）。採石场提供+2 [ICON_Faith] 信仰值。可使用 [ICON_Faith] 信仰值购买建造者和纪念碑。必须建造在邻近採石场改良设施的单元格上。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_PHANTA_GREAT_SPHINX_QUOTE" Language="zh_Hans_CN">
			<Text>这时，伟大的凯布利神的雕像在此长存，他声名显赫，备受尊敬，拉的阴影停留在他的身上。孟斐斯以及在他两边的所有城市都走向他，崇敬地以双手伸向他的脸庞，向他的卡献上贡品。[NEWLINE]——图特摩斯四世，《记梦碑》</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_PHANTA_GREAT_SPHINX_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="zh_Hans_CN">
			<Text>吉萨狮身人面像是埃及已知最古老的纪念雕像，它的历史能追溯到公元前26世纪卡夫拉统治时期。狮身人面像的原型由一整块石灰石切割而成的人面坐狮，高20米，从爪子到尾巴长73米。人们对狮身人面像在古王国时期的详细地位知之甚少，但可以肯定的是，在新王国时期，这座巨大的雕像被尊崇为凯布利和Hor-em-akhet（"地平线上的荷鲁斯"）的象征，图特摩斯四世在大狮身人面像前爪之间竖立的记梦碑上就是如此称呼它的。在现代，狮身人面像的鼻子已经脱落。根据一个流传甚广的传闻故事，法国出兵埃及时拿破仑的军队打断了狮身人面像的鼻子。不过，在拿破仑出生前就有数幅无鼻狮身人面像的画作，成为驳斥传闻故事的证据。今天，狮身人面像仍然是古埃及文明的象征标志之一。</Text>
		</Row>

		<Row Tag="LOC_BUILDING_PHANTA_GREAT_SPHINX_NAME" Language="zh_Hant_HK">
			<Text>吉薩獅身人面像</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_PHANTA_GREAT_SPHINX_DESCRIPTION" Language="zh_Hant_HK">
			<Text>奇觀提供+2 [ICON_Culture] 文化值和+2 [ICON_Faith] 信仰值（包括吉薩獅身人面像本身）。採石場提供+2 [ICON_Faith] 信仰值。可使用 [ICON_Faith] 信仰值購買建造者和紀念碑。必須建造在鄰近採石場改良設施的單元格上。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_PHANTA_GREAT_SPHINX_QUOTE" Language="zh_Hant_HK">
			<Text>「這時，偉大的凱布利神的雕像在此長存，他聲名顯赫，備受尊敬，拉的陰影停留在他的身上。孟斐斯以及在他兩邊的所有城市都走向他，崇敬地以雙手伸向他的臉龐，向他的卡獻上貢品。」[NEWLINE]——圖特摩斯四世，《記夢碑》</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_PHANTA_GREAT_SPHINX_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="zh_Hant_HK">
			<Text>吉薩獅身人面像是埃及已知最古老的紀念雕像，它的歷史能追溯到公元前26世紀卡夫拉統治時期。獅身人面像的原型由一整塊石灰石切割而成的人面坐獅，高20米，從爪子到尾巴長73米。人們對獅身人面像在古王國時期的詳細地位知之甚少，但可以肯定的是，在新王國時期，這座巨大的雕像被尊崇為凱布利和Hor-em-akhet（"地平線上的荷魯斯"）的象徵，圖特摩斯四世在獅身人面像前爪之間豎立的記夢碑上就是如此稱呼它的。在現代，獅身人面像的鼻子已經脫落。根據一個流傳甚廣的傳聞故事，法國出兵埃及時拿破崙的軍隊打斷了獅身人面像的鼻子。不過，在拿破崙出生前就有數幅無鼻獅身人面像的畫作，成為駁斥傳聞故事的證據。今天，獅身人面像仍然是古埃及文明的象徵標誌之一。</Text>
		</Row>

		<Row Tag="LOC_BUILDING_PHANTA_GREAT_SPHINX_NAME" Language="ja_JP">
			<Text>ギザの大スフィンクス</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_PHANTA_GREAT_SPHINX_DESCRIPTION" Language="ja_JP">
			<Text>遺産の [ICON_Culture] 文化力+2、 [ICON_Faith] 信仰力+2。採石場の [ICON_Faith] 信仰力+2。労働者とモニュメントを信仰力で購入できる。採石場に隣接するタイルにのみ建設可能。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_PHANTA_GREAT_SPHINX_QUOTE" Language="ja_JP">
			<Text>「今、大いなるケプリの像がこの場所に安置され、偉大な名声、神聖な尊敬、ラーの影が彼の上にある。メンフィスとその両側のすべての都市はこの地へ来て、彼の顔に向かって両腕を上げ、彼のカーのために多くの捧げ物を携えて崇拝した。」[NEWLINE]– トトメス4世、《夢の碑文》</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_PHANTA_GREAT_SPHINX_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ja_JP">
			<Text>ギザの大スフィンクスは、エジプト最古の記念像として知られ、紀元前26世紀のカフラーの治世にさかのぼるものと思われる。大スフィンクスの原型は一片の石灰岩から切り出されたもので、高さ20メートル、前足から尻尾までの長さ73メートルに、人間の顔をしたライオンが座っているのが特徴である。大スフィンクスが作られた古王国時代の地位についてはほとんど知られていないが、新王国時代には、この巨大な像がケプリとホル・エム・アケト（「地平線のホルス」）の象徴として崇められていたことは明らかで、トトメス4世は、大スフィンクスの前足の間に建てた夢の碑文の中でそのように言及している。現代では、大スフィンクスの鼻は折られている。俗説によれば、フランス軍のエジプト遠征の際に、ナポレオン・ボナパルトの軍隊によって折られたという。しかし、この俗説は、ナポレオン誕生以前に鼻のないスフィンクスが描かれたいくつかの挿絵によって否定された。今、大スフィンクスは古代エジプト文明の象徴のひとつであり続けている。</Text>
		</Row>
	</LocalizedText>
</GameData>