<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<LocalizedText>
		<Row Language="ru_RU" Tag="LOC_FEATURE_MOUNT_EREBUS_NAME">
			<Text>Гора Эребус</Text>
		</Row>
		<Row Language="ru_RU" Tag="LOC_FEATURE_MOUNT_EREBUS_DESCRIPTION">
			<Text>Одноклеточное непреодолимое природное чудо. Представляет собой вулкан и даёт +7 [ICON_Science] Науки. Соседние клетки приносят +2 [ICON_Science] Науки. +6 [ICON_Science] Науки для соседних районов кампуса.</Text>
		</Row>
		<Row Language="ru_RU" Tag="LOC_FEATURE_MOUNT_EREBUS_QUOTE">
			<Text>«Всё побережье — это сплошные ослепительно красивые снежные вершины, которые, когда солнце подходило к горизонту, отражали самые яркие оттенки золотисто-жёлтого и алого цветов; а затем видеть тёмное облако дыма, окрашенное пламенем, поднимающееся из вулкана совершенно непрерывной колонной, одна сторона — угольно-чёрная, другая возвращает цвета солнца... Это было зрелище, превосходящее всё, что можно себе представить…». [NEWLINE] – Доктор Джозеф Далтон Хукер</Text>
		</Row>
		<Row Language="ru_RU" Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_MOUNT_EREBUS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Гора Эребус — это самый южный действующий вулкан на Земле, расположенный на острове Росса в Антарктиде. Она была открыта в 1841 году сэром Джеймсом Кларком Россом и впервые покорена в 1908 году членами экспедиции сэра Эрнеста Шеклтона. В настоящее время гора Эребус является самым активным вулканом Антарктиды и содержит одно из немногих длительно существующих лавовых озёр на Земле. Этот вулкан представляет интерес для учёных по нескольким причинам. Его относительно низкий уровень и постоянная изверженная активность позволяют проводить долгосрочные вулканологические исследования системы стромболианского типа в непосредственной близости к активным жерлам, что встречается лишь у нескольких вулканов на Земле. Кроме того, это единственный в мире в настоящее время извергающийся фонолитовый вулкан. Он представляет особый интерес для изучения олиготрофов (организмов, выживающих на минимальных ресурсах). Его пещеры важны для астробиологических исследований, так как они находятся на большой высоте, доступны для изучения и с высокой вероятностью не содержат органики, основанной на фотосинтезе, или животных в пищевой цепи, связанной с фотосинтезом. Большинство микроорганизмов там являются хемолитоавтотрофами (микробами, получающими всю энергию из химических реакций с породой). Вулкан является местом расположения Обсерватории вулкана Эребус и находится вблизи станций Мак-Мердо и Скотта. В 1979 году гора Эребус стала местом трагической катастрофы рейса 901 авиакомпании Air New Zealand, экскурсионного полёта, в результате которого погибли все 257 человек на борту.</Text>
		</Row>
		<Row Language="ru_RU" Tag="LOC_DISTRICT_MOUNT_EREBUS_SCIENCE">
			<Text>+{1_num} [ICON_Science] Науки от соседних клеток горы Эребус {1_Num : plural 1?клетки; other?клеток;}.</Text>
		</Row>

	</LocalizedText>
</GameData>
