<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
    <EnglishText>
        <Row Tag="LOC_BUILDING_TOWER_BRIDGE_NAME">
            <Text>Тауэрский мост</Text>
        </Row>
        <Row Tag="LOC_BUILDING_TOWER_BRIDGE_DESCRIPTION">
            <Text>+8% Производства в городах на континенте столицы и +8% Золота в городах, не находящихся на континенте столицы. Даёт +3 угля за ход. Наземные юниты могут переходить без посадки. Работает как современная дорога и создает дороги (если они отсутствуют) на земельных участках по обе стороны моста. Мост должен быть построен на побережье, где он должен пересекать шестигранник между двумя земельными участками, непосредственно противоположными друг другу, и хотя бы один водный участок должен быть рядом с каждым концом моста. Его нельзя строить на озере.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="LOC_BUILDING_TOWER_BRIDGE_QUOTE">
            <Text>"Государственные деятели, которые строят, и воины, которые добиваются, руководствуются лишь инстинктом власти и вдохновляются любовью к своей стране. Вот те чувства и методы, которые формируют империи." - Бенджамин Дизраэли</Text>
        </Row>
        <Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_TOWER_BRIDGE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
            <Text>Тауэрский мост — это комбинированный подъемный и подвесной мост в Лондоне, построенный с 1886 по 1894 год. Мост пересекает реку Темзу возле Тауэра и стал знаковым символом Лондона. Из-за этого Тауэрский мост иногда путают с Лондонским мостом, который находится примерно в 0,8 км вверх по реке. Тауэрский мост является одним из пяти лондонских мостов, которые в настоящее время принадлежат и обслуживаются Bridge House Estates, благотворительным фондом, находящимся под контролем городской корпорации Лондона. Это единственный мост из всех мостов этого фонда, который не соединяет напрямую Сити Лондона с южным берегом Темзы, так как его северный выход находится в районе Тауэр-Хэмлетс.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_TOWER_BRIDGE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
            <Text>Мост состоит из двух башен моста, соединенных на верхнем уровне двумя горизонтальными пешеходными мостами, предназначенными для того, чтобы выдерживать горизонтальные напряжения, возникающие от подвешенных секций моста на земляных сторонах башен. Вертикальные компоненты сил в подвешенных секциях и вертикальные реакции двух пешеходных мостов передаются двумя мощными башнями. Поворотные механизмы и рабочее оборудование находятся в основании каждой башни. До восстановления в 2010-х годах цветовая схема моста оставалась прежней с 1977 года, когда он был покрашен в красный, белый и синий цвета в честь Серебряного юбилея королевы Елизаветы II. Позже его цвета были восстановлены в синий и белый.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_TOWER_BRIDGE_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
            <Text></Text>
        </Row>

    </EnglishText>
</GameData>