<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<GameData>
	<LocalizedText>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_PHANTA_WORLD_TRADE_CENTER_NAME" Language="ru_RU">
			<Text>Всемирный торговый центр</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_PHANTA_WORLD_TRADE_CENTER_DESCRIPTION" Language="ru_RU">
			<Text>Международные [ICON_TradeRoute] Торговые пути получают +25% к доходам и [ICON_Tourism] Туризму, а также дополнительно +25% за каждую активную союзническую сделку. Должен быть построен на ровной местности рядом с районом Торговый центр с Биржей.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_PHANTA_WORLD_TRADE_CENTER_QUOTE" Language="ru_RU">
			<Text>«Всемирный торговый центр — это живой символ преданности человека делу мирового мира... помимо неотложной необходимости сделать его памятником мировому миру, Всемирный торговый центр должен, благодаря своей важности, стать воплощением веры человека в человечество, его необходимости в индивидуальном достоинстве, его убеждениях в сотрудничестве людей и через сотрудничество — его способности находить величие.»[NEWLINE]– Минору Ямасаки</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_PHANTA_WORLD_TRADE_CENTER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Всемирный торговый центр в Нью-Йорке представлял собой комплекс из семи зданий, расположенный в Нижнем Манхэттене. Две самые высокие 110-этажные башни ("Северная" и "Южная", известные как "Башни-близнецы") были самыми высокими зданиями мира и одними из самых узнаваемых символов Нью-Йорка. Главный архитектор Минору Ямасаки внедрил в проект центра множество инновационных решений: от небесных лобби, где посетители могли пересаживаться на скоростные лифты (вдохновленные системой метро Нью-Йорка), до площади с элементами арабской архитектуры. С момента открытия в 1973 году Всемирный торговый центр принимал у себя транснациональные корпорации в своих семи зданиях, а также в среднем 1,7 миллиона туристов ежегодно. Однако Всемирный торговый центр также стал мишенью для террористов. 11 сентября 2001 года террористы захватили коммерческие авиалайнеры и направили их в Башни-близнецы Всемирного торгового центра, а также в Пентагон. Башни-близнецы обрушились в течение двух часов после удара, став жертвами самого смертоносного террористического акта в истории человечества.</Text>
		</Row>


		<Row Tag="LOC_BUILDING_PHANTA_WORLD_TRADE_CENTER_NAME" Language="zh_Hans_CN">
			<Text>世界贸易中心</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_PHANTA_WORLD_TRADE_CENTER_DESCRIPTION" Language="zh_Hans_CN">
			<Text>国际 [ICON_TradeRoute] 贸易路线的产出和 [ICON_Tourism] 旅游业绩+25%，每个有效同盟则额外+25%。必须建造在邻近商业中心区域（须建有证券交易所）的平地上。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_PHANTA_WORLD_TRADE_CENTER_QUOTE" Language="zh_Hans_CN">
			<Text>世界贸易中心是人类致力于世界和平的一个生动象征……除了使其成为世界和平丰碑的迫切需要之外，世界贸易中心还应该因其重要性成为一个代表，展现人类对人性的信心、对个体尊严的需求、对人类彼此合作的信念，以及通过合作寻见己身伟大的能力。[NEWLINE]——山崎实</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_PHANTA_WORLD_TRADE_CENTER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="zh_Hans_CN">
			<Text>纽约世界贸易中心是由七座大楼形成的建筑群，位于曼哈顿下城，其中两座最高的110层大楼（“北塔”和“南塔”，“雙子星大楼”）曾是世界最高的大楼，也是纽约天际线着名地标。主建筑师山崎实为世界贸易中心添加了许多匠心独具的设计，由换乘高速升降机的空中大厅（灵感来自纽约地铁的快慢车站系统）到伊斯兰风格的广场不等。自世界贸易中心于1973年开放以来，七座大楼迎来了众多跨国公司的进驻，每年更有平均170万游客到访。然而，世界贸易中心亦成为了恐怖分子的目标。2001年9月11日，恐怖分子劫持客机撞击世界贸易中心双子塔以及五角大楼，双子塔在撞击2小时内倒塌于人类历史上最致命的恐怖袭击。</Text>
		</Row>

		<Row Tag="LOC_BUILDING_PHANTA_WORLD_TRADE_CENTER_NAME" Language="zh_Hant_HK">
			<Text>世界貿易中心</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_PHANTA_WORLD_TRADE_CENTER_DESCRIPTION" Language="zh_Hant_HK">
			<Text>國際 [ICON_TradeRoute] 貿易路線的產出和 [ICON_Tourism] 旅遊業績+25%，每個有效同盟則額外+25%。必須建造在鄰近商業中心區域（須建有證券交易所）的平地上。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_PHANTA_WORLD_TRADE_CENTER_QUOTE" Language="zh_Hant_HK">
			<Text>「世界貿易中心是人類致力於世界和平的一個生動象徵……除了使其成爲世界和平豐碑的迫切需要之外，世界貿易中心還應該因其重要性成為一個代表，展現人類對人性的信心、對個體尊嚴的需求、對人類彼此合作的信念，以及通過合作尋見己身偉大的能力。」[NEWLINE]——山崎實</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_PHANTA_WORLD_TRADE_CENTER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="zh_Hant_HK">
			<Text>紐約世界貿易中心是由七座大樓形成的建築群，位於曼哈頓下城，其中兩座最高的110層大樓（「北塔」和「南塔」，「雙子星大樓」）曾是世界最高的大樓，也是紐約天際線著名地標。主建築師山崎實為世界貿易中心添加了許多匠心獨具的設計，由換乘高速升降機的空中大廳（靈感來自紐約地鐵的快慢車站系統）到伊斯蘭風格的廣場不等。自世界貿易中心於1973年開放以來，七座大樓迎來了眾多跨國公司的進駐，每年更有平均170萬遊客到訪。然而，世界貿易中心亦成為了恐怖分子的目標。2001年9月11日，恐怖分子劫持客機撞擊世界貿易中心雙子塔以及五角大樓，雙子塔在撞擊2小時內倒塌於人類歷史上最致命的恐怖襲擊。</Text>
		</Row>

		<Row Tag="LOC_BUILDING_PHANTA_WORLD_TRADE_CENTER_NAME" Language="ja_JP">
			<Text>ワールドトレードセンター</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_PHANTA_WORLD_TRADE_CENTER_DESCRIPTION" Language="ja_JP">
			<Text>異なる文明にまたがる [ICON_TradeRoute] 交易路の産出量と [ICON_Tourism] 観光力+25%、さらに有効な同盟1つにつき+25%。証券取引所が存在する商業ハブ区域に隣接した平らな土地にのみ建設可能。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_PHANTA_WORLD_TRADE_CENTER_QUOTE" Language="ja_JP">
			<Text>「ワールドトレードセンターは、世界平和に対する人間の貢献の生きたシンボルである……これを世界平和の記念碑とする必要性はもちろんのこと、その重要性ゆえに、ワールドトレードセンターは、人間の人間性に対する信仰、個人の尊厳に対する需要、人間の協力に対する信念、そして協力を通じて偉大さを見出す能力を表すものとなるべきだ。」[NEWLINE]– ミノル・ヤマサキ</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_PHANTA_WORLD_TRADE_CENTER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ja_JP">
			<Text>ニューヨークのワールドトレードセンターは、ローワー・マンハッタンに位置する高層ビルの集合体で、最も高い110階建ての2つのビル（「北タワー」と「南タワー」、「ツインタワー」）は世界一の高層ビルであり、ニューヨークのスカイラインを支配する象徴的な建物であった。主任建築士のミノル・ヤマサキは数々の独創的なデザインをワールドトレードセンターに取り入れた。急行エレベーターに乗り換えることができるスカイロビー（ニューヨークの地下鉄から着想を得た）から、アラブ建築の特徴を取り入れた広場まで。1973年の開業以来、世界貿易センターはその7つの高層ビルで多くの国際企業と年間平均170万人の観光客を受け入れてきた。しかし、世界貿易センターはテロリストの標的にもなった。2001年9月11日、テロリストたちは民間旅客機をハイジャックし、ワールドトレードセンターのツインタワー、そしてペンタゴンに衝突させた。ツインタワーは衝突から2時間以内に、人類史上最も致命的なテロ攻撃によって崩壊した。</Text>
		</Row>

	</LocalizedText>
</GameData>