<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<LocalizedText>

		<Replace Tag="LOC_CL_NAT_WONDER_INTERNAL_NAME" Language="ru_RU">
			<Text>соответствующий район по соседству</Text>
		</Replace>

		<!-- NATIONAL THEME PARK -->

		<Replace Tag="LOC_NAT_WONDER_CL_THEMEPARK_NAME" Language="ru_RU">
			<Text>Национальный тематический парк|национального тематического парка|национальному тематическому парку|национальный тематический парк|национальным тематическим парком|национальном тематическом парке</Text>
			<Gender>masculine</Gender>
			<Plurality>1</Plurality>
		</Replace>

			<Replace Tag="LOC_NAT_WONDER_CL_THEMEPARK_QUOTE" Language="ru_RU">
				<Text>“Приезжайте сегодня сюда и вы увидите чудеса прошлого, настоящего, будущего и предел человеческого воображения”[NEWLINE]– Уолт Дисней</Text>
			</Replace>

			<Replace Tag="LOC_NAT_WONDER_CL_THEMEPARK_DESCRIPTION" Language="ru_RU">
				<Text>Национальное чудо света. Может быть построено только один раз в вашей империи. Чтобы разблокировать: требуется, чтобы в вашей империи было построено 4 развлекательных комплекса или аквапарка. [NEWLINE][NEWLINE]Бонус [ICON_AMENITIES] довольства и [ICON_GOLD] золота распространяется на каждый центр города в пределах 6 клеток. +5 к [ICON_TOURISM] Туризму во все районы развлекательных комплексов или аквапарков в пределах 6 клеток, увеличивается до +15 [ICON_TOURISM] Туризма, если находится рядом с национальным тематическим парком. Должно быть построено на равнинной местности, прилегающей к району развлекательного комплекса.</Text>
			</Replace>

				<Replace Tag="LOC_NAT_WONDER_CL_THEMEPARK_DESCRIPTION_INTERNAL" Language="ru_RU">
					<Text>Национальное чудо света. В вашей империи можно построить только один раз. [COLOR: Red] Для разблокировки: в вашей империи должны быть построены 4 района развлекательных комплексов или аквапарков. [ENDCOLOR] [NEWLINE][NEWLINE]Бонус [ICON_AMENITIES] довольства и [ICON_GOLD] Золота распространяется на каждый центр города в пределах 6 клеток. +5 к [ICON_TOURISM] Туризму во все районы развлекательных комплексов или аквапарков в пределах 6 клеток, увеличивается до +15 к [ICON_TOURISM] Туризму, если находится рядом с национальным тематическим парком. Должно быть построено на равнинной местности, прилегающей к району развлекательного комплекса.</Text>
				</Replace>		

					<Replace Tag="LOC_PEDIA_NAT_WONDER_CL_THEMEPARK_1" Language="ru_RU">
						<Text>Тематический парк - это группа развлекательных аттракционов, аттракционов и других подобных сооружений, построенных вокруг тематического центра. Тематические парки более сложны, чем простые городские парки или игровые площадки, обычно создают аттракционы, предназначенные специально для определенных возрастных групп, а некоторые - для всех возрастов.</Text>
					</Replace>

					<Replace Tag="LOC_PEDIA_NAT_WONDER_CL_THEMEPARK_2" Language="ru_RU">
						<Text>Тематические парки произошли от европейских ярмарок и увеселительных садов, которые были созданы для отдыха. Самый старый тематический парк в мире - Баккен, к северу от Копенгагена, Дания, который открылся в 1583 году, а Диснейленд в Анахайме, Калифорния, является самым посещаемым тематическим парком в мире, с момента открытия его посетило более 600 миллионов человек.</Text>
					</Replace>

		<!-- NATIONAL EPIC -->

		<Replace Tag="LOC_NAT_WONDER_CL_NATIONALEPIC_NAME" Language="ru_RU">
			<Text>Национальный эпос|национального эпоса|национальному эпосу|национальный эпос|национальным эпосом|национальном эпосе</Text>
			<Gender>masculine</Gender>
			<Plurality>1</Plurality>
		</Replace>

			<Replace Tag="LOC_NAT_WONDER_CL_NATIONALEPIC_QUOTE" Language="ru_RU">
				<Text>«Величайшие произведения архитектуры - это не произведения отдельных людей, а всего общества; скорее плод усилий нации, чем вдохновенная вспышка гениального человека ». [NEWLINE]- Виктор Гюго</Text>
			</Replace>

			<Replace Tag="LOC_NAT_WONDER_CL_NATIONALEPIC_DESCRIPTION" Language="ru_RU">
				<Text>Национальное чудо света. Может быть построено только один раз в вашей империи. Для разблокировки: требуется, чтобы вы были в золотом веке. [NEWLINE][NEWLINE]+ 20% очков [ICON_GreatPerson] великих людей, получаемых за ход, и +1 [ICON_PRODUCTION] производства от [ICON_GreatWork_Writing] шедевров великих Писателей в этом городе. Эти бонусы удваиваются во время Золотого века [ICON_GLORY_GOLDEN_AGE]. Должно быть построено в непосредственной близости от Театральной площади.</Text>
			</Replace>

				<Replace Tag="LOC_NAT_WONDER_CL_NATIONALEPIC_DESCRIPTION_INTERNAL" Language="ru_RU">
					<Text>Национальное чудо света. В вашей империи можно построить только один раз. [COLOR: Red] Для разблокировки: требуется, чтобы вы были в золотом веке. [ENDCOLOR] [NEWLINE][NEWLINE]+ 20% очков [ICON_GreatPerson] великих людей, получаемые за ход и +1 [ ICON_PRODUCTION] Производства от [ICON_GreatWork_Writing] шедевров великих писателей в этом городе. Эти бонусы удваиваются во время золотого века [ICON_GLORY_GOLDEN_AGE]. Должно быть построено в непосредственной близости от театральной площади.</Text>
				</Replace>		

					<Replace Tag="LOC_PEDIA_NAT_WONDER_CL_NATIONALEPIC_1" Language="ru_RU">
						<Text>С древних времен «национальный эпос» - это эпическая поэма, которая стремится уловить и выразить сущность и дух народа или страны. В национальных эпосах часто рассказывается о происхождении нации, части ее истории или решающем событии в развитии национальной идентичности. В более широком смысле национальный эпос может быть просто эпосом на национальном языке, которым особенно гордятся народ или правительство этой нации. Греческая «Одиссея» является таким произведением, так же как и месопотамский «Эпос о Гильгамеше», римская «Энеида», индийская «Махабхарата», португальские «Лузиады» или англосаксонский «Беовульф».</Text>
					</Replace>		

	<!-- GRAND CITADTEL -->

		<Replace Tag="LOC_NAT_WONDER_CL_CITADEL_NAME" Language="ru_RU">
			<Text>Великая цитадель|Великой цитадели|Великой цитадели|Великую цитадель|Великой цитаделью|Великой цитадели</Text>
			<Gender>feminine</Gender>
			<Plurality>1</Plurality>
		</Replace>

			<Replace Tag="LOC_NAT_WONDER_CL_CITADEL_QUOTE" Language="ru_RU">
				<Text>«Искусство войны учит нас полагаться не на вероятность того, что противник не придет, а на нашу собственную готовность принять его; не из-за того, что он не атакует, а из-за того, что мы сделали нашу позицию неприкосновенной ». [NEWLINE]- Сунь Цзы</Text>
			</Replace>

			<Replace Tag="LOC_NAT_WONDER_CL_CITADEL_DESCRIPTION" Language="ru_RU">
				<Text>Национальное чудо света. Может быть построено только один раз в вашей империи. Чтобы разблокировать: требуется, чтобы вы были в состоянии войны. [NEWLINE][NEWLINE]Дает те же защитные бонусы, что и улучшение форта. +4 [ICON_STRENGTH] боевой мощи и +1 [ICON_MOVEMENT] к перемещению для всех дальнобойных и осадных юнитов в пределах 10 клеток. Во время войны все улучшения форта получают +2 [ICON_PRODUCTION] к производству, +1 [ICON_SCIENCE] к науке и +1 к [ICON_CULTURE] культуре. Должно быть построено рядом с районом военного лагеря.</Text>
			</Replace>

				<Replace Tag="LOC_NAT_WONDER_CL_CITADEL_DESCRIPTION_INTERNAL" Language="ru_RU">
					<Text>Национальное чудо света. В вашей империи можно построить только один раз. [COLOR: Red] Для разблокировки: требуется, чтобы вы были в состоянии войны. [ENDCOLOR] [NEWLINE][NEWLINE]Обеспечивает те же защитные бонусы, что и улучшение форта. +4 [ICON_STRENGTH] боевой мощи и +1 [ICON_MOVEMENT] к перемещению для всех дальнобойных и осадных юнитов в пределах 10 клеток. Во время войны все улучшения форта получают +2 [ICON_PRODUCTION] к производству, +1 [ICON_SCIENCE] к науке и +1 к [ICON_CULTURE] культуре. Должно быть построено рядом с районом военного лагеря.</Text>
				</Replace>		

					<Replace Tag="LOC_ABILITY_NAT_WONDER_CL_CITADEL_NAME" Language="ru_RU">
						<Text>Великая цитадель</Text>
					</Replace>		

					<Replace Tag="LOC_ABILITY_NAT_WONDER_CL_CITADEL_DESCRIPTION" Language="ru_RU">
						<Text>+4 [ICON_STRENGTH] боевой мощи +1 [ICON_MOVEMENT] к перемещению. (Великая Цитадель)</Text>
					</Replace>		

					<Replace Tag="LOC_PEDIA_NAT_WONDER_CL_CITADEL_1" Language="ru_RU">
						<Text>Цитадель - это защитная крепость, построенная на территории обычной крепости или укрепленного города. По замыслу это крепость с бастионами и рвом, обычно расположенная в выгодном месте для сдерживания или защиты постоянного наступления противника у подножия его батарей. Термин происходит от итальянского «cittadella», уменьшительно-ласкательного слова «città», что означает город.</Text>
					</Replace>							

					<Replace Tag="LOC_PEDIA_NAT_WONDER_CL_CITADEL_2" Language="ru_RU">
						<Text>В некоторых странах цитадели получили определенные названия, например, русский «Кремль» или испанский «Алькасар». В европейских городах термины «Цитадель» и «Городской замок» используются как синонимы, в то время как термин «башня» также использовался в конкретных случаях, таких как Лондонский Тауэр или Башня Давида в Иерусалиме. Самая большая цитадель в Западном полушарии - Цитадель Лаферриер на Гаити.</Text>
					</Replace>							

	<!-- NATIONAL COLLEGE -->

		<Replace Tag="LOC_NAT_WONDER_CL_COLLEGE_NAME" Language="ru_RU">
			<Text>Национальный колледж|национального колледжа|национальному колледжу|национальный колледж|национальным колледжем|национальном колледдже</Text>
			<Gender>masculine</Gender>
			<Plurality>1</Plurality>
		</Replace>

			<Replace Tag="LOC_NAT_WONDER_CL_COLLEGE_QUOTE" Language="ru_RU">
				<Text>«Образование - это не подготовка к жизни; образование - это сама жизнь ». [NEWLINE]- Джон Дьюи</Text>
			</Replace>

			<Replace Tag="LOC_NAT_WONDER_CL_COLLEGE_DESCRIPTION" Language="ru_RU">
				<Text>Национальное чудо света. Может быть построено только один раз в вашей империи. Чтобы разблокировать: требуется, чтобы вы выполнили как минимум 3 проекта исследовательских грантов в кампусе. [NEWLINE][NEWLINE]+ 50% [ICON_SCIENCE] науки в этом городе. Этот бонус уменьшается на 5% [ICON_SCIENCE] науки за каждый дополнительный город в вашей империи (до минимального + 10% [ICON_SCIENCE] науки). Должно быть построено на равнинной местности, прилегающей к району кампуса.</Text>
			</Replace>

				<Replace Tag="LOC_NAT_WONDER_CL_COLLEGE_DESCRIPTION_INTERNAL" Language="ru_RU">
					<Text>Национальное чудо света. Может быть построено только один раз в вашей империи. [COLOR: Red] Для разблокировки: требуется, чтобы вы выполнили как минимум 3 проекта исследовательских грантов в кампусе. [ENDCOLOR] [NEWLINE][NEWLINE]+ 50% [ICON_SCIENCE] науки в этом городе. Этот бонус уменьшается на 5% [ICON_SCIENCE] науки за каждый дополнительный город в вашей империи (до минимального + 10% [ICON_SCIENCE] науки). Должно быть построено на равнинной местности, прилегающей к району кампуса.</Text>
				</Replace>	

					<Replace Tag="LOC_PEDIA_NAT_WONDER_CL_COLLEGE_1" Language="ru_RU">
						<Text>Национальный колледж или университет, как правило, представляет собой центр высшего образования, созданный или управляемый государством, но который в то же время может работать автономно, без прямого контроля со стороны государства, в зависимости от конкретной образовательной среды.</Text>
					</Replace>

					<Replace Tag="LOC_PEDIA_NAT_WONDER_CL_COLLEGE_2" Language="ru_RU">
						<Text>Некоторые национальные колледжи связаны с национальными культурными или политическими устремлениями, такими как «Национальный университет Ирландии», в то время как другие были созданы специально для содействия развитию высшего образования и академических исследований, например, китайская «Лига C9».</Text>
					</Replace>


	<!-- GRAND TEMPLE -->

		<Replace Tag="LOC_NAT_WONDER_CL_TEMPLE_NAME" Language="ru_RU">
			<Text>Великий храм|Великого храма|Великому храму|Великий храм|Великим храмом|Великом храме</Text>
			<Gender>masculine</Gender>
			<Plurality>1</Plurality>
		</Replace>

			<Replace Tag="LOC_NAT_WONDER_CL_TEMPLE_QUOTE" Language="ru_RU">
				<Text>«Я заглядывал в храмы, церкви и мечети. Но я нашел Божественное в своем сердце ». [NEWLINE]- Джалаладдин Руми</Text>
			</Replace>

			<Replace Tag="LOC_NAT_WONDER_CL_TEMPLE_DESCRIPTION" Language="ru_RU">
					<Text>Национальное чудо света. Может быть построено только один раз в вашей империи. Для разблокировки: требуется, чтобы вы обратили как минимум 8 городов в свою религию. [NEWLINE][NEWLINE]За каждое построенное здание поклонения, построенное на основе вашей религии, все ваши города получают дополнительные 25% религиозного распространения от давления соседних городов и 10% дальше распространения религии. Должно быть построено рядом с районом священного места, и вы должны основать религию.</Text>
			</Replace>

				<Replace Tag="LOC_NAT_WONDER_CL_TEMPLE_DESCRIPTION_INTERNAL" Language="ru_RU">
					<Text>Национальное чудо света. В вашей империи можно построить только один раз. [COLOR: Red] Для разблокировки: требуется, чтобы вы обратили как минимум 8 городов в свою религию. [ENDCOLOR] [NEWLINE][NEWLINE]За каждое построенное здание поклонения вашей религии все ваши города получают дополнительные 25% религиозного распространения от давления соседних городов и 10% дальше распространения религии. Должно быть построено рядом с районом священного места, и вы должны основать религию.</Text>
				</Replace>	

					<Replace Tag="LOC_PEDIA_NAT_WONDER_CL_TEMPLE_1" Language="ru_RU">
						<Text>Великий храм - это почитаемое святое место, которое считается священным среди последователей данной религии. Эти храмы часто отличаются великолепной архитектурой и богато украшенными надписями, которые веками служат свидетельством веры приверженцев этой религии. Хотя нет четкого консенсуса относительно того, какой из множества храмов, обнаруженных сегодня во всем мире, является самым старым, многие считают, что Гебекли-тепе, обнаруженный в современной Турции и собранный более 12000 лет назад, является самой ранней рукотворной религиозной структурой, когда-либо обнаруженной. .</Text>
					</Replace>

	</LocalizedText>
</GameData>

