<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<GameData>
	<LocalizedText>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_AMAZON_THEATRE_NAME" Language="ru_RU">
			<Text>Театр Амазонас</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_AMAZON_THEATRE_DESCRIPTION" Language="ru_RU">
			<Text>+1 [ICON_Culture] Культура за каждую природную особенность в этом городе. При получении [ICON_GreatWriter] Великого писателя, [ICON_GreatArtist] Великого художника или [ICON_GreatMusician] Великого музыканта вы получаете случайный [ICON_CivicBoosted] прирост культуры. Должен быть построен на клетке с тропическим лесом.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_AMAZON_THEATRE_QUOTE" Language="ru_RU">
			<Text>«Тропические леса хранят ответы на вопросы, которые мы еще не задали.» [NEWLINE]- Марк Плоткин</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_AMAZON_THEATRE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Театр Амазонас (португальский: Teatro Amazonas) — оперный театр, расположенный в Манаусе, в самом сердце тропических лесов Амазонии в Бразилии. Это место проведения ежегодного Фестиваля оперы Амазонас (Festival Amazonas de Ópera) и дом Филармонического оркестра Амазонас, который регулярно репетирует и выступает в театре Амазонас вместе с хорами, музыкальными концертами и другими представлениями. Театру более 126 лет, он символизирует расцвет города во времена каучукового бума. Журнал Vogue включил его в список самых красивых оперных театров мира.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_AMAZON_THEATRE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text>Театр Амазонас был построен в период "Прекрасной эпохи" (Belle Époque), когда состояния создавались на каучуковом буме. Строительство театра было впервые предложено в 1881 году членом местной палаты представителей Антониу Жозе Фернандесом Жуниором, который мечтал создать «драгоценный камень» в самом сердце тропических лесов Амазонии.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_AMAZON_THEATRE_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text>В 1882 году законодательное собрание штата одобрило ограниченное финансирование, но этого оказалось недостаточно. Позже в том же году президент провинции Жозе Лустоза Паранагуа утвердил более крупный бюджет и объявил конкурс на представление проектов. Выбранный проект был выполнен архитектурным бюро из Лиссабона Gabinete Português de Engenharia e Arquitectura. К 1884 году строительство было готово начаться под руководством итальянского архитектора Челестино Саккарди. Работы продвигались медленно в течение следующих пятнадцати лет с перерывами и возобновлениями с 1885 по 1892 год.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_AMAZON_THEATRE_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text>К 1895 году, когда были завершены каменные работы и внешняя отделка, процесс декорирования интерьера и установка электрического освещения могли начаться более активно. Театр был торжественно открыт 31 декабря 1896 года, а первое представление состоялось 7 января 1897 года — итальянская опера «Джоконда» Амилькаре Понкьелли.</Text>
		</Row>

	</LocalizedText>
</GameData>