<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
    <EnglishText>
        <Row Tag="LOC_BUILDING_BRANDENBURG_GATE_NAME">
            <Text>Бранденбургские ворота</Text>
        </Row>
        <Row Tag="LOC_BUILDING_BRANDENBURG_GATE_DESCRIPTION">
            <Text>+25% опыта в бою для всех наземных юнитов, обученных в этом городе. Появляется 1 бесплатный Великий Генерал (если доступен). +3 Лояльности за ход для городов с гарнизонным юнитом (Только для расширений). Требуется Военная академия в городе. Должен быть построен рядом с Центром города на равнинной травяной, равнинной пустынной или тундровой плитке.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="LOC_BUILDING_BRANDENBURG_GATE_QUOTE">
            <Text>"Бледная Смерть одинаково стучится и в ворота бедняка, и в дворцы королей." – Гораций</Text>
        </Row>
        <Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_BRANDENBURG_GATE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
            <Text>Бранденбургские ворота — единственные сохранившиеся городские ворота Берлина. Это красивый "триумфальный арка", построенный в греческом стиле в 1788-91 годах, с множеством колонн и увенчанный "Квадригой Победы" — статуей колесницы, в которую впряжены четыре лошади. Ворота стоят в конце проспекта Унтер-ден-Линден.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_BRANDENBURG_GATE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
            <Text>После Второй мировой войны Берлин был разделен на сектора, контролируемые Советским Союзом, США и их союзниками. Берлинская стена была построена советскими властями для того, чтобы разделить два сектора города. Бранденбургские ворота оказались в "нейтральной зоне" между двумя фракциями, и с 1961 по 1989 годы ни одна из сторон не имела доступа. Ворота были открыты в 1989 году в рамках воссоединения Берлина и Германии.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_BRANDENBURG_GATE_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
            <Text>Сегодня Бранденбургские ворота являются гордым символом воссоединившегося города и страны, и их посещают десятки тысяч туристов как с востока, так и с запада.</Text>
        </Row>

    </EnglishText>
</GameData>