<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<GameData>
	<LocalizedText>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_SVALBARD_NAME" Language="ru_RU">
			<Text>Свалбардское всемирное зернохранилище</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_SVALBARD_DESCRIPTION" Language="ru_RU">
			<Text>+100% [ICON_Tourism] Туризм от национальных парков. Рабочие получают возможность культивировать случайный сажаемый бонусный ресурс. Если используется на Лесу или Тропическом лесе, вместо этого культивирует Сажаемый ресурс роскоши. Ресурс считается сажаемым, если содержит семена. Должен быть построен на плитке Снега рядом с Горой.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_SVALBARD_QUOTE" Language="ru_RU">
			<Text>«Мы все пассажиры одного корабля — Земли, и мы не должны позволить ему разбиться. Второго ковчега Ноя не будет.» [NEWLINE]— Михаил Горбачев</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_SVALBARD_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Свалбардское всемирное зернохранилище (норв. Svalbard globale frøhvelv) — это надежный резервный объект для сохранения мирового разнообразия сельскохозяйственных культур, расположенный на норвежском острове Шпицберген в удаленном арктическом архипелаге Свалбард.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_SVALBARD_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text>Зернохранилище обеспечивает долгосрочное хранение дубликатов семян, сохраненных в генетических банках по всему миру. Это гарантирует продовольственную безопасность мира в случае утраты семян в генетических банках из-за ошибок управления, аварий, сбоев оборудования, сокращения финансирования, войн, саботажа, болезней и природных катастроф. Управление зернохранилищем осуществляется в рамках трехстороннего соглашения между правительством Норвегии, Crop Trust и Северным центром генетических ресурсов (NordGen).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_SVALBARD_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text>Норвежское правительство полностью профинансировало строительство зернохранилища стоимостью около 45 миллионов норвежских крон (8,8 миллиона долларов США в 2008 году). Норвегия и Crop Trust оплачивают эксплуатационные расходы. Хранение семян в зернохранилище бесплатно для вкладчиков. Зернохранилище изображалось в нескольких фильмах и других формах искусства, включая детскую оперу Маркуса Пауза "Дети Гинко".</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_IMPROVEMENT_SVALBARD_CULTIVATE_NAME" Language="ru_RU">
			<Text>Культивация</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_IMPROVEMENT_SVALBARD_CULTIVATE_DESCRIPTION" Language="ru_RU">
			<Text>Культивируйте случайный сажаемый бонусный ресурс. Если используется на Лесу или Тропическом лесе, вместо этого культивирует Сажаемый ресурс роскоши. Ресурс считается сажаемым, если содержит семена.</Text>
		</Row>

	</LocalizedText>
</GameData>