<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- ru_RU -->
<!-- Author: shafrancrocus -->
<!-- DateCreated: 2/18/2024 -->
<GameData>
	<LocalizedText>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_OPH_PANTHEON_DE_PARIS_NAME" Language="ru_RU">
			<Text>Пантеон</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_OPH_PANTHEON_DE_PARIS_DESC" Language="ru_RU">
			<Text>Найм или меценатство [ICON_GreatPerson] великий людей возвращает 10% стоимости их очков великих людей. За каждого [ICON_GreatPerson] великого человека, отправленного на пенсию, Пантеон получает +3 к прибыли, равной типу района этого [ICON_GreatPerson] великого человека.[NEWLINE][NEWLINE]Можно построить только на ровном участке, рядом с правительственной площадью.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_OPH_PANTHEON_DE_PARIS_QUOTE" Language="ru_RU">
			<Text>«Великим людям — благодарная отчизна»[NEWLINE]— Надпись на входе в Пантеон</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_OPH_PANTHEON_DE_PARIS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Первоначально Пантеон был церковью, спроектированной и построенной Суфло, знаменитым архитектором по заказу короля Франции Людовика XV. Церковь была превращена в мавзолей по указу Национального учредительного собрания после смерти Оноре Габриэля Рикети, графа де Мирабо, выдающегося деятеля времен Французской революции. Он стал первым великим человеком, похороненным в Пантеоне Парижа в сентябре как защитник свободы. Вольтер и Руссо также были похоронены в этом "храме родины", в том же году и в 1794 году соответственно. Таким образом, Пантеон стал иконой патриотизма и национализма, отмеченной историей и культурой. Сменявшие друг друга президенты Франции шли по стопам своих предшественников, подписывая указы и лично сопровождая великих людей в Пантеон за их выдающийся вклад в развитие Франции и человечества, а также представляющих ценности Франции, чтобы обогатить и передать дух и культуру Франции.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_OPH_PANTHEON_DE_PARIS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text>Под знаменитой треугольной крышей Пантеона выгравированы слова "Aux grands hommes la patrie reconnaissante" (Великим людям — благодарная отчизна). Пять гигантских барельефов на тимпане портики олицетворяют французский патриотизм и героизм. Можно сказать, что Пантеон стал свидетелем истории Франции со времен Революции и носителем французских ценностей свободы, равенства и братства.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="MOD_OPH_PANTHEONDEPARIS_NAME" Language="ru_RU">
			<Text>Пантеон (Чудо света)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="MOD_OPH_PANTHEONDEPARIS_DESC" Language="ru_RU">
			<Text>Добавляет «Пантеон» в список чудес света.</Text>
		</Row>
	</LocalizedText>
</GameData>