<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<LocalizedText>

		<!-- WONDERS -->
		<Replace Tag="LOC_BUILDING_WON_MONGKOK_NAME" Language="ru_RU">
			<Text>Mong Kok</Text>
		</Replace>

		<Replace Tag="LOC_PEDIA_BUILDING_WON_MONGKOK_1" Language="ru_RU">
			<Text>Mong Kok, оживлённый район Гонконга, имеет богатую историю, уходящую корнями на столетия назад. Изначально это была рыбацкая деревня, название Mong Kok переводится с кантонского как «оживлённый угол», что отражает его бурную природу. В конце XIX века Mong Kok пережил стремительную урбанизацию благодаря своему стратегическому расположению и доступности, став важным центром торговли и коммерции. В колониальный период Mong Kok процветал как центр производства и розничной торговли, привлекая торговцев и предпринимателей со всего региона. Его оживленные улицы и шумные рынки стали символами динамичной культуры и экономического могущества Гонконга.</Text>
		</Replace>

		<Replace Tag="LOC_PEDIA_BUILDING_WON_MONGKOK_2" Language="ru_RU">
			<Text>История Mong Kok также характеризуется его устойчивостью и культурным богатством. На протяжении многих лет он превратился в плавильный котел разнообразных сообществ, где люди из разных культур вносят свой вклад в его яркую мозаику. Оживленные улицы и шумные рынки района стали эмблемой энергичного духа Гонконга, привлекая посетителей со всего мира, желающих ощутить его уникальное очарование. Несмотря на возникающие вызовы, Mong Kok сохраняет статус динамичного центра торговли и культуры, где традиции гармонично сочетаются с современностью, создавая атмосферу, которая одновременно является вечной и захватывающей. Сегодня Mong Kok остаётся символом стойкости Гонконга и служит источником вдохновения для тех, кто стремится изучить его динамичный городской пейзаж.</Text>
		</Replace>

		<Replace Tag="LOC_BUILDING_WON_MONGKOK_DESCRIPTION" Language="ru_RU">
			<Text>Все районы и чудеса в этом городе дают +15 [ICON_TOURISM] Туризма и однократный бонус в 300 [ICON_GOLD] Золота и 150 [ICON_CULTURE] Культуры (в зависимости от скорости игры).[NEWLINE][NEWLINE]Должно быть построено рядом с центром города и побережьем.</Text>
		</Replace>

		<Replace Tag="LOC_BUILDING_WON_MONGKOK_QUOTE" Language="ru_RU">
			<Text>«Если вы хотите увидеть капитализм в действии, отправляйтесь в Гонконг.»[NEWLINE]-Милтон Фридман</Text>
		</Replace>



	</LocalizedText>
</GameData>

