<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<GameData>
	<LocalizedText>

		<Row Tag="LOC_BUILDING_PHANTA_KOWLOON_WALLED_CITY_NAME" Language="ru_RU">
			<Text>Город-стена Коулун</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_PHANTA_KOWLOON_WALLED_CITY_DESCRIPTION" Language="ru_RU">
			<Text>+9 [ICON_Citizen] населения в этом городе при постройке. +3 [ICON_Culture] культуры и +3 [ICON_Gold] золота за каждого [ICON_Citizen] жителя в этом городе. Должен быть построен рядом с районом жилой зоны.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_PHANTA_KOWLOON_WALLED_CITY_QUOTE" Language="ru_RU">
			<Text>«Это разнородное пространство, где сложно обобщать, место, которое выглядит ужасно, но где так много людей стараются жить нормальной жизнью. Это как сам Гонконг.»[NEWLINE]– Лёнг Пинг-Кван</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_PHANTA_KOWLOON_WALLED_CITY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Город-стена Коулун располагался в северо-восточном углу полуострова Коулун в Гонконге и был когда-то самой густонаселенной территорией в мире. Изначально это место было государственной солеварней времён династии Сун. В эпоху династии Цин в этом районе были построены укрепления и артиллерийские батареи для борьбы с пиратами и контрабандистами. После японо-китайской войны 1898 года Великобритания и правительство Цин подписали Конвенцию о продлении территории Гонконга, по которой Новые Территории сдавались в аренду Британии, но правительство Цин отказалось отдать контроль над городом-стеной Коулун. Британская армия вытеснила чиновников и солдат Цин, но в итоге там не было размещено войск, что превратило город-стену в особую зону анархии. Неконтролируемое расширение города-стены, плотная застройка и концентрация жителей привели к росту активности триад, сделав его центром нелегальной деятельности, такой как проституция, азартные игры и наркоторговля. Ультра-высокая плотность вертикальной застройки и смешанный социальный ландшафт города-стены вдохновили драматургов и художников, оказав глубокое влияние на постмодернизм и киберпанк. Однако после подписания китайско-британской совместной декларации между КНР и Великобританией, признающей возвращение Гонконга Китаю, вопрос решения проблемы непригодного для жизни города-стены Коулун стал актуальным. В 1987 году обе страны достигли соглашения о сносе города-стены и переселении местных жителей. После полного сноса города-стены в 1994 году на его месте был создан парк, где представлены артефакты и исторические материалы города-стены, позволяя посетителям вновь окунуться в уникальную историю развития этой территории.</Text>
		</Row>


		<Row Tag="LOC_BUILDING_PHANTA_KOWLOON_WALLED_CITY_NAME" Language="zh_Hans_CN">
			<Text>九龙寨城</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_PHANTA_KOWLOON_WALLED_CITY_DESCRIPTION" Language="zh_Hans_CN">
			<Text>建造完成时此城市+9 [ICON_Citizen] 人口。此城市每个人口提供+3 [ICON_Culture] 文化值和+3 [ICON_Gold] 金币。必须建造在相邻社区区域的单元格上。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_PHANTA_KOWLOON_WALLED_CITY_QUOTE" Language="zh_Hans_CN">
			<Text>这是一个混杂的空间、一个不容易一概而论的空间，一个看来可怕但又那麽多人尝试正常地生活下去的一个空间。就像香港。[NEWLINE]——也斯</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_PHANTA_KOWLOON_WALLED_CITY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="zh_Hans_CN">
			<Text>九龙寨城（当地人亦称之为九龙城寨）位于香港九龙半岛东北角，曾经是世界上人口最密集的地区。此地原为宋朝的官营盐场，在清朝时修筑塾台和炮台，对抗猖獗的海盗和走私分子。1898年甲午战争结束后，英国与清政府签订《展拓香港界址专条》扩展租界范围至新界，但清政府不愿放弃九龙寨城的控制权。英国军队驱赶清朝官员及士兵，却最终没有驻军当地，令九龙寨城成为特殊的三不管地带。九龙寨城在无监管的状况下不断增建，楼宇和居民极其密集，三合会活动活跃，成为卖淫、赌博和贩毒等非法行为的温床。九龙寨城的超高密度的垂直建筑和龙蛇混杂的社会风貌，则成为了不少剧作家和艺术家的灵感泉源，对后现代主义和赛博朋克作品产生深远影响。不过，中华人民共和国与英国签订《中英联合声明》确定香港回归后，解决九龙寨城无法地带的事宜也放上了枱面。1987年，两国达成拆除寨城的协议，迁徙安置当地居民。在1994年九龙寨城彻底拆除后，原址改建为公园，展示九龙寨城的文物和史料，让游客得以回顾这个地区的独特发展轨迹。</Text>
		</Row>

		<Row Tag="LOC_BUILDING_PHANTA_KOWLOON_WALLED_CITY_NAME" Language="zh_Hant_HK">
			<Text>九龍寨城</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_PHANTA_KOWLOON_WALLED_CITY_DESCRIPTION" Language="zh_Hant_HK">
			<Text>建造完成時此城市+9 [ICON_Citizen] 人口。此城市每個人口提供+3 [ICON_Culture] 文化值和+3 [ICON_Gold] 金幣。必須建造在相鄰社區區域的單元格上。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_PHANTA_KOWLOON_WALLED_CITY_QUOTE" Language="zh_Hant_HK">
			<Text>「這是一個混雜的空間、一個不容易一概而論的空間，一個看來可怕但又那麼多人嘗試正常地生活下去的一個空間。就像香港。」[NEWLINE]——也斯</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_PHANTA_KOWLOON_WALLED_CITY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="zh_Hant_HK">
			<Text>九龍寨城（當地人亦稱之為九龍城寨）位於香港九龍半島東北角，曾經是世界上人口最密集的地區。此地原為宋朝的官營鹽場，在清朝時修築塾台和炮台，對抗猖獗的海盜和走私分子。1898年甲午戰爭結束後，英國與清政府簽訂《展拓香港界址專條》擴展租界範圍至新界，但清政府不願放棄九龍寨城的控制權。英國軍隊驅趕清朝官員及士兵，卻最終沒有駐軍當地，令九龍寨城成為特殊的三不管地帶。九龍寨城在無監管的狀況下不斷增建，樓宇和居民極其密集，三合會活動活躍，成為賣淫、賭博和販毒等非法行為的溫床。九龍寨城的超高密度的垂直建築和龍蛇混雜的社會風貌，則成為了不少劇作家和藝術家的靈感泉源，對後現代主義和賽博朋克作品產生深遠影響。不過，中華人民共和國與英國簽訂《中英聯合聲明》確定香港回歸後，解決九龍寨城無法地帶的事宜也放上了檯面。1987年，兩國達成拆除寨城的協議，遷徙安置當地居民。在1994年九龍寨城徹底拆除後，原址改建為公園，展示九龍寨城的文物和史料，讓遊客得以回顧這個地區的獨特發展軌跡。</Text>
		</Row>

		<Row Tag="LOC_BUILDING_PHANTA_KOWLOON_WALLED_CITY_NAME" Language="ja_JP">
			<Text>九龍城砦</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_PHANTA_KOWLOON_WALLED_CITY_DESCRIPTION" Language="ja_JP">
			<Text>建設するとこの都市の [ICON_Citizen] 人口+9。この都市の [ICON_Citizen] 人口ごとに [ICON_Culture] 文化力+3、 [ICON_Gold] ゴールド+3。近郊部区域に隣接したタイルにのみ建設可能。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_PHANTA_KOWLOON_WALLED_CITY_QUOTE" Language="ja_JP">
			<Text>「混雜した空間であり、一概には言えない空間であり、恐ろしく見えるが、多くの人々が普通の生活を送ろうとしている空間だ。まるで香港そのものだ。」[NEWLINE]– 也斯</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_PHANTA_KOWLOON_WALLED_CITY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ja_JP">
			<Text>九龍城砦（地元では九龍寨城や九龍城寨とも呼ばれる）は、香港の九龍半島の北東端に位置し、かつては世界で最も人口密度の高い地域だった。もともとは宋の時代に官営の塩田だったこの地域は、清の時代に横行する海賊や密輸業者と戦うために防御工事と砲台が築かれ、1898年の日清戦争後、イギリス政府と清政府は香港の新界への境界延長に関する『展拓香港界址専条』に締結したが、清政府は九龍城砦の支配権を手放そうとしなかった。イギリス軍は清の官吏や兵士を追い出したが、結局駐屯させることはなく、九龍城砦は規制のない特別な地域となった。九龍城砦は無秩序に成長し、ビルと住民が高密度に立ち並び、三合会活動が盛んで、売春、ギャンブル、麻薬密売などの違法行為の温床となっている。九龍城砦の超高密度の垂直の建物と混在する社会風景はまた、多くの劇作家や芸術家のひらめきの源となり、ポストモダニズムやサイバーパンクの作品に多大な影響を与えた。しかし、中華人民共和国とイギリスとの間で中英共同声明が発表され、香港の返還が確定すると、無法地帶となった九龍城砦の解決問題が浮上した。1987年には九龍城砦を解体して地元住民を再定住させるという合意が成立した。1994年に九龍城砦が完全に取り壊された後、その跡地は公園として整備され、九龍城砦の遺物や歴史資料が展示され、この地域が発展してきた独特の軌跡を回顧することができる。</Text>
		</Row>
	</LocalizedText>
</GameData>