<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<GameData>
	<LocalizedText>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_LEANING_TOWER_NAME" Language="ru_RU">
			<Text>Пизанская башня</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_LEANING_TOWER_DESCRIPTION" Language="ru_RU">
			<Text>Гавани получают дополнительно +1 Золото от каждого соседнего района, если город находится в пределах 6 клеток от Пизанской башни. +25% боевого опыта для всех морских юнитов, обучаемых в этом городе. +100% давления туризма от этого города на другие цивилизации начиная с Современной эры. Требует гавань и должна быть построена рядом с Центральной площадью города.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_LEANING_TOWER_QUOTE" Language="ru_RU">
			<Text>"Природа неумолима и неизменна, и она безразлична к тому, понимаемы ли её скрытые причины и действия человеком или нет." – Галилео Галилей</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_LEANING_TOWER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Пизанская башня — это кампанила, или отдельно стоящая колокольня, собора итальянского города Пиза, всемирно известная благодаря своему наклону почти в четыре градуса, результату нестабильного фундамента. Башня расположена за Пизанским собором и является третьим старейшим зданием на площади Пьяцца-дель-Дуомо города Пиза, после собора и Баптистерия Пизы.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_LEANING_TOWER_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text>Наклон башни начался во время строительства в XII веке из-за мягкой почвы с одной стороны, которая не могла должным образом поддерживать вес конструкции. Наклон увеличивался в десятилетия до завершения строительства в XIV веке. Он постепенно увеличивался до тех пор, пока конструкция не была стабилизирована (и наклон частично исправлен) усилиями в конце XX и начале XXI века.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_LEANING_TOWER_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text>Высота башни составляет 55,86 метров (183,27 фута) с низкой стороны и 56,67 метров (185,93 фута) с высокой стороны. Ширина стен у основания — 2,44 м (8 футов 0,06 дюйма). Ее вес оценивается в 14 500 метрических тонн (16 000 коротких тонн). Башня имеет 296 или 294 ступени; на лестнице, обращенной на север, седьмой этаж имеет на два ступени меньше. В 1990 году наклон башни составлял угол 5,5 градуса, но после проведения работ по исправлению в период с 1993 по 2001 год он был уменьшен до 3,97 градуса, что сократило выступ на 45 см при стоимости работ в 200 миллионов фунтов. В течение двух десятилетий до 2018 года наклон уменьшился еще на 4 см.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_LEANING_TOWER_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_LEANING_TOWER_HARBOR_DISTRICT_GOLD" Language="ru_RU">
			<Text>+{1_num} [ICON_Gold] Золота от соседнего {1_Num : plural 1?района; other?районов;} (Пизанская башня).</Text>
		</Row>

	</LocalizedText>
</GameData>