<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- text -->
<!-- Author: Edel Lilie BOUQUET -->
<!-- DateCreated: 2/2/2024 11:39:44 AM -->
<GameData>
	<LocalizedText>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_JD_BERLIN_WALL_NAME" Language="ru_RU">
			<Text>Берлинская стена</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_JD_BERLIN_WALL_DESCRIPTION" Language="ru_RU">
			<Text>Предоставляет рок-группу. Рок-группы игнорируют штрафы за [ICON_Movement] передвижение по местности и получают дополнительные продажи альбомов. Рок-группы, миссионеры и апостолы других игроков не могут входить на вашу территорию. Должна быть построена на равнине.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_JD_BERLIN_WALL_QUOTE" Language="ru_RU">
			<Text>«Господин Горбачёв, снесите эту стену!»[NEWLINE]– Рональд Рейган</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_JD_BERLIN_WALL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>После Второй мировой войны Берлин был разделён на четыре зоны оккупации: советская зона, включавшая Восточный Берлин, стала частью Германской Демократической Республики (ГДР), а зоны, оккупированные США, Великобританией и Францией, образовали Федеративную Республику Германии (ФРГ). С усилением Холодной войны в 1961 году Восточная Германия окружила границу Западного Берлина бетонной стеной с колючей проволокой (так называемый «Антифашистский оборонительный вал»), чтобы предотвратить побег людей на Запад. В 1962 году вступил в силу приказ о стрельбе (Schießbefehl), позволяющий восточногерманским пограничникам стрелять по нарушителям границы. Берлинская стена стала символом железного занавеса, разделившего Восточную и Западную Европу после Второй мировой войны. Однако даже самая высокая стена не могла остановить стремление людей к свободе и распространение музыки. Концерты западных артистов вдохновляли молодёжь Восточной Германии, а рок-музыка стала символом бунта и свободы. В 1989 году политические изменения в Восточной Германии и небольшое недоразумение с правилами вывели тысячи немцев на улицы, чтобы снести Берлинскую стену. Через одиннадцать месяцев после падения стены Германия была объединена.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="LOC_BUILDING_JD_BERLIN_WALL_NAME" Language="zh_Hans_CN">
			<Text>柏林墙</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_JD_BERLIN_WALL_DESCRIPTION" Language="zh_Hans_CN">
			<Text>提供1个摇滚乐队。摇滚乐队无视来自地形和地貌的 [ICON_Movement] 移动力惩罚，且摇滚乐队的专辑销量增加。禁止其他文明的摇滚乐队、传教士和使徒进入国境。必须建造在平坦地形上。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_JD_BERLIN_WALL_QUOTE" Language="zh_Hans_CN">
			<Text>戈尔巴乔夫先生，推倒这堵墙！[NEWLINE]——罗纳德·里根</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_JD_BERLIN_WALL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="zh_Hans_CN">
			<Text>在第二次世界大战后，柏林被分成四个占领区，其中苏联占领区包括东柏林在內成立德意志民主共和国（即东德），而美英法占领区则成立德意志联邦共和国（即西德）。冷战加剧后，东德在1961年封锁西柏林边境，并建造带铁丝网的混凝土墙（所谓的“反法西斯防卫墙”），防止民众逃至西方。1962年《开枪射击令》生效，东德边防军更被允许对非法越境者开枪射击。柏林墙被视为第二次世界大战后分割东西欧的铁幕的象征。不过，再高的围墙也挡不住人心的向往与音乐的传播。来自西方的音乐家演唱会动摇了东德年轻人的心灵，摇滚音乐也成为了反叛与自由的象征。1989年，东德的政局变化和一个小小的错误解读法令，让万千德国人自发走上街头推倒柏林墙。在柏林墙倒下的11个月后，德国重新统一。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_JD_BERLIN_WALL_NAME" Language="zh_Hant_HK">
			<Text>柏林圍墻</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_JD_BERLIN_WALL_DESCRIPTION" Language="zh_Hant_HK">
			<Text>提供1個搖滾樂隊。搖滾樂隊無視來自地形和地貌的 [ICON_Movement] 移動力懲罰，且搖滾樂隊的專輯銷量增加。禁止其他文明的搖滾樂隊、傳教士和使徒進入國境。必須建造在平坦地形上。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_JD_BERLIN_WALL_QUOTE" Language="zh_Hant_HK">
			<Text>「戈爾巴喬夫先生，推倒這堵墻！」[NEWLINE]——羅納德·列根</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_JD_BERLIN_WALL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="zh_Hant_HK">
			<Text>在第二次世界大戰後，柏林被分成四個占領區，其中蘇聯佔領區包括東柏林在內成立德意志民主共和國（即東德），而美英法佔領區則成立德意志聯邦共和國（即西德）。冷戰加劇後，東德在1961年封鎖西柏林邊境，並建造帶鐵絲網的混凝土墻（所謂的「反法西斯防衛墻」），防止民眾逃至西方。1962年《開槍射擊令》生效，東德邊防軍更被允許對非法越境者開槍射擊。柏林圍墻墻被視為第二次世界大戰後分割東西歐的鐵幕的象征。不過，再高的圍墻也擋不住人心的向往與音樂的傳播。來自西方的音樂家演唱會動搖了東德年輕人的心靈，搖滾音樂也成為了反叛與自由的象征。1989年，東德的政局變化和一個小小的錯誤解讀法令，讓萬千德國人自發走上街頭推倒柏林圍墻。在柏林圍墻倒下的11個月後，德國重新統一。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_JD_BERLIN_WALL_NAME" Language="ja_JP">
			<Text>ベルリンの壁</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_JD_BERLIN_WALL_DESCRIPTION" Language="ja_JP">
			<Text>ロックバンドを1つ得る。ロックバンドは地形や特徴による [ICON_Movement] 移動力のペナルティを無視し、さらにアルバムセールスを增加する。他のプレイヤーのロックバンド、伝道師と使徒が領土内に入れないようにする。平らな土地にのみ建設可能。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_JD_BERLIN_WALL_QUOTE" Language="ja_JP">
			<Text>「ゴルバチョフさん、この壁を壊してください！」[NEWLINE]– ロナルド・レーガン</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_JD_BERLIN_WALL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ja_JP">
			<Text>第二次世界大戦後、ベルリンは4つの占領地域に分割され、東ベルリンを含むソ連占領地域がドイツ民主共和国（通称：東ドイツ）、米英仏占領地域がドイツ連邦共和国（通称：西ドイツ）となった。冷戦の激化に伴い、東ドイツは1961年に西ベルリンの国境を包囲し、西側への逃亡を防ぐために有刺鉄線を張り巡らせたコンクリートの壁（名ばかりの「反ファシスト防護壁」）を建設した。1962年にはSchießbefehlが施行され、東ドイツの警備隊兵士は越境者を射殺する権限を得た。ベルリンの壁は、第二次世界大戦後に東西ヨーロッパを分断した鉄のカーテンの象徴とみなされている。しかし、どんなに高い壁でも、人々の心と音楽の広がりを止めることはできなかった。西側のアーティストによるコンサートが東ドイツの若者の心を揺さぶり、ロック音楽は反抗と自由の象徴となった。1989年、東ドイツの政治的変化とルールの小さな解釈の誤りによって、何千人ものドイツ人が街頭に繰り出し、ベルリンの壁を取り壊した。ベルリンの壁崩壊から11ヵ月後、ドイツはの再統一がなされた。</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_JD_BERLIN_WALL_NAME" Language="ru_RU">
			<Text>Берлинская стена|Берлинской стены|Берлинской стене|Берлинскую стену|Берлинской стеной|Берлинской стене</Text>
			<Gender>feminine</Gender>
			<Plurality>1</Plurality>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_JD_BERLIN_WALL_DESCRIPTION" Language="ru_RU">
			<Text>Предоставляет рок-группу. Рок-группы не получают штрафа к [ICON_Movement] ОП за перемещение по ландшафту и его особенностям, а также получают дополнительный [ICON_Tourism] туризм от «Продажи альбома». Рок-группы, миссионеры и апостолы других игроков не могут попасть на вашу территорию. Можно построить только на ровном участке.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_JD_BERLIN_WALL_QUOTE" Language="ru_RU">
			<Text>«Мистер Горбачёв, снесите эту стену».[NEWLINE]— Рональд Рейган</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_JD_BERLIN_WALL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>После Второй мировой войны Берлин был разделен на четыре оккупационные зоны: советская зона, включавшая Восточный Берлин, образовала Германскую Демократическую Республику (Восточную Германию), а американо-британско-французская оккупированная зона — Федеративную Республику Германия (Западную Германию). В связи с обострением холодной войны Восточная Германия в 1961 году окружила границу Западного Берлина и построила бетонную стену с колючей проволокой (так называемый «антифашистский защитный вал»), чтобы предотвратить бегство людей на Запад. В 1962 году вступил в силу закон Schießbefehl, разрешавший восточногерманским пограничникам стрелять в нелегальных нарушителей границы. Берлинская стена считается символом железного занавеса, разделившего Восточную и Западную Европу после Второй мировой войны. Однако даже самая высокая стена не могла остановить умы людей и распространение музыки. Концерты западных исполнителей будоражили умы молодых восточных немцев, а рок-музыка стала символом бунтарства и свободы. В 1989 году политические изменения в Восточной Германии и небольшое неправильное толкование правил вывели тысячи немцев на улицы, чтобы разрушить Берлинскую стену. Через одиннадцать месяцев после падения Берлинской стены Германия воссоединилась.</Text>
		</Row>
	</LocalizedText>
</GameData>
