<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
    <EnglishText>
        <Row Tag="LOC_BUILDING_PORCELAIN_TOWER_NAME">
            <Text>Фарфоровая башня</Text>
        </Row>
        <Row Tag="LOC_BUILDING_PORCELAIN_TOWER_DESCRIPTION">
            <Text>Предоставляет три копии ресурса роскоши [ICON_RESOURCE_PORCELAIN] Фарфор, каждая из которых дает +6 Довольства. Должна быть построена на плоской травяной, равнинной или тундровой клетке.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="LOC_BUILDING_PORCELAIN_TOWER_QUOTE">
            <Text>"В центре Равнины стоит высокая башня или шпиль, сделанный из фарфора, который значительно превосходит все другие китайские изделия по стоимости и мастерству; этим китайцы заявили миру о редком изобретательстве своих художников в прежние века." – Иоганн Нейуф"
            </Text>
        </Row>
        <Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_PORCELAIN_TOWER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
            <Text>Построенная в 15 веке династией Мин, Фарфоровая башня в Нанкине была одним из самых выдающихся архитектурных достижений китайской истории. Башня имела диаметр около 30 метров (97 футов) и высоту 79 метров (260 футов).</Text>
        </Row>
        <Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_PORCELAIN_TOWER_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
            <Text>Внешняя часть здания была построена из белых фарфоровых кирпичей, которые блестели как зеркала на солнце. Ночью башня была украшена более чем 100 лампами. Башня стояла в центре Нанкина до 1854 года, когда она была разрушена во время Тайпинского восстания.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_PORCELAIN_TOWER_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
            <Text></Text>
        </Row>
        <Row Tag="LOC_RESOURCE_PORCELAIN_NAME">
            <Text>Фарфор</Text>
        </Row>
        <Row Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_PORCELAIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
            <Text>Фарфор — это керамический материал, изготовленный путём нагрева материалов, обычно включая каолин, в печи при температурах от 1200 до 1400 °C (2200 до 2600 °F). Прочность, сила и полупрозрачность фарфора по сравнению с другими видами керамики в основном происходят от витрификации и образования минерала муллита в теле при этих высоких температурах. Хотя определения различаются, фарфор можно разделить на три основные категории: твердый фарфор, мягкий фарфор и костяной фарфор. Категория, к которой принадлежит объект, зависит от состава пасты, использованной для создания тела фарфорового изделия, и условий обжига.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_PORCELAIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
            <Text>Фарфор медленно развивался в Китае и был, наконец, достигнут (в зависимости от используемого определения) примерно 2000–1200 лет назад, затем медленно распространился в другие страны Восточной Азии, а затем в Европу и остальной мир. Его процесс изготовления более требовательный, чем для глиняной и каменной керамики, двух других основных видов посуды, и он обычно считался наиболее престижным типом посуды за свою деликатность, прочность и белизну. Он хорошо сочетается как с глазурью, так и с красками и может быть очень хорошо моделирован, позволяя использовать широкий спектр декоративных обработок для столовых приборов, сосудов и фигурок. Также имеет много применений в технологиях и промышленности.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_PORCELAIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
            <Text>Европейское название "фарфор" происходит от старого итальянского "porcellana" (морская раковина), из-за его схожести с поверхностью раковины. В некоторых англоязычных странах фарфор также называют "китайским" или "хорошим китайским", так как он был впервые привезён из Китая. К свойствам фарфора относятся низкая проницаемость и эластичность; значительная прочность, твердость, упругость, белизна, полупрозрачность и резонанс; а также высокая устойчивость к химическим воздействиям и термическому шоку.</Text>
        </Row>

    </EnglishText>
</GameData>