<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- ru_RU -->
<!-- Author: shafrancrocus -->
<!-- DateCreated: 2/16/2024 18:20:42 PM -->
<GameData>
	<LocalizedText>
		<Replace Tag="LOC_BUILDING_OPH_BIRD_NEST_NAME" Language="ru_RU">
			<Text>Стадион Птичье гнездо</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_BUILDING_OPH_BIRD_NEST_DESC" Language="ru_RU">
			<Text>+200% [ICON_Tourism] туризма от соседства для районов городов, [ICON_Power] обеспеченные энергией. [NEWLINE][NEWLINE]Можно построить только на ровном участке, рядом с развлекательным комплексом, где есть стадион.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_BUILDING_OPH_BIRD_NEST_QUOTE" Language="ru_RU">
			<Text>«Если бы мы стояли на древнеримском стадионе, то не обращали бы внимания на его архитектурные формы, а сосредоточились лишь на соревнующихся спортсменах. И в этом смысле он никогда не устареет, ведь дух спортивного мастерства вечен».[NEWLINE]— Ли Синган</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_OPH_BIRD_NEST_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Национальный стадион, также известный как Птичье гнездо, расположен в южной части центральной зоны Олимпийского парка Пекина. Он был главным стадионом Олимпийских игр 2008 года в Пекине, принимал церемонии открытия и закрытия летних Олимпийских и Паралимпийских игр 2008 года, финалы по легкой атлетике и футболу, а также церемонии открытия и закрытия зимних Олимпийских и Паралимпийских игр 2022 года. Форма спортивного стадиона подобна гнезду и колыбели, питающей жизнь, олицетворяя надежду человечества на будущее. Дизайнеры не стали делать ничего лишнего на этом объекте, обнажив конструкцию снаружи, тем самым естественным образом сформировав внешний вид здания.</Text>
		</Replace>

		<Replace Tag="MOD_OPH_BIRDNEST_NAME" Language="ru_RU">
			<Text>Стадион Птичье гнездо (Чудо света)</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="MOD_OPH_BIRDNEST_DESC" Language="ru_RU">
			<Text>Добавляет стадион Птичье гнездо в список чудес света.</Text>
		</Replace>
	</LocalizedText>
</GameData>